<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pizza Hut enfrenta ataque cibernético e dados de clientes são comprometidos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A filial australiana da Pizza Hut foi vítima de um ataque cibernético, resultando no roubo de dados de clientes, incluindo endereços de entrega e detalhes de pedidos. Em um e-mail enviado aos clientes na quarta-feira, o CEO da Pizza Hut Austrália, Phil Reed, informou que a empresa tomou conhecimento em setembro de um acesso não autorizado por terceiros a parte dos dados da empresa. Reed afirmou que, após o incidente, a empresa tomou medidas para proteger seus sistemas, contratou especialistas em forense e cibersegurança e iniciou uma investigação para entender o ocorrido e identificar os dados afetados. Os dados comprometidos incluem detalhes de clientes e pedidos online da base de dados da Pizza Hut, como nomes, endereços de entrega, instruções, e-mails e números de contato. Para contas registradas, os dados também incluem números de cartão de crédito criptografados e senhas criptografadas. Reed assegurou que as operações da empresa não foram afetadas pelo ataque e que o incidente foi reportado ao Office of the Australian Information Commissioner. Um porta-voz da Pizza Hut Austrália estimou que cerca de 193.000 clientes foram afetados pelo vazamento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* DHS Alerta sobre Aumento de Ataques de Ransomware em 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ameaça de ataques de ransomware continua sendo uma preocupação significativa para os Estados Unidos, com 2023 a caminho de se tornar o segundo ano mais lucrativo para os atacantes, conforme relatado pelo Departamento de Segurança Interna (DHS) em seu relatório anual. O relatório divulgado na semana passada, abordou uma variedade de questões, incluindo terrorismo, drogas ilegais, desinformação e atividades dos governos da Rússia, China e Irã. Uma seção inteira foi dedicada a ameaças cibernéticas e ransomware. Durante o primeiro semestre de 2023, os atacantes de ransomware extorquiram pelo menos $449,1 milhões globalmente. O relatório também destacou que o número de ataques de ransomware conhecidos nos EUA aumentou 47% de janeiro de 2020 a dezembro de 2022. Os atacantes adotaram novas táticas, como “criptografia intermitente”, que permite uma criptografia mais rápida dos sistemas. O DHS observou que, em média, uma empresa precisa de pelo menos 22 dias para se recuperar de um ataque de ransomware, e a recuperação frequentemente custa 50 vezes mais do que a demanda de resgate. O DHS também alertou sobre a crescente ameaça de malware desenvolvido por IA e desenvolvimento de software assistido por IA, que pode permitir ataques cibernéticos em maior escala e mais evasivos contra infraestrutura crítica dos EUA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* BlackCat Evolui com Ataque Sphynx e Compromete Armazenamento Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em um incidente de segurança recente, a Sophos identificou a variante mais recente do ransomware BlackCat/ALPHV, denominada Sphynx. Esta versão apresenta novas funcionalidades e foi utilizada para criptografar contas de armazenamento Azure. Durante o incidente, os atacantes conseguiram infiltrar-se na conta Sophos Central de uma vítima e criptografar com sucesso 39 contas de armazenamento Azure. O modus operandi dos atacantes envolveu o acesso não autorizado à conta Sophos Central da vítima usando um OTP roubado. Em seguida, o grupo BlackCat desativou o recurso de Proteção contra Alterações e fez modificações nas políticas de segurança. Essas ações foram possíveis após o roubo do OTP do cofre LastPass da vítima através da extensão LastPass para Chrome. Após a violação, os atacantes criptografaram os sistemas do cliente Sophos e seu armazenamento em nuvem Azure remoto, adicionando a extensão “.zk09cvt” a todos os arquivos criptografados. Além dessas atividades, os atacantes utilizaram várias ferramentas de Monitoramento e Gerenciamento Remoto (RMM), incluindo AnyDesk, Splashtop e Atera.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>