<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ex-Engenheiro do Google é preso por roubo de segredos comerciais para empresas chinesas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) anunciou a acusação de um cidadão chinês de 38 anos e residente na Califórnia por supostamente roubar informações proprietárias do Google enquanto trabalhava secretamente para duas empresas de tecnologia baseadas na China. Linwei Ding (também conhecido como Leon Ding), um ex-engenheiro do Google que foi preso em 6 de março de 2024, “transferiu segredos comerciais sensíveis do Google e outras informações confidenciais da rede do Google para sua conta pessoal enquanto secretamente se associava a empresas baseadas na RPC no setor de IA”, disse o DoJ. O réu é acusado de ter roubado do Google mais de 500 arquivos confidenciais contendo segredos comerciais de inteligência artificial (IA) com o objetivo de repassá-los a duas empresas chinesas não nomeadas que procuravam obter vantagem na corrida contínua da IA. “Enquanto Linwei Ding estava empregado como engenheiro de software no Google, ele estava secretamente trabalhando para enriquecer a si mesmo e a duas empresas baseadas na República Popular da China”, disse o procurador dos EUA, Ismail Ramsey. “Ao roubar os segredos comerciais do Google sobre seus sistemas de supercomputação de inteligência artificial, Ding deu a si mesmo e às empresas com as quais se afiliou na RPC uma vantagem competitiva injusta.” Ding, que se juntou ao Google como engenheiro de software em 2019, é acusado de desviar informações proprietárias relacionadas à infraestrutura do data center de supercomputação da empresa usada para executar modelos de IA, o software do Sistema de Gerenciamento de Cluster (CMS) para gerenciar os data centers e os modelos de IA e aplicações que eles suportavam. O roubo ocorreu de 21 de maio de 2022 até 2 de maio de 2023, para uma conta pessoal do Google Cloud, alegou a acusação, adicionando que Ding secretamente se associou a duas empresas de tecnologia baseadas na China.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques avançados comprometem servidores Docker e Hadoop em nova onda de Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão mirando servidores mal configurados e vulneráveis que executam serviços Apache Hadoop YARN, Docker, Atlassian Confluence e Redis como parte de uma campanha de malware emergente projetada para entregar um minerador de criptomoedas e criar um shell reverso para acesso remoto persistente. Os atacantes aproveitam essas ferramentas para emitir código de exploração, tirando vantagem de configurações incorretas comuns e explorando uma vulnerabilidade N-day, para conduzir ataques de Execução Remota de Código (RCE) e infectar novos hosts. Tudo começa com a implantação de quatro novos payloads Golang capazes de automatizar a identificação e exploração de hosts Confluence, Docker, Hadoop YARN e Redis suscetíveis. O acesso inicial abre caminho para a implantação de ferramentas adicionais para instalar rootkits como libprocesshider e diamorphine para ocultar processos maliciosos, soltar a utilidade de shell reverso de código aberto Platypus e, finalmente, lançar o minerador XMRig. Os ataques, que visam tanto hosts Windows quanto Linux, têm como objetivo implantar um minerador de criptomoedas, mas não antes de tomar uma série de medidas que priorizam a furtividade e a evasão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ladrão de informações baseado em Python mira usuários do Facebook.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ataques recentes estão utilizando mensagens do Facebook para disseminar um ladrão de informações baseado em Python, apelidado de Snake, projetado para capturar credenciais e outros dados sensíveis. As credenciais colhidas de usuários desavisados são transmitidas para diferentes plataformas, como Discord, GitHub e Telegram. Detalhes sobre a campanha surgiram pela primeira vez na plataforma de mídia social em agosto de 2023. Os ataques envolvem o envio de arquivos de arquivo RAR ou ZIP aparentemente inofensivos para usuários em potencial que, ao serem abertos, ativam a sequência de infecção. As etapas intermediárias envolvem dois downloaders um script em lote e um script cmd, sendo o último responsável por baixar e executar o ladrão de informações de um repositório GitLab controlado pelo ator. A Cybereason identificou três variantes diferentes do ladrão, sendo a terceira um executável montado pelo PyInstaller. O malware, por sua vez, é projetado para coletar dados de diferentes navegadores da web, incluindo o Cốc Cốc, sugerindo um foco vietnamita. As informações coletadas, que incluem credenciais e cookies, são então exfiltradas na forma de um arquivo ZIP via Telegram Bot API. O ladrão também é projetado para despejar informações específicas de cookies do Facebook, indicando que o ator de ameaça provavelmente está procurando sequestrar as contas para seus próprios fins.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>