<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Investidores Acusam CrowdStrike de Ineficácia em Controle de Software Após Queda de Sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Plymouth County Retirement Association alega que a CrowdStrike manteve controles deficientes e não testou adequadamente seu software, apesar de declarações repetidas promovendo a eficácia da plataforma Falcon, de acordo com a queixa apresentada na terça-feira no Tribunal Distrital dos EUA para o Distrito Oeste do Texas. Os investidores afirmam que o preço das ações da empresa caiu drasticamente como resultado da falha. Na quinta-feira, as ações da CrowdStrike abriram a $232 por ação. As ações fecharam a $343,05 em 18 de julho, um dia antes da falha, e atingiram uma alta de 52 semanas de $398,33 em 9 de julho. A ação também nomeia o CEO George Kurtz e o CFO Burt Podbere como réus. “Acreditamos que este caso não tem mérito e defenderemos vigorosamente a empresa”, disse um porta-voz da CrowdStrike em um comunicado enviado por e-mail. Em um relatório preliminar, a CrowdStrike afirmou que a interrupção de 19 de julho foi devido a um erro não detectado em uma atualização de conteúdo de resposta rápida para usuários do Windows. Kurtz pediu desculpas pela falha e a empresa se comprometeu a fazer grandes melhorias em como testa e implanta atualizações de software para garantir que sejam feitas de forma faseada, evitando colocar tantos clientes em risco. A Delta Air Lines planeja tomar medidas legais contra a CrowdStrike e a Microsoft. A empresa disse que a falha custará à companhia aérea cerca de $500 milhões devido ao cancelamento de milhares de voos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* TikTok é Alvo de Ação Judicial por Coleta Ilegal de Dados de Crianças.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) e a Comissão Federal de Comércio (FTC) entraram com uma ação judicial contra a plataforma de compartilhamento de vídeos TikTok por “violação flagrante” das leis de privacidade infantil no país. As agências alegaram que a empresa permitiu conscientemente que crianças criassem contas no TikTok, visualizassem e compartilhassem vídeos curtos e mensagens com adultos e outros usuários no serviço. Além disso, a empresa é acusada de coletar e reter ilegalmente uma ampla variedade de informações pessoais dessas crianças sem notificar ou obter consentimento dos pais, violando a Lei de Proteção à Privacidade Online das Crianças (COPPA). As práticas do TikTok também infringiram um acordo de consentimento de 2019 entre a empresa e o governo, no qual se comprometeu a notificar os pais antes de coletar dados de crianças e remover vídeos de usuários com menos de 13 anos. A COPPA exige que plataformas online obtenham consentimento dos pais antes de coletar, usar ou divulgar informações pessoais de crianças menores de 13 anos e que excluam todas as informações coletadas a pedido dos pais. “Mesmo para contas criadas no ‘Modo Infantil’ (uma versão simplificada do TikTok destinada a crianças menores de 13 anos), os réus coletaram e retiveram ilegalmente endereços de e-mail e outros tipos de informações pessoais das crianças”, afirmou o DoJ. “Além disso, quando os pais descobriram as contas de seus filhos e solicitaram a exclusão das contas e das informações nelas contidas, os réus frequentemente falharam em atender a esses pedidos.” A denúncia também acusa a empresa, de propriedade da ByteDance, de sujeitar milhões de crianças menores de 13 anos a uma coleta extensa de dados, permitindo publicidade direcionada e a interação com adultos, bem como o acesso a conteúdo adulto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware HeadLace é Distribuído por APT28 em Campanha de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercriminosos ligados à Rússia, conhecido como APT28, está sendo associado a uma nova campanha que utiliza a venda de carros como isca de phishing para entregar um backdoor modular para Windows chamado HeadLace. De acordo com um relatório publicado pela Palo Alto Networks, a campanha teve como alvo diplomatas e começou em março de 2024. O APT28, também conhecido por diversos outros nomes como BlueDelta, Fancy Bear, Fighting Ursa, Forest Blizzard, FROZENLAKE, Iron Twilight, ITG05, Pawn Storm, Sednit, Sofacy, e TA422, foi identificado como o provável responsável pela ação, com nível de confiança de médio a alto. O uso de temas de phishing relacionados à venda de carros já foi observado anteriormente por outro grupo de espionagem russo, o APT29, desde julho de 2023. Isso sugere que o APT28 pode estar reutilizando táticas eficazes em suas próprias campanhas. Em maio deste ano, o APT28 foi associado a uma série de campanhas que tinham como alvo redes em toda a Europa, utilizando o malware HeadLace e páginas de coleta de credenciais. As operações são caracterizadas pelo uso de um serviço legítimo conhecido como webhook[.]site, um recurso comum nas operações cibernéticas do APT28, juntamente com Mocky, para hospedar uma página HTML maliciosa. Esta página verifica se o sistema alvo está operando em Windows e, se confirmado, oferece para download um arquivo ZIP (“IMG-387470302099.zip”). Caso o sistema não seja baseado em Windows, o ataque redireciona para uma imagem de disfarce hospedada no ImgBB, especificamente de um SUV Audi Q7 Quattro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>