<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novas variantes do malware ShellBot ataca servidores Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores Linux SSH mal gerenciados estão sendo visados como parte de uma nova campanha que implanta diferentes variantes de um malware chamado ShellBot. ShellBot, é um malware DDoS desenvolvido em Perl e caracteristicamente usa o protocolo IRC para se comunicar com o servidor de comando e controle. O ShellBot é instalado em servidores com credenciais fracas, mas somente depois que os agentes de ameaças identificam sistemas com a porta SSH 22 aberta. Uma lista de credenciais SSH conhecidas é usada para iniciar um ataque de dicionário para violar o servidor e implantar a carga útil, logo após ele aproveita o protocolo Internet Relay Chat ( IRC ) para se comunicar com um servidor remoto. As descobertas ocorrem quase três meses depois que o malware foi empregado em ataques direcionados a servidores Linux que também distribuíam mineradores de criptomoedas por meio de um compilador de shell script. Se o ShellBot estiver instalado, os servidores Linux podem ser usados como bots DDoS para ataques DDoS contra alvos específicos após receber um comando do agente da ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ferrari diz que ataque de ransomware expôs dados de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A fabricante italiana de carros esportivos Ferrari disse na segunda-feira (20), que um agente de ameaça exigiu um resgate relacionado a informações de clientes que podem ter sido expostas em um ataque de ransomware. “Após o recebimento do pedido de resgate, imediatamente iniciamos uma investigação em colaboração com uma empresa líder global de segurança cibernética terceirizada”, disse a montadora. “Além disso, informamos as autoridades relevantes e estamos confiantes de que investigarão em toda a extensão da lei”. A empresa não disse quando o incidente ocorreu, mas pode estar relacionado a relatos de um ataque de ransomware em outubro de 2022, quando o grupo “RansomEXX” alegou ter roubado e vazado 7 GB de dados da Ferrari, que foi negado pela montadora na época. Em notificações enviadas por e-mail aos clientes, a Ferrari disse que as informações expostas incluem nome, endereço, endereço de e-mail e número de telefone. A empresa não encontrou nenhuma evidência de que informações financeiras e detalhes sobre carros próprios ou encomendados tenham sido comprometidos. Com a Ferrari tendo uma das linhas de carros mais caras do mundo, uma lista de contatos de clientes ricos é muito atraente para os cibercriminosos e pode dar a eles a oportunidade de personalizar e-mails maliciosos e direcionados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* A falha no Google Pixel permiti a recuperação de imagens.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha ‘Acropalypse’ na ferramenta de marcação do Google Pixel possibilitou a recuperação parcial de capturas de tela e imagens editadas ou redigidas, incluindo aquelas que foram cortadas ou tiveram seu conteúdo mascarado, nos últimos cinco anos. A ferramenta de marcação é um editor de imagem integrado que permite redigir, cortar e alterar imagens em um dispositivo Google Pixel. A vulnerabilidade foi descoberta pelos pesquisadores de segurança Simon Aarons e David Buchanan, que relataram no Twitter que foi possível recuperar informações confidenciais de imagens editadas nos últimos cinco anos usando um ataque que eles apelidaram de “Acropalypse”. Aarons compartilhou um exemplo de como eles usaram a falha do Acropalypse para restaurar uma foto carregada no Discord de um cartão de crédito cujo número foi editado usando o recurso de marcador preto da ferramenta Markup. Depois de executar a foto por meio do exploit Acropalypse, eles recuperaram a imagem original. Os pesquisadores também publicaram um utilitário de recuperação de captura de tela Acropalypse on-line para permitir que os proprietários do Pixel testem suas próprias imagens editadas e verifiquem se são recuperáveis. Os pesquisadores relataram a falha ao Google em janeiro de 2023, e a empresa a corrigiu por meio de uma atualização lançada em 13 de março de 2023, rastreando-a como CVE-2023-21036.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>