<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Deezer é hackeado e mais de 37 milhões de brasileiros tem seus dados vazados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O serviço de streaming de músicas Deezer admitiu que foi alvo de um ataque hacker que roubou os dados de cerca de 229 milhões de usuários. Cerca de 37,1 milhões de usuários brasileiros foram afetados com a invasão. O cibercriminoso responsável pela violação postou os dados dos usuários para a venda em um fórum na deep web. A violação dos dados roubados foi divulgada pela primeira vez em 6 de novembro, cerca de 60gb de dados foram colocados à venda. O Brasil foi o segundo país mais afetado com o vazamento de dados, com 37,1 milhões de usuários e fica atrás apenas da França com 46,2 milhões de usuários afetados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades críticas foram corrigidas em roteadores Synology.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Synology, fornecedora de soluções de rede e armazenamento com sede em Taiwan, informou os clientes sobre a disponibilidade de patches para várias vulnerabilidades críticas, incluindo falhas provavelmente exploradas recentemente no concurso de hackers Pwn2Own. A empresa publicou dois novos avisos críticos no final de dezembro. Um deles descreve uma vulnerabilidade descoberta internamente que afeta o Synology VPN Plus Server, que transforma os roteadores em um servidor VPN avançado. A falha de segurança, rastreada como CVE-2022-43931, é um problema de gravação fora dos limites na funcionalidade de área de trabalho remota do VPN Plus Server. Ele pode permitir que um invasor remoto execute comandos arbitrários. O segundo comunicado descreve várias vulnerabilidades que afetam o Synology Router Manager (SRM), o sistema operacional que alimenta os roteadores da empresa. As falhas podem ser exploradas para execução de comandos arbitrários, ataques de negação de serviço (DoS) e leitura de arquivos arbitrários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware CatB está realizando sequestro de DLL.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ransomware recém-descoberto, chamado CatB, foi encontrado realizando o sequestro de DLL do serviço MSDTC para descartar e executar sua carga útil. Supõe-se que a amostra, foi descoberta pela primeira vez em 23 de novembro de 2022. O malware implementa várias técnicas anti-VM, seguidas de sequestro de DLL para evitar a detecção. Antes de ativar as técnicas antievasão, o malware verifica o núcleo do processador, o tamanho do disco rígido e a memória física das máquinas visadas. Uma vez executado nas máquinas das vítimas, o ransomware evita a criptografia de arquivos com extensões MSI, EXE, DLL, SYS e ISO e o arquivo NTUSER.DAT. Após a criptografia, o ransomware adiciona a nota de resgate no início de cada arquivo, em vez de deixar uma nota separada. Embora o CatB seja o mais recente dos sofisticados grupos de ransomware a surgir, vários desses exemplos foram observados nos últimos tempos. Os agentes de ameaças continuarão evoluindo suas técnicas de evasão. Recomenda-se que as organizações incluam os IOCs para investigar a existência de tais ameaças em seus ambientes e avaliar possíveis invasões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>