<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA e FBI Evidenciam Táticas e Técnicas do Grupo de Ransomware AvosLocker.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) e o Federal Bureau of Investigation (FBI) emitiram um alerta conjunto sobre o aumento das atividades do grupo de ransomware AvosLocker. Este grupo tem sido associado a ataques contra setores de infraestrutura crítica nos Estados Unidos, com alguns incidentes detectados tão recentemente quanto maio de 2023. O alerta detalha as táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) da operação de ransomware como serviço (RaaS) do AvosLocker. O grupo compromete redes de organizações usando software legítimo e ferramentas de administração remota de sistemas de código aberto. Uma vez dentro da rede, os afiliados do AvosLocker usam táticas de extorsão baseadas na exfiltração de dados, ameaçando vazar e/ou publicar dados roubados. O ransomware afeta ambientes Windows, Linux e VMware ESXi. O grupo utiliza ferramentas de código aberto e táticas de “viver da terra” (LotL), o que dificulta a atribuição dos ataques. Ferramentas legítimas como FileZilla e Rclone são usadas para exfiltração de dados, bem como ferramentas de tunelamento como Chisel e Ligolo. O controle e comando (C2) é realizado por meio de Cobalt Strike e Sliver, enquanto Lazagne e Mimikatz são usados para roubo de credenciais. Os ataques também empregam scripts personalizados de PowerShell e Windows Batch para movimento lateral, escalonamento de privilégios e desativação de software de segurança. As recomendações da CISA e do FBI para organizações de infraestrutura crítica incluem a adoção de controles de aplicativos, limitação do uso de RDP e outros serviços de área de trabalho remota, restrição do uso do PowerShell, exigência de autenticação multifatorial resistente a phishing, segmentação de redes, manutenção de sistemas atualizados e backups offline periódicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo ToddyCat Aprimora Arsenal para Exfiltração de Dados e Espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ameaça persistente avançada (APT) conhecido como ToddyCat foi associado a um novo conjunto de ferramentas maliciosas projetadas para exfiltração de dados. Isso oferece uma visão mais aprofundada das táticas e capacidades da equipe de hackers. As descobertas são da Kaspersky, que lançou luz sobre o adversário no ano passado, associando-o a ataques contra entidades de alto perfil na Europa e na Ásia por quase três anos. Embora o arsenal do grupo destaque o Trojan Ninja e um backdoor chamado Samurai, investigações adicionais revelaram um novo conjunto de software malicioso desenvolvido e mantido pelo ator para alcançar persistência, realizar operações de arquivo e carregar cargas úteis adicionais em tempo de execução. Isso inclui uma coleção de carregadores com capacidades para lançar o Trojan Ninja como uma segunda etapa, uma ferramenta chamada LoFiSe para encontrar e coletar arquivos de interesse, um uploader do DropBox para salvar dados roubados no Dropbox e Pcexter para exfiltrar arquivos de arquivo para o Microsoft OneDrive. ToddyCat também foi observado utilizando scripts personalizados para coleta de dados, um backdoor passivo que recebe comandos com pacotes UDP, Cobalt Strike para pós-exploração e credenciais de administrador de domínio comprometidas para facilitar o movimento lateral em suas atividades de espionagem. “Observamos variantes de script projetadas exclusivamente para coletar dados e copiar arquivos para pastas específicas, mas sem incluí-los em arquivos compactados”, disse a Kaspersky.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* DarkGate explora vulnerabilidades em plataformas de comunicação Corporativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um malware conhecido como DarkGate está sendo disseminado por meio de plataformas de mensagens instantâneas como Skype e Microsoft Teams. O script de carregamento do Visual Basic for Applications (VBA) é entregue disfarçado de documento PDF, que, quando aberto, aciona o download e execução de um script AutoIt projetado para lançar o malware. A Trend Micro, em uma nova análise publicada na última quinta-feira (12), afirmou que não está claro como as contas originais das aplicações de mensagens instantâneas foram comprometidas. No entanto, acredita-se que isso possa ter ocorrido por meio de credenciais vazadas disponíveis em fóruns clandestinos ou pelo comprometimento anterior da organização mãe. DarkGate, documentado pela primeira vez pela Fortinet em novembro de 2018, é um malware comercial que incorpora uma ampla gama de recursos para colher dados sensíveis de navegadores da web, realizar mineração de criptomoedas e permitir que seus operadores controlem remotamente os hosts infectados. O uso de mensagens de chat do Microsoft Teams como um vetor de propagação para o DarkGate foi destacado anteriormente no mês passado, indicando que provavelmente está sendo usado por vários atores de ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>