<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google lança atualização do Chrome para corrigir falha de Zero Day ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google lançou atualizações para corrigir quatro problemas de segurança em seu navegador Chrome, incluindo uma falha zero-day que está sendo ativamente explorada. A falha, rastreada como CVE-2024-0519, diz respeito a um acesso de memória fora dos limites no motor V8 JavaScript e WebAssembly, que pode ser armado por atores de ameaças para desencadear uma falha. Por meio da leitura de memória fora dos limites, um atacante pode ser capaz de obter valores secretos, como endereços de memória, que podem contornar mecanismos de proteção como ASLR para melhorar a confiabilidade e a probabilidade de explorar uma fraqueza separada para alcançar a execução de código em vez de apenas negação de serviço. Detalhes adicionais sobre a natureza dos ataques e os atores de ameaças que podem estar explorando-os foram retidos em uma tentativa de prevenir explorações adicionais. O problema foi relatado anonimamente em 11 de janeiro de 2024. Este desenvolvimento marca o primeiro zero-day ativamente explorado a ser corrigido pelo Google no Chrome em 2024. No ano passado, a gigante da tecnologia resolveu um total de 8 zero-days ativamente explorados no navegador.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* GitHub reforça segurança com rotação de chaves após vulnerabilidade detectada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitHub revelou que rotacionou algumas chaves em resposta a uma vulnerabilidade de segurança que poderia ser potencialmente explorada para obter acesso a credenciais dentro de um contêiner de produção. A subsidiária da Microsoft informou que tomou conhecimento do problema em 26 de dezembro de 2023 e que abordou a questão no mesmo dia, além de rotacionar todas as credenciais potencialmente expostas por excesso de precaução. As chaves rotacionadas incluem a chave de assinatura de commit do GitHub, bem como as chaves de criptografia do cliente do GitHub Actions, GitHub Codespaces e Dependabot, o que exige que os usuários que dependem dessas chaves importem as novas. Não há evidências de que a vulnerabilidade de alta gravidade, rastreada como CVE-2024-0200 (pontuação CVSS: 7.2), tenha sido encontrada e explorada anteriormente. “Esta vulnerabilidade também está presente no GitHub Enterprise Server (GHES)”, disse Jacob DePriest do GitHub. “No entanto, a exploração requer um usuário autenticado com um papel de proprietário da organização para estar logado em uma conta na instância GHES, o que é um conjunto significativo de circunstâncias atenuantes para a exploração potencial.” Em um comunicado separado, o GitHub caracterizou a vulnerabilidade como um caso de “reflexão insegura” no GHES que poderia levar à injeção de reflexão e execução remota de código. Ela foi corrigida nas versões 3.8.13, 3.9.8, 3.10.5 e 3.11.3 do GHES.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Método iShutdown identifica spyware em iPhones incluindo Pegasus e Predator.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um método chamado iShutdown para identificar de forma confiável sinais de spyware em dispositivos Apple iOS, incluindo ameaças notórias como Pegasus do NSO Group, Reign da QuaDream e Predator da Intellexa. A Kaspersky, que analisou um conjunto de iPhones comprometidos com o Pegasus, disse que as infecções deixaram vestígios em um arquivo chamado “Shutdown.log”, um arquivo de log do sistema baseado em texto disponível em todos os dispositivos iOS e que registra cada evento de reinicialização junto com suas características ambientais. A empresa russa de cibersegurança identificou entradas no arquivo de log que registravam instâncias em que processos “pegajosos”, como os associados ao spyware, causavam um atraso na reinicialização, observando em alguns casos processos relacionados ao Pegasus em mais de quatro avisos de atraso de reinicialização. Além disso, a investigação revelou a presença de um caminho semelhante no sistema de arquivos usado pelas três famílias de spyware, “/private/var/db/” para Pegasus e Reign, e “/private/var/tmp/” para Predator, atuando como um indicador de comprometimento. No entanto, o sucesso dessa abordagem depende da frequência com que o usuário-alvo reinicia seu dispositivo, que varia de acordo com seu perfil de ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>