<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades de Alta Gravidade são Corrigidas no Splunk Enterprise.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na última quinta-feira (02), a Splunk anunciou atualizações de segurança para o Splunk Enterprise que resolvem várias vulnerabilidades de alta gravidade. A mais grave dessas é a CVE-2023-32707, um problema de escalonamento de privilégios que permite a usuários com baixos privilégios, aumentar os privilégios para administrador, através de uma solicitação web especialmente criada. Outra vulnerabilidade de alta gravidade abordada no Splunk Enterprise é a CVE-2023-32708, um problema de divisão de resposta HTTP que permite a um usuário com baixos privilégios acessar outros endpoints REST no sistema e visualizar conteúdo restrito. A Splunk também resolveu várias questões graves em pacotes de terceiros usados no Splunk Enterprise, como Libxml2, OpenSSL, Curl, Libarchive, SQLite, Go, entre outros. Algumas dessas vulnerabilidades são conhecidas publicamente há mais de quatro anos. Todas essas falhas foram corrigidas com o lançamento das versões 8.1.14, 8.2.11 e 9.0.5 do Splunk Enterprise. Informações adicionais sobre as vulnerabilidades corrigidas podem ser encontradas na página de avisos de segurança da Splunk.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Ransomware BlackSuit ataca sistemas Windows e Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram uma nova família de ransomware chamada BlackSuit, capaz de atacar sistemas Windows e Linux. Este ransomware apresenta semelhanças notáveis com o conhecido ransomware Royal, sugerindo que pode ser um novo afiliado ou um reuso do código fonte do Royal. O ransomware adiciona a extensão de arquivo .blacksuit aos arquivos criptografados e deixa uma nota de resgate que inclui informações sobre o ataque, um ID único para a vítima e um link para comunicação via chat na rede TOR. Além disso, os operadores do malware usam um site de vazamento de dados para postar dados vazados caso a vítima não pague o resgate. Enquanto analisavam a amostra Linux do BlackSuit, os pesquisadores descobriram que a regra YARA criada para esta variante combina com as amostras do ransomware Royal. Uma investigação mais aprofundada revelou que os dois malwares têm muitas semelhanças. O BlackSuit suporta o uso de vários argumentos de linha de comando, similares aos usados pelo Royal. Embora o BlackSuit não tenha anunciado publicamente sua conexão com o ransomware Royal, os pesquisadores suspeitam que isso seja ou uma nova variante desenvolvida pelos mesmos autores do malware, ou um grupo imitador usando o código do Royal com sua própria marca.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova exploração Zero Click visa dispositivos iOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma ameaça persistente avançada (APT) previamente desconhecida está visando dispositivos iOS como parte de uma campanha móvel sofisticada. “Os alvos são infectados usando exploits de zero clique por meio da plataforma iMessage, e o malware funciona com privilégios de root, obtendo controle total sobre o dispositivo e os dados do usuário”, disse a Kaspersky. A empresa russa de cibersegurança disse que descobriu vestígios de comprometimento após criar backups offline dos dispositivos alvo. A cadeia de ataque começa com o dispositivo iOS recebendo uma mensagem via iMessage que contém um anexo com o exploit. O implante, que funciona com privilégios de root, é capaz de coletar informações sensíveis e equipado para executar código baixado como módulos de plugin do servidor. Além disso, o spyware também transmite silenciosamente informações privadas para servidores remotos: gravações de microfone, fotos de mensageiros instantâneos, geolocalização e dados sobre várias outras atividades do proprietário do dispositivo infectado. Na fase final, tanto a mensagem inicial quanto o exploit no anexo são excluídos para apagar quaisquer vestígios da infecção. Coincidindo com o relatório da Kaspersky, o Serviço Federal de Segurança (FSB) da Rússia divulgou um alerta acusando as agências de inteligência dos EUA de hackear “vários milhares” de dispositivos Apple pertencentes a assinantes domésticos e diplomatas estrangeiros por meio de caminhos até então desconhecidos como parte de uma “operação de reconhecimento”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>