<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google lança atualização de segurança urgente para o navegador Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google lançou recentemente atualizações de segurança para o navegador Chrome, em resposta a uma vulnerabilidade zero-day que, segundo a empresa, está sendo ativamente explorada por agentes mal-intencionados. A falha, identificada como CVE-2024-4671, ocorre em um componente chamado Visuals e foi descoberta por um pesquisador anônimo em 7 de maio de 2024. Este problema é classificado como uma vulnerabilidade de uso após liberação (use-after-free), um tipo de falha que permite que programas acessem locais de memória já desalocados, o que pode resultar desde falhas do sistema até execução arbitrária de código. O alerta da Google foi sucinto e não forneceu detalhes sobre como a falha está sendo utilizada nas invasões nem sobre a identidade dos atacantes. Esta é a segunda vulnerabilidade zero day no Chrome que a Google resolve desde o início do ano. A primeira, corrigida em janeiro, envolvia um problema de acesso à memória fora dos limites no motor V8, usado para JavaScript e WebAssembly, que poderia provocar falhas no navegador. Para se proteger contra possíveis ameaças, os usuários devem atualizar o Chrome para a versão 124.0.6367.201/.202 para Windows e macOS, e a versão 124.0.6367.201 para Linux. Além disso, é recomendado que usuários de navegadores baseados no Chromium, como Microsoft Edge, Brave, Opera e Vivaldi, também apliquem as correções assim que estiverem disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apps maliciosos no Android se passam por grandes plataformas para roubar dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foram identificados aplicativos Android maliciosos que se disfarçam de plataformas bem conhecidas como Google, Instagram, Snapchat e WhatsApp para roubar credenciais de usuários. De acordo com um relatório da equipe de pesquisa de ameaças SonicWall, esses aplicativos utilizam ícones de aplicativos Android famosos para enganar os usuários e induzi-los a instalar o software malicioso em seus dispositivos. A forma de distribuição desses aplicativos ainda não está clara, mas uma vez instalados, eles solicitam aos usuários permissões para acessar os serviços de acessibilidade e a API do administrador do dispositivo, uma característica agora obsoleta que oferece funcionalidades de administração do sistema no nível do dispositivo. Ao obter essas permissões, o aplicativo mal-intencionado consegue controlar o dispositivo, possibilitando desde o roubo de dados até a implantação de malware sem o conhecimento das vítimas. O malware estabelece conexões com um servidor de comando e controle (C2) para receber comandos que permitem acessar listas de contatos, mensagens SMS, registros de chamadas, lista de aplicativos instalados, enviar mensagens SMS, abrir páginas de phishing no navegador web e acionar a lanterna da câmera. As URLs de phishing imitam as páginas de login de serviços conhecidos como Facebook, GitHub, Instagram, LinkedIn, Microsoft, Netflix, PayPal, Proton Mail, Snapchat, Tumblr, X, WordPress e Yahoo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Crise de segurança em dispositivos IoT será resolvida com novas leis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A indústria de dispositivos de Internet das Coisas (IoT) está prestes a enfrentar uma nova era de regulamentações de segurança, uma mudança impulsionada pela necessidade de proteger melhor esses dispositivos contra vulnerabilidades cibernéticas. Até agora, a segurança em IoT dependia muito da obscuridade, uma estratégia que resultou em numerosos incidentes de segurança, desde invasões em redes domésticas até interrupções críticas em sistemas automotivos. Os dispositivos IoT, muitos dos quais são construídos com software de código aberto e chips com segurança precária, têm sido alvo fácil para ataques. Os fabricantes desses dispositivos, muitos dos quais não possuíam experiência anterior com produtos conectados, estão lutando para implementar medidas de segurança robustas. Isso se deve, em parte, à falta de padrões de segurança consolidados no setor, o que deixa os fabricantes e usuários dependendo de análises ad hoc para gerenciar riscos. Reconhecendo essas deficiências, reguladores globais estão agindo. Em 2022, o NIST dos Estados Unidos lançou um relatório técnico que levantou questões importantes sobre a segurança em IoT e propôs recomendações preliminares. Esse movimento foi seguido pela introdução do Cyber Trust Mark pela FCC e pelo rascunho da Lei de Resiliência Cibernética da União Europeia, que deve começar a ser aplicada em 2025, estabelecendo requisitos obrigatórios de segurança para todos os dispositivos vendidos no mercado único. As regulamentações propostas abordam várias áreas críticas, incluindo a configuração segura dos dispositivos, a proteção de dados transmitidos e armazenados, a gestão de vulnerabilidades, o monitoramento de eventos de segurança e a atualização de software. Surpreendentemente, pesquisas indicam que muitos projetos ainda não implementam mecanismos básicos de atualização de software, uma ferramenta essencial para corrigir vulnerabilidades após o lançamento dos dispositivos. Com a implementação dessas novas regras, espera-se que os fabricantes de IoT priorizem a construção de infraestrutura e capacidades para atender às demandas regulatórias. As características de segurança recomendadas incluem atualizações de software pelo ar (OTA), assinatura de firmware para autenticação de origem, observabilidade para detecção de comprometimentos e análise estática para identificação de vulnerabilidades durante o desenvolvimento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>