<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ransomware Rhysida reivindica ataque à China Energy Engineering.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Rhysida anunciou ter hackeado a China Energy Engineering Corporation (CEEC), uma importante empresa estatal chinesa do setor de energia e infraestrutura. A CEEC é uma das maiores companhias integradas de energia do país, com uma posição proeminente na indústria. A CEEC participa ativamente no desenvolvimento e construção de uma ampla gama de projetos de energia, incluindo carvão, hidroeletricidade, energia nuclear e iniciativas de energia renovável. A empresa também está envolvida em projetos internacionais, contribuindo para o cenário energético global. O grupo Rhysida afirma ter roubado uma quantidade significativa de dados ‘impressionantes’ da CEEC e está leiloando esses dados por 50 Bitcoins (BTC). Os cibercriminosos planejam vender os dados roubados para um único comprador e pretende liberar publicamente os dados ao longo dos sete dias seguintes ao anúncio. Na semana passada, o FBI e a CISA publicaram um Aviso de Cibersegurança Conjunto para alertar sobre ataques de ransomware do Rhysida. O aviso faz parte do esforço contínuo #StopRansomware, disseminando informações sobre táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) e indicadores de comprometimento (IOCs) associados a grupos de ransomware. O grupo de ransomware atingiu organizações em múltiplos setores, incluindo educação, saúde, manufatura, tecnologia da informação e setores governamentais. As vítimas do grupo são consideradas “alvos de oportunidade”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Lazarus explora falha de Zero Day em ataques globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Serviço Nacional de Inteligência da Coreia (NIS) e o Centro Nacional de Segurança Cibernética (NCSC) emitiram um relatório conjunto alertando sobre novos ataques à cadeia de suprimentos. Estes ataques exploram uma falha zero day no software MagicLine4NX e são atribuídos ao grupo de ameaças Lazarus, baseado na Coreia do Norte. Os atores de ameaças estão explorando a falha para atacar organizações em todo o mundo, com foco principal na Coreia do Sul. A falha afeta versões anteriores à 1.0.026 do MagicLine4NX. O ataque começa com uma técnica de watering hole, onde os atacantes comprometem o site de um meio de comunicação e implantam scripts maliciosos em um artigo. Os scripts são projetados para atingir visitantes usando determinadas faixas de IP. Quando usuários com a versão vulnerável do software visitam os artigos no site comprometido, o código malicioso é executado em seus sistemas, permitindo que os atacantes assumam o controle dos sistemas. As funções do código incluem reconhecimento, exfiltração de dados, download e execução de cargas úteis criptografadas do C2 e movimento lateral na rede. Além de lançar ataques à cadeia de suprimentos, o grupo de hackers tem sido associado a vários roubos de criptomoedas. O Lazarus foi relatado como tendo acumulado mais de $290 milhões em fundos roubados de cinco assaltos a criptomoedas realizados em um período de três meses.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* KyberSwap reporta roubo de $54,7 milhões em criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A plataforma de criptomoedas KyberSwap anunciou na sexta-feira que cerca de $54 milhões em criptomoedas foram roubados durante um ciberataque ocorrido no início da semana. A empresa confirmou que o hack aconteceu na noite de quarta-feira (22), quando alguém usou “uma série de ações complexas para realizar trocas exploratórias, permitindo a retirada dos fundos dos usuários para as carteiras dos atacantes”. A KyberSwap, que opera desde 2017, descreveu os últimos dois dias como os mais difíceis de sua história. Em resposta ao ataque, a empresa pausou os depósitos, iniciou uma investigação, contatou as partes relevantes e começou negociações com os atacantes para tentar recuperar o máximo possível dos fundos, incluindo a oferta de uma recompensa de 10% como incentivo para a devolução dos fundos explorados. A empresa está agora tentando recuperar os fundos, mas argumenta que o incidente se destaca como um dos mais sofisticados na história do DeFi (finanças descentralizadas), observando que o atacante teve que executar uma sequência precisa de ações on-chain para explorar a vulnerabilidade. Na noite de quarta-feira (22), a KyberSwap aconselhou seus usuários a “retirarem seus fundos imediatamente” enquanto investigavam a situação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>