<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Vulnerabilidade no OpenSSH Pode Levar a Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os mantenedores do OpenSSH lançaram atualizações de segurança para conter uma falha crítica que pode resultar na execução remota de código não autenticado com privilégios de root em sistemas Linux baseados em glibc. A vulnerabilidade, codinome regreSSHion, foi identificada como CVE-2024-6387. Ela reside no componente do servidor OpenSSH, também conhecido como sshd, que é projetado para escutar conexões de qualquer uma das aplicações cliente. A vulnerabilidade, que é uma condição de corrida no manipulador de sinais no servidor OpenSSH (sshd), permite execução remota de código (RCE) não autenticado como root em sistemas Linux baseados em glibc. Os pesquisadores identificaram 14 milhões de instâncias potencialmente vulneráveis do servidor OpenSSH expostas à internet, acrescentando que é uma regressão de uma falha de 18 anos já corrigida, rastreada como CVE-2006-5051, com o problema sendo reinstalado em outubro de 2020 como parte da versão 8.5p1 do OpenSSH. É provável que a falha de segurança também afete macOS e Windows, embora sua explorabilidade nessas plataformas ainda não esteja confirmada e requeira mais análises. Embora a vulnerabilidade tenha obstáculos significativos devido à sua natureza de condição de corrida remota, recomenda-se aos usuários que apliquem os patches mais recentes para se proteger contra possíveis ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spyware em Aplicativos Android Coloca Usuários em Risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ator de ameaça conhecido como Transparent Tribe continua lançando aplicativos Android carregados com malware como parte de uma campanha de engenharia social para atacar indivíduos de específicos. A campanha, denominada CapraTube, foi inicialmente detalhada pela empresa de cibersegurança SentinelOne em setembro de 2023, com o grupo de hackers empregando aplicativos Android armados que se passam por aplicativos legítimos como YouTube para entregar um spyware chamado CapraRAT, uma versão modificada do AndroRAT com capacidades de capturar uma ampla gama de dados sensíveis. O grupo tem um histórico de ataques de spear-phishing e watering hole para entregar uma variedade de spywares para Windows e Android. O CapraRAT usa WebView para lançar um URL para o YouTube ou um site de jogos móveis chamado CrazyGames[.]com, enquanto, em segundo plano, abusa de suas permissões para acessar localização, mensagens SMS, contatos e registros de chamadas; fazer chamadas telefônicas; tirar screenshots; ou gravar áudio e vídeo. As atualizações no código do CapraRAT entre a campanha de setembro de 2023 e a campanha atual são mínimas, mas sugerem que os desenvolvedores estão focados em tornar a ferramenta mais confiável e estável.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware Poseidon Ameaça Usuários de macOs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova ameaça cibernética está mirando usuários do Mac em uma campanha de malware distribuída através de anúncios maliciosos do Google. O stealer, conhecido como ‘Poseidon’, foi descoberto em 24 de junho e utiliza anúncios falsos para o popular navegador Arc como isca. Esta é a segunda vez em poucos meses que o Arc é usado em campanhas maliciosas, destacando sua crescente popularidade entre os usuários. O Poseidon está sendo desenvolvido como um concorrente do Atomic Stealer, com grande parte de seu código base compartilhado com seu predecessor. O Malwarebytes estava rastreando essa ameaça como OSX.RodStealer, batizada em referência ao seu autor, conhecido no fórum underground XSS como Rodrigo4. Com a nova marca, Poseidon, o malware ganhou recursos adicionais, como a capacidade de roubar configurações de VPN. A campanha, denominada CapraTube, visa enganar os usuários para que baixem um arquivo DMG malicioso que se passa por uma instalação legítima do navegador Arc. Uma vez instalado, o malware usa WebView para abrir URLs de sites legítimos como YouTube ou CrazyGames.com, enquanto, em segundo plano, acessa dados sensíveis, incluindo localização, mensagens SMS, contatos e registros de chamadas. Além das capacidades de roubo de dados, o Poseidon foi desenvolvido para ser difícil de detectar e remover. Ele não solicita permissões óbvias que poderiam levantar suspeitas, como as de leitura de sessões de instalação ou autenticação de contas, focando em ser uma ferramenta de vigilância mais do que um backdoor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>