<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Lança Atualizações de Segurança de Outubro Abordando 103 Falhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou suas atualizações de Patch Tuesday para outubro de 2023, corrigindo um total de 103 falhas. Dentre elas, duas estão sob exploração ativa. Das 103 falhas, 13 são classificadas como Críticas e 90 como Importantes em termos de gravidade. Além disso, 18 vulnerabilidades de segurança foram abordadas no navegador Edge. As duas vulnerabilidades que foram armadas como zero-days são a CVE-2023-36563, uma vulnerabilidade de divulgação de informações no Microsoft WordPad, e a CVE-2023-41763, uma vulnerabilidade de escalada de privilégios no Skype for Business. Para explorar a CVE-2023-36563, um invasor precisaria primeiro fazer login no sistema e, em seguida, executar um aplicativo especialmente criado para explorar a vulnerabilidade e assumir o controle do sistema afetado. Também foram corrigidas várias falhas que afetam o Microsoft Message Queuing (MSMQ) e o Protocolo de Tunelamento de Camada 2, que poderiam levar à execução remota de código e negação de serviço. A atualização de segurança também resolve um bug grave de escalada de privilégios no Windows IIS Server, identificado como CVE-2023-36434, que poderia permitir a um invasor se passar por outro usuário através de um ataque de força bruta. Além da Microsoft, atualizações de segurança também foram lançadas por outros fornecedores desde o início do mês para corrigir várias vulnerabilidades, incluindo as do SAP.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 17.000 sites WordPress foram comprometidos em setembro de 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 17.000 sites WordPress foram comprometidos em setembro de 2023 com um malware conhecido como Balada Injector, quase o dobro do número de detecções em agosto. Desses, 9.000 sites foram infiltrados através de uma falha de segurança recentemente divulgada no plugin tagDiv Composer (CVE-2023-3169). A falha permite que usuários não autenticados realizem ataques de XSS. “Esta não é a primeira vez que a gangue Balada Injector mira vulnerabilidades nos temas premium da tagDiv”, disse Denis Sinegubko, pesquisador de segurança da Sucuri. A operação Balada Injector foi descoberta pela primeira vez pelo Doctor Web em dezembro de 2022. Os atores de ameaças exploram uma variedade de falhas em plugins do WordPress para implantar um backdoor em sistemas Linux vulneráveis. Os ataques envolvendo Balada Injector ocorrem na forma de ondas de atividade recorrentes, com um aumento nas infecções detectadas às terças-feiras, após o início de uma onda durante o fim de semana. O conjunto mais recente de violações envolve a exploração do CVE-2023-3169 para injetar um script malicioso e, finalmente, estabelecer acesso persistente nos sites, carregando backdoors, adicionando plugins maliciosos e criando administradores de blog mal-intencionados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de Alta Gravidade no Adobe Acrobat Reader Exige Ação Imediata.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) adicionou uma falha de alta gravidade no Adobe Acrobat Reader ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), citando evidências de exploração ativa. Rastreada como CVE-2023-21608 e com uma pontuação CVSS de 7.8, a vulnerabilidade foi descrita como um bug de uso após liberação que pode ser explorado para alcançar execução remota de código (RCE) com os privilégios do usuário atual. Uma correção para a falha foi lançada pela Adobe em janeiro de 2023. Detalhes sobre a natureza da exploração e os atores de ameaça que podem estar abusando do CVE-2023-21608 são atualmente desconhecidos. Um exploit de prova de conceito (PoC) para a falha foi disponibilizado no final de janeiro de 2023. O CVE-2023-21608 é também a segunda vulnerabilidade do Adobe Acrobat e Reader que foi explorada em ambiente real, após o CVE-2023-26369, um problema de escrita fora dos limites que poderia resultar em execução de código ao abrir um documento PDF especialmente criado. A inclusão da vulnerabilidade no catálogo KEV da CISA destaca a importância de manter os sistemas atualizados e de aplicar patches de segurança de forma oportuna para mitigar riscos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>