<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Chrome Introduz Nova Camada de Segurança para Proteger Cookies e Senhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google Chrome introduziu uma nova camada de segurança chamada criptografia vinculada a aplicativos para proteger melhor os cookies em sistemas Windows e melhorar as defesas contra ataques de malware que roubam informações. Segundo o engenheiro de software do Chrome, Will Harris, o Chrome já utiliza as técnicas mais robustas fornecidas por cada sistema operacional para proteger dados sensíveis, como cookies e senhas: serviços de chaveiro no macOS, kwallet ou gnome-libsecret no Linux e a API de Proteção de Dados (DPAPI) no Windows. No entanto, enquanto a DPAPI pode proteger dados em repouso contra ataques de inicialização a frio ou contra outros usuários em sistemas Windows, ela não oferece proteção contra ferramentas ou scripts maliciosos projetados para executar código como o usuário conectado, algo que o malware ladrão de informações explora. A criptografia vinculada a aplicativos é uma melhoria em relação à DPAPI, pois integra a identidade do aplicativo (neste caso, o Chrome) aos dados criptografados para impedir que outro aplicativo no sistema acesse essas informações ao tentar descriptografá-las. A capacidade de proteção aprimorada será expandida para senhas, dados de pagamento e outros tokens de autenticação persistentes para defender melhor os dados sensíveis dos usuários contra ataques de malware ladrão de informações. Essa adição se soma a outras iniciativas recentes e recursos anunciados pelo Google para proteger os dados dos usuários, como a proteção de downloads do Chrome usando o Safe Browsing, Credenciais de Sessão Vinculadas ao Dispositivo e a detecção de ameaças baseadas em contas para sinalizar o uso de cookies roubados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores Descobrem Vulnerabilidades em Controles de Segurança do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram vulnerabilidades nos sistemas de segurança Smart App Control e SmartScreen da Microsoft, que poderiam permitir que atores mal-intencionados obtivessem acesso inicial a ambientes alvo sem disparar qualquer alerta. O Smart App Control (SAC) é um recurso de segurança baseado em nuvem introduzido pela Microsoft no Windows 11, projetado para bloquear aplicativos maliciosos, não confiáveis e potencialmente indesejados de serem executados no sistema. Em casos onde o serviço não consegue fazer uma previsão sobre o aplicativo, ele verifica se o mesmo está assinado ou possui uma assinatura válida para permitir sua execução. Já o SmartScreen, lançado com o Windows 10, é um recurso de segurança semelhante que determina se um site ou aplicativo baixado é potencialmente malicioso. Ele usa uma abordagem baseada em reputação para proteção de URLs e aplicativos. “O Microsoft Defender SmartScreen avalia os URLs de um site para determinar se são conhecidos por distribuir ou hospedar conteúdo inseguro,” explica a documentação da Microsoft. Segundo os pesquisadores, o Smart App Control e o SmartScreen possuem uma série de fraquezas de design fundamentais que podem permitir o acesso inicial sem avisos de segurança e com mínima interação do usuário. Uma das maneiras mais fáceis de contornar essas proteções é obter a assinatura do aplicativo com um certificado de Validação Estendida (EV) legítimo, uma técnica já explorada por atores mal-intencionados para distribuir malware, como evidenciado recentemente no caso do HotPage.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Trojan BlankBot Rouba Dados Bancários de Usuários Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um novo trojan bancário para Android chamado BlankBot, que está direcionado a usuários turcos com o objetivo de roubar informações financeiras. BlankBot possui uma gama de capacidades maliciosas, incluindo injeções de cliente, registro de teclas, gravação de tela e comunicação com um servidor de controle via conexão WebSocket. Descoberto em 24 de julho de 2024, o BlankBot está em desenvolvimento ativo, utilizando as permissões dos serviços de acessibilidade do Android para obter controle total sobre os dispositivos infectados. Semelhante ao trojan Mandrake que recentemente voltou à ativa, o BlankBot implementa um instalador de pacotes baseado em sessão para contornar a funcionalidade de configurações restritas introduzida no Android 13, que impede que aplicativos carregados lateralmente solicitem permissões perigosas diretamente. O bot solicita que a vítima permita a instalação de aplicativos de fontes de terceiros, depois disso, ele recupera o arquivo de instalação APK armazenado dentro do diretório de ativos do aplicativo sem criptografia e prossegue com o processo de instalação do pacote. O BlankBot também é capaz de interceptar mensagens SMS, desinstalar aplicativos arbitrários e coletar dados como listas de contatos e aplicativos instalados. Ele ainda usa a API de serviços de acessibilidade para impedir que o usuário acesse as configurações do dispositivo ou inicie aplicativos antivírus.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>