<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Malware em Rust Usa PowerShell para Roubo de Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware baseado em Rust, chamado Fickle Stealer, foi observado sendo distribuído por meio de várias cadeias de ataque com o objetivo de coletar informações sensíveis de sistemas comprometidos. Os laboratórios Fortinet identificaram quatro métodos de distribuição: VBA dropper, VBA downloader, link downloader e executable downloader. Alguns desses métodos utilizam um script PowerShell para contornar o Controle de Conta de Usuário (UAC) e executar o Fickle Stealer. O script PowerShell, é projetado para enviar periodicamente informações sobre a vítima, incluindo país, cidade, endereço IP, versão do sistema operacional, nome do computador e nome de usuário para um bot do Telegram controlado pelo atacante. A carga do malware, protegida por um empacotador, realiza uma série de verificações anti-análise para determinar se está sendo executado em um ambiente de sandbox ou máquina virtual, e depois se comunica com um servidor remoto para exfiltrar dados em forma de strings JSON. Fickle Stealer coleta informações de carteiras de criptomoedas, navegadores baseados em Chromium e Gecko (Google Chrome, Microsoft Edge, Brave, Vivaldi e Mozilla Firefox), e aplicativos como AnyDesk, Discord, FileZilla, Signal, Skype, Steam e Telegram. Simultaneamente, a Symantec revelou detalhes sobre um malware open-source chamado AZStealer, que também rouba uma variedade de informações e está disponível no GitHub. Este malware é anunciado como o “melhor stealer de Discord não detectado”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atlassian Corrige Seis Vulnerabilidades Graves no Confluence Data Center e Server.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Atlassian, empresa australiana de software, anunciou a correção de diversas vulnerabilidades graves em seus produtos Confluence, Crucible e Jira. Além da CVE-2024-22257, o Confluence Data Center e Server também corrigiu cinco vulnerabilidades de Server-Side Request Forgery (SSRF) e Denial of Service (DoS) nas versões 8.9.3, 8.5.11 (LTS) e 7.19.24 (LTS). Essas correções são críticas para prevenir ataques que poderiam comprometer a integridade e a disponibilidade dos sistemas das empresas que utilizam essas soluções. As vulnerabilidades descobertas foram resultado de programas de recompensas por bugs, processos de testes de penetração e varreduras de bibliotecas de terceiros. Essas descobertas demonstram a constante evolução das ameaças cibernéticas e a necessidade de manter os sistemas sempre atualizados com as últimas correções de segurança. A Atlassian tem sido proativa na comunicação dessas falhas, incentivando seus clientes a atualizarem suas instalações o mais rápido possível. O uso de certificados de autenticação válidos por atacantes para distribuir software malicioso como parte de campanhas de malvertising aumenta a urgência de tais atualizações. Para empresas que utilizam Confluence e Bamboo, a recomendação é aplicar imediatamente as atualizações fornecidas pela Atlassian. Ambas as ferramentas são amplamente usadas em diversos setores, o que torna a correção dessas falhas ainda mais crítica para a segurança operacional das organizações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Malvertising Usa Certificados Legítimos para Distribuir Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma recente campanha de malvertising está atraindo usuários a baixar instaladores falsos de softwares populares como Google Chrome e Microsoft Teams, resultando na instalação do backdoor identificado como Oyster. A Rapid7 descobriu essa campanha, observando atividades suspeitas e a implantação de cargas adicionais após a execução do malware. Usuários foram direcionados a sites falsos que imitavam páginas legítimas do Microsoft Teams por meio de mecanismos de busca como Google e Bing. Esses sites fraudulentos faziam com que os usuários acreditassem estar baixando software legítimo, quando na verdade estavam instalando software malicioso. Em um dos casos, o arquivo malicioso MSTeamsSetup_c_l_.exe foi assinado com um certificado emitido para uma empresa chamada “Shanxi Yanghua HOME Furnishings Ltd”, aumentando a ilusão de autenticidade. O Oyster, detectado pela primeira vez em setembro de 2023, é um malware que coleta informações do sistema comprometido e se comunica com servidores de comando e controle (C2). Ele permite a execução remota de código, o que facilita o controle do sistema infectado pelos atacantes. A análise técnica da Rapid7 revelou que o instalador malicioso armazena dois binários que são extraídos e executados na pasta Temp do sistema. Um dos binários, CleanUp30.dll, é executado através do comando rundll32.exe, enquanto o outro é um instalador legítimo do Microsoft Teams, usado para disfarçar a atividade maliciosa. Usuários e administradores de sistemas devem ser cautelosos ao baixar softwares, verificando a autenticidade das fontes e implementando medidas de segurança para detectar e prevenir a instalação de malwares como o Oyster. A atenção a detalhes como certificados de autenticação e a origem dos downloads pode fazer a diferença na proteção contra essas ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>