<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupos Vinculados à China e Coreia do Norte Realizam Ataques de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers com supostas ligações com a China e a Coreia do Norte estão associados a ataques de ransomware e criptografia de dados contra setores governamentais e de infraestrutura crítica globalmente. De acordo com a empresa SentinelOne, um grupo identificado como ChamelGang, realizou ataques no Instituto de Ciências Médicas da Índia e na Presidência do Brasil em 2022, utilizando o ransomware CatB. Em 2023, o grupo também visou uma entidade governamental no Leste Asiático e uma organização de aviação no subcontinente indiano. Os pesquisadores Aleksandar Milenkoski e Julian-Ferdinand Vögele destacam que atores de ameaças estão usando ransomware como uma fase final de suas operações para ganho financeiro, interrupção, distração, atribuição incorreta ou remoção de evidências. Esse método permite que os atacantes encubram suas trilhas destruindo artefatos que poderiam alertar os defensores sobre sua presença. O ChamelGang, documentado pela primeira vez pela Positive Technologies em 2021, é avaliado como um grupo vinculado à China, motivado por coleta de inteligência, roubo de dados, ganho financeiro, ataques de negação de serviço (DoS) e operações de informação. Estima-se que 37 organizações, predominantemente no setor de manufatura dos EUA, tenham sido alvo. As táticas observadas são consistentes com aquelas atribuídas a um grupo de hackers chineses chamado APT41 e a um ator norte-coreano conhecido como Andariel, devido à presença de ferramentas como o web shell China Chopper e um backdoor conhecido como DTrack. As operações de ciberespionagem disfarçadas como atividades de ransomware permitem que países adversários reivindiquem a negação plausível, atribuindo as ações a atores cibercriminosos independentes em vez de entidades patrocinadas pelo estado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em Dispositivos Siemens Exigem Patches Urgentes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foram descobertas várias vulnerabilidades nos produtos de automação da Siemens Energy. Essas falhas podem permitir a leitura de informações sensíveis através de uma leitura excessiva de buffer não autenticada, além de possibilitar a escalada de privilégios autenticada devido à falta de sanitização de entrada. Adicionalmente, senhas MQTT armazenadas de forma insegura podem ser acessadas por invasores via ataques de hardware ou acesso ao shell. O fornecedor recomenda a instalação imediata de um patch disponibilizado para corrigir essas vulnerabilidades. Entre as vulnerabilidades encontradas, destaca-se a leitura excessiva de buffer em servidores web dos dispositivos CP-8050 e CP-8031, onde dados estruturados podem ser expostos devido a um erro na função strncpy. Outra falha permite a escalada de privilégios em dispositivos CP-8031, CP-8050 e SICORE, onde um invasor pode interceptar o tráfego não criptografado de outros usuários da interface web, obtendo acesso a contas com privilégios mais altos. Por fim, a senha MQTT armazenada em texto claro em dispositivos CP-8031 e CP-8050 pode ser lida por invasores através de acesso físico ou execução de código no dispositivo. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas afetadas apliquem os patches disponibilizados pela Siemens o mais rápido possível e restrinjam o acesso físico e de rede aos PLCs vulneráveis. Mais detalhes e instruções para download dos patches podem ser encontrados nos avisos de segurança publicados pela Siemens nos links fornecidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade nos AirPods Pode Permitir Interceptação de Conversas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou uma atualização de firmware para AirPods para corrigir uma vulnerabilidade que poderia permitir a interceptação de conversas. Identificada como CVE-2024-27867, a falha afeta AirPods (2ª geração e posteriores), AirPods Pro, AirPods Max, Powerbeats Pro e Beats Fit Pro. O problema ocorre quando os fones de ouvido procuram uma conexão com dispositivos previamente pareados, permitindo que um invasor em proximidade física possa se passar pelo dispositivo legítimo e obter acesso. A Apple solucionou o problema com uma melhoria na gestão do estado dos dispositivos. A descoberta foi feita por Jonas Dreßler e a atualização está disponível como AirPods Firmware Update 6A326, 6F8 e Beats Firmware Update 6F8. Recentemente, a Apple também corrigiu outras vulnerabilidades em seu sistema visionOS, incluindo falhas no motor do navegador WebKit. Uma dessas falhas, CVE-2024-27812, poderia causar um ataque de negação de serviço (DoS) ao processar conteúdo web. O pesquisador Ryan Pickren revelou uma vulnerabilidade que ele descreveu como o “primeiro hack de computação espacial do mundo”, permitindo preencher uma sala com objetos 3D animados sem interação do usuário. A falha explorava a falta de aplicação do modelo de permissões da Apple ao usar o recurso ARKit Quick Look, permitindo que objetos animados continuassem a persistir mesmo após sair do Safari.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>