<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo Ransomhub Ataca Sistemas de Controle Industrial na Espanha.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ataque de ransomware do grupo Ransomhub aos Sistemas de Controle Industrial de uma planta de bioenergia espanhola trouxe novamente à tona os perigos dos ciberataques em Sistemas de Controle Industrial (ICS). O ataque teve como alvo o sistema de Supervisão, Controle e Aquisição de Dados (SCADA), um componente central para a gestão das operações na instalação espanhola. O modus operandi do Ransomhub envolve a criptografia de dados e o uso do acesso aos sistemas SCADA para interromper funções essenciais, como evidenciado em sua recente invasão. A alegação do grupo de ter acessado e criptografado mais de 400 GB de dados, juntamente com o controle persistente sobre os sistemas SCADA, destaca a gravidade da ameaça que esse grupo de ransomware representa. As origens do Ransomhub remontam a fevereiro de 2024, quando emergiu como um Ransomware-as-a-Service (RaaS) em fóruns de cibercrime. Utilizando técnicas de criptografia sofisticadas e visando predominantemente organizações do setor de TI e serviços de TI, especialmente nos Estados Unidos, o Ransomhub rapidamente ganhou notoriedade na comunidade cibernética subterrânea. O recrutamento agressivo de afiliados pelo grupo, juntamente com tentativas de explorar vulnerabilidades em sistemas SCADA, indica uma mudança estratégica para direcionar ambientes de Tecnologia Operacional (OT). Essa mudança está alinhada com as tendências mais amplas no cenário de ransomware, onde atores maliciosos buscam explorar fraquezas em sistemas interconectados para causar o máximo impacto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cidadão Indiano Confessa Roubo de US$ 37 Milhões em Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um cidadão indiano declarou-se culpado nos EUA por acusações de roubo de mais de US$ 37 milhões ao criar um site que imitava a plataforma de troca de criptomoedas Coinbase. Chirag Tomar, de 30 anos, admitiu conspiração para fraude eletrônica, crime que pode render até 20 anos de prisão e uma multa de US$ 250 mil. De acordo com o Departamento de Justiça dos EUA (DoJ), Tomar e seus co-conspiradores enganaram centenas de vítimas ao redor do mundo, inclusive nos Estados Unidos, com um site falso criado em junho de 2021 chamado “CoinbasePro[.]com”, que imitava a Coinbase Pro. A Coinbase descontinuou essa oferta em junho de 2022, migrando os clientes para a Coinbase Advanced, com a transição concluída em novembro de 2023. As vítimas que inseriram suas credenciais no site falso tiveram suas informações roubadas e, em alguns casos, foram levadas a conceder acesso remoto aos criminosos, permitindo que eles acessassem suas contas legítimas na Coinbase. Os fraudadores também se passavam por representantes do serviço de atendimento ao cliente da Coinbase para obter os códigos de autenticação de dois fatores das vítimas pelo telefone. Tomar estava em posse de várias carteiras de criptomoedas que receberam fundos roubados, totalizando dezenas de milhões de dólares, que foram convertidos para outras formas de criptomoeda ou transferidos para outras carteiras e, eventualmente, sacados para financiar um estilo de vida luxuoso. Ele comprou relógios caros, como Rolex, veículos de luxo como Lamborghinis e Porsches, e fez várias viagens a Dubai e Tailândia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Anatsa se Disfarça de Leitores de PDF e QR Code na Google Play Store.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança monitoraram a Google Play Store e identificaram mais de 90 aplicativos maliciosos nos últimos meses. Coletivamente, esses aplicativos infectados com malware foram instalados mais de 5,5 milhões de vezes. Recentemente, foi observado um aumento nos casos do malware Anatsa (também conhecido como TeaBot). Este sofisticado malware utiliza aplicativos dropper que parecem inofensivos para os usuários, enganando-os a instalar o payload malicioso sem saber. Uma vez instalado, o Anatsa exfiltra credenciais bancárias sensíveis e informações financeiras de aplicativos financeiros globais. Ele faz isso usando técnicas de sobreposição e acessibilidade, permitindo interceptar e coletar dados discretamente. A análise técnica das campanhas de ataque do Anatsa usaram temas como leitores de PDF e leitores de códigos QR para distribuir o malware na Google Play Store. Além disso, foi apresentada uma visão geral das tendências da Google Play Store, incluindo a categoria de aplicativos mais visada por atores de ameaças e o malware mais comumente usado para orquestrar ataques. O Anatsa é um malware bancário Android conhecido que visa aplicativos de mais de 650 instituições financeiras ao redor do mundo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>