<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware DarkGate Utiliza Compartilhamentos Samba para Infecções.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança destacaram uma campanha recente do malware DarkGate que aproveitou os compartilhamentos de arquivos Samba para iniciar infecções. A campanha, que durou apenas alguns meses, chamou a atenção pela forma criativa como os cibercriminosos abusaram de ferramentas e serviços legítimos. De acordo com a Palo Alto Networks, a atividade ocorreu entre março e abril de 2024. Durante este período, as cadeias de infecção utilizavam servidores com compartilhamentos de arquivos Samba expostos ao público, nos quais estavam hospedados scripts Visual Basic (VBS) e arquivos JavaScript. Esses scripts eram os principais vetores de infecção. Os alvos desta campanha não se limitaram a uma região específica. Foram registrados ataques na América do Norte, Europa e partes da Ásia. Essa dispersão geográfica demonstra a amplitude e a potencial gravidade das operações conduzidas pelos atacantes. O DarkGate, que surgiu pela primeira vez em 2018, evoluiu significativamente desde então. Atualmente, é oferecido como um serviço de malware (MaaS) utilizado por um número restrito de clientes. Suas capacidades incluem o controle remoto de hosts comprometidos, execução de código, mineração de criptomoedas, lançamento de shells reversos e a distribuição de payloads adicionais. Nos últimos meses, os ataques envolvendo o DarkGate aumentaram consideravelmente. Esse aumento está associado à derrubada da infraestrutura do QakBot, realizada por uma operação multinacional de aplicação da lei em agosto de 2023. A eliminação de um concorrente significativo no cenário do cibercrime pode ter incentivado o uso do DarkGate.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT41 Adota Novas Ferramentas Para Propagar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem APT41, apoiado pelo governo chinês, adicionou um loader denominado DodgeBox e uma backdoor chamada MoonWalk ao seu arsenal de malware, segundo uma pesquisa recente. O APT41, também conhecido como Barium, tem vínculos com o Ministério da Segurança do Estado da China. Além de espionagem digital, o grupo também realiza crimes financeiros de vez em quando, conforme acredita a unidade de segurança Mandiant do Google. Essa é uma forma de financiar suas operações de espionagem. Ao longo dos anos, o governo dos Estados Unidos acusou membros do APT41 de invadir redes de computadores pertencentes a mais de 100 vítimas em todo o mundo. Em uma análise técnica publicada na quarta-feira, os pesquisadores Yin Hong Chang e Sudeep Singh escreveram que “a análise da telemetria disponível no VirusTotal revela que amostras do DodgeBox foram enviadas da Tailândia e de Taiwan”. “Esta observação alinha-se com instâncias anteriores do APT41 empregando o StealthVector em campanhas direcionadas principalmente a usuários na região do Sudeste Asiático (SEA)”. Em abril, a pesquisa descobriu o DodgeBox e opinou que ele se assemelha muito ao StealthVector do APT41. Assim como o StealthVector, o DodgeBox é um loader de shellcode escrito em C que pode ser configurado com várias funcionalidades, incluindo descriptografar e carregar DLLs embutidas, realizar verificações de ambiente e bindings, e executar procedimentos de limpeza.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hacker Ucraniano Descoberto Atacando Instituições Russas com BurnsRAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores russos afirmam ter descoberto a identidade do desenvolvedor de uma ferramenta maliciosa de acesso remoto utilizada para atacar organizações russas. O desenvolvedor, que usa o pseudônimo Mr. Burns, está ativo em fóruns da dark web desde 2010 e é conhecido por criar versões maliciosas de ferramentas de administração remota, como TeamViewer e RMS (Remote Utilities). A empresa de cibersegurança russa F.A.C.C.T., que afirma ter identificado o hacker, rastreia a ferramenta como BurnsRAT. Segundo a empresa, o desenvolvedor é um cidadão ucraniano de 38 anos chamado Andriy R., da cidade de Ternopil. A atribuição do BurnsRAT a um desenvolvedor ucraniano não pôde ser verificada. Dado que a maioria das empresas de cibersegurança ocidentais deixou a Rússia quando esta invadiu a Ucrânia, elas têm visibilidade limitada dentro das redes russas. Além do BurnsRAT, VasyGrek tem implantado ferramentas como MetaStealer, WarzoneRAT e o ladrão de informações RedLine contra empresas russas, usando e-mails com temas financeiros, como ordens de pagamento, como iscas. O último ataque de VasyGrek a uma vítima não identificada na Rússia foi detectado em maio de 2024. O aluguel do BurnsRAT custa US$ 1.200 por mês, permitindo que seus operadores gerenciem, carreguem e excluam arquivos, bloqueiem o teclado e a tela da vítima, e desliguem ou reiniciem o computador. Os pesquisadores disseram que, por razões éticas, não estão divulgando os dados pessoais de Mr. Burns, “mas todas as informações coletadas durante o estudo foram transferidas para as agências de aplicação da lei.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>