<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* LockBit publica informações sobre ataque a empresa ApexBrasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware LockBit alega ter atacado a ApexBrasil, Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos, em 15 de setembro de 2024. Este incidente é parte de uma série de ataques direcionados realizados pelo LockBit, que se tornou um dos grupos mais ativos e perigosos no cenário de ameaças cibernéticas. O LockBit utiliza táticas sofisticadas de extorsão para pressionar as vítimas. Após comprometer o sistema de uma organização e sequestrar seus dados, os cibercriminosos publicam informações sobre o ataque em seu site na dark web, oferecendo um prazo para pagamento do resgate. Se o pagamento não for efetuado, eles ameaçam liberar os dados roubados ao público. De acordo com as informações disponíveis no site do LockBit na dark web, o grupo estabelece um prazo específico para que as vítimas negociem, neste caso, 12 dias a partir da data da postagem. Caso a vítima não pague o resgate solicitado dentro desse período, os arquivos são disponibilizados para download no site da LockBit. Eles também mantêm uma infraestrutura que permite opções de download de arquivos a partir de “servidores reserva”, indicando um método bem estruturado para execução desses ataques e vazamentos. O LockBit alega que, no caso da ApexBrasil, publicou uma breve descrição da empresa no site de vazamento, destacando sua atuação no Brasil e os setores produtivos que ela engloba, como energia, petróleo e gás, saúde, agronegócio e inovação, entre outros. Eles também deixaram claro o prazo final para que os arquivos sejam disponibilizados ao público. Somente neste ano, até o momento, a operação LockBit já comprometeu 41 empresas brasileiras, demonstrando a extensão e a agressividade dessa campanha criminosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Corrige Falha do Windows que Permitia Ocultar Extensões Maliciosas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade recentemente corrigida no Windows, chamada de “Windows MSHTML spoofing vulnerability” e rastreada como CVE-2024-43461, foi marcada como previamente explorada em ataques realizados pelo grupo de hackers APT conhecido como Void Banshee. O problema veio à tona quando a Microsoft lançou seu Patch Tuesday de setembro de 2024. Inicialmente, a empresa não havia identificado a falha como já explorada, mas atualizou o aviso em 8 de setembro para confirmar que a falha estava sendo usada em ataques antes de ser corrigida. A descoberta da vulnerabilidade foi creditada a Peter Girnus, pesquisador sênior de ameaças da Trend Micro, que explicou que o grupo Void Banshee explorou essa falha em ataques zero-day para instalar um malware de roubo de informações. O Void Banshee, é um grupo APT que tem como alvo organizações na América do Norte, Europa e Sudeste Asiático, visando roubar dados e obter ganhos financeiros. A falha foi explorada utilizando caracteres de “espaço” em braille, escondendo a extensão verdadeira de arquivos maliciosos (no caso, arquivos .hta) quando exibidos no Windows. Essa tática induz as vítimas a acreditar que estão abrindo um arquivo PDF legítimo, quando, na verdade, estão executando um script malicioso. A atualização de segurança da Microsoft agora exibe a extensão correta do arquivo .hta, mesmo que os caracteres em braille estejam presentes. No entanto, a correção da Microsoft não é perfeita. Embora a extensão correta seja mostrada, os espaços em branco ainda podem confundir as vítimas, fazendo-as acreditar que estão lidando com um arquivo seguro, como um PDF. Isso mostra a engenhosidade dos hackers do Void Banshee em encontrar formas criativas de enganar os usuários e contornar as defesas do sistema operacional.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Apple Vision Pro expôs dados inseridos no teclado virtual a invasores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores divulgaram detalhes de uma vulnerabilidade de segurança que afetava o headset de realidade mista Apple Vision Pro. A falha, agora corrigida, poderia permitir que invasores mal-intencionados inferissem dados digitados no teclado virtual do dispositivo. O ataque, chamado de GAZEploit e identificado como CVE-2024-40865, foi descrito por um grupo de acadêmicos da Universidade da Flórida, da Equipe CertiK Skyfall e da Universidade Texas Tech. O ataque aproveitava uma vulnerabilidade no método de entrada de texto controlado por olhar (“gaze-controlled typing”), quando o usuário compartilha seu avatar virtual em atividades online. Segundo os pesquisadores, o GAZEploit “pode inferir biometria relacionada ao olhar a partir da imagem do avatar para reconstruir o texto inserido.” Essencialmente, analisando os movimentos oculares do avatar do usuário, os invasores poderiam deduzir o que estava sendo digitado no teclado virtual do headset. Isso poderia comprometer informações sensíveis, como senhas e outros dados privados. A Apple respondeu à descoberta suspendendo a função “Persona” enquanto o teclado virtual estava ativo, eliminando assim a possibilidade de os movimentos oculares serem monitorados para inferência de texto. A correção foi implementada na atualização visionOS 1.3, lançada em 29 de julho de 2024. O ataque é realizado utilizando um modelo de aprendizado supervisionado, treinado com gravações da função Persona, além de métricas como a proporção do aspecto do olho (EAR) e a estimativa do olhar. Dessa forma, era possível diferenciar entre sessões de digitação e outras atividades realizadas na realidade virtual, como assistir a filmes ou jogar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>