<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupos de Ransomware Atacam 25 Empresas no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Nos últimos três meses, o Brasil tem sido palco de uma escalada preocupante nos ataques de ransomware, com um aumento significativo na atividade de grupos especializados como KillSec, RansomHub, Qilin, DarkVault, Akira, Medusa, Meow e RansomCortex. Esses grupos afetam empresas de diversos setores, utilizando a estratégia de dupla extorsão: além de criptografar dados, exfiltram informações sensíveis. Se o resgate não for pago em 5 a 10 dias, os dados são vazados na dark web. Um total de 25 empresas brasileiras, incluindo Braspress, Sicoob, ValeCard e Vivara, foram vítimas desses ataques, destacando a gravidade da ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Apache OFBiz é alvo de exploração ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA) emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade de segurança que afeta o Apache OFBiz, um sistema de planejamento de recursos empresariais (ERP) de código aberto. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-38856, foi adicionada ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV) da CISA devido a evidências de sua exploração ativa. A CVE-2024-38856 recebeu uma pontuação CVSS de 9.8, sendo classificada como crítica em termos de gravidade. A falha permite que invasores executem código remotamente sem a necessidade de autenticação prévia, representando um risco severo para os sistemas afetados. Essa vulnerabilidade pode ser explorada por meio de solicitações maliciosas especialmente criadas, levando à execução remota de código. Versões do Apache OFBiz até 18.12.13 são afetadas pela CVE-2024-36104, enquanto as versões até 18.12.14 são impactadas pela CVE-2024-38856. O Apache OFBiz é um ERP de código aberto amplamente utilizado que suporta várias funções empresariais, como gestão de relacionamento com clientes e processamento de pedidos. Devido à sua ampla utilização, vulnerabilidades de segurança no OFBiz podem ter impactos significativos em diversas empresas. A vulnerabilidade, identificada pela Fundação Apache, foi publicada em 5 de agosto de 2024 e atualizada em 28 de agosto de 2024. A falha envolve uma autorização incorreta nas versões do Apache OFBiz até 18.12.14, permitindo o acesso não autenticado a certos endpoints. Isso pode possibilitar que atacantes executem códigos de renderização de tela se determinadas condições forem atendidas, especialmente se as definições de tela falharem em verificar permissões de usuário devido a problemas na configuração dos endpoints.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ameaça crítica no FileCatalyst Workflow da Fortra requer atualização urgente.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Organizações que utilizam o FileCatalyst Workflow da Fortra são fortemente recomendadas a atualizar suas instâncias para impedir que invasores acessem um banco de dados interno HSQL, explorando credenciais estáticas conhecidas. Os pesquisadores da Tenable descobriram que, uma vez que o invasor consegue fazer login no HSQLDB, ele pode realizar operações maliciosas na base de dados. Um exemplo disso é a adição de um usuário com nível de administrador na tabela DOCTERA_USERS, o que permite o acesso à aplicação web do Workflow como um usuário administrador. O FileCatalyst Workflow é uma ferramenta que simplifica a transferência de arquivos grandes via um portal web, sendo parte da solução empresarial FileCatalyst da Fortra. A Fortra lançou a versão 5.1.7 do FileCatalyst Workflow para corrigir duas vulnerabilidades críticas. A CVE-2024-6633 é uma vulnerabilidade grave decorrente do fato de que as credenciais padrão para a configuração do banco de dados HSQL do FileCatalyst Workflow estão expostas publicamente em um artigo da base de conhecimento (KB) do fornecedor. A Fortra explicou que o HSQLDB interno é incluído apenas para facilitar a instalação, está obsoleto e não deve ser usado em produção, conforme orientações do fornecedor. No entanto, usuários que não configuraram o FileCatalyst Workflow para usar um banco de dados alternativo estão vulneráveis a ataques de qualquer fonte que possa acessar o HSQLDB. Como os usuários não conseguem alterar essa senha por meios convencionais, a única maneira de corrigir essa falha explorável é atualizando para a versão mais recente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>