<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova campanha de criptojacking se aproveita servidores mal configurados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores de banco de dados Redis mal configurados são o alvo de uma nova campanha de cryptojacking que utiliza um serviço de transferência de arquivos legítimo e de código aberto para implementar seu ataque. A cadeia de ataque começa com o direcionamento de implantações inseguras do Redis, seguidas pelo registro de uma tarefa cron que leva à execução arbitrária de código quando analisada pelo agendador. O trabalho foi projetado para recuperar uma carga hospedada em transfer[.]sh. Vale a pena notar que mecanismos de ataque semelhantes foram empregados por outros agentes de ameaças como TeamTNT e WatchDog em suas operações de cryptojacking. A carga útil é um script que abre caminho para um minerador de criptomoeda XMRig, mas não antes de tomar medidas preparatórias para liberar memória, encerrar mineradores concorrentes e instalar um utilitário de scanner de rede chamado pnscan para encontrar servidores Redis vulneráveis e propagar a infecção. Embora esteja claro que o objetivo desta campanha é sequestrar recursos do sistema para minerar criptomoedas, a infecção por esse malware pode ter efeitos indesejados. O desenvolvimento torna a mais recente ameaça a atacar servidores Redis após Redigo e HeadCrab nos últimos meses.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de phishing batem recordes em dispositivos móveis em 2022.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A maior taxa de phishing móvel da história foi observada em 2022, com metade dos proprietários de telefones móveis em todo o mundo expostos a um ataque de phishing a cada trimestre. Embora sem precedentes, essa taxa confirma uma tendência que remonta a três anos e o relatório mostra que os encontros de phishing móvel aumentaram a cada trimestre desde o segundo trimestre de 2020. Esses números abrangem apenas telefones celulares pessoais. Segundo o relatório Global State of Mobile Phishing, a evolução do phishing móvel em dispositivos profissionais, desde 2021, aumentaram aproximadamente 10% para telefones corporativos. Setores altamente regulamentados, incluindo seguros, bancos, jurídicos, saúde e serviços financeiros, foram os mais visados. “O phishing móvel é uma das táticas mais eficazes para roubar credenciais de login, o que significa que ele representa um risco significativo de segurança, conformidade e financeiro para organizações em todos os setores”, observou o relatório. O dano pode ser colossal para as empresas que são vítimas de ataques de phishing móvel: a Lookout calculou que o potencial impacto financeiro anual do phishing móvel para uma organização de 5.000 funcionários é de quase US$ 4 milhões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco adquire Valtix para tecnologia de segurança em nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco está entrando no pool de aquisições para reforçar seu portfólio de segurança cibernética com planos de adquirir a Valtix, uma startup em estágio inicial do Vale do Silício no negócio de segurança de rede em nuvem. Os termos financeiros do acordo não foram divulgados. A Valtix, uma startup da Série A que emergiu da clandestinidade há quatro anos, levantou US$ 26,5 milhões em financiamento de capital de risco. Em uma nota anunciando os planos de aquisição, o diretor de produtos da Cisco Security, Raj Chopra, disse que a tecnologia Valtix se encaixa em sua visão de fornecer “uma plataforma global de rede e segurança integrada, fornecida em nuvem, para organizações de qualquer formato e tamanho”. A aquisição se encaixa nas ambições da Cisco no lucrativo negócio de segurança de rede multinuvem e Chopra destacou a vantagem de ter tecnologia para monitorar o fluxo de tráfego por meio de aplicativos corporativos. A Valtix criou uma plataforma que fornece descoberta automatizada de aplicativos em nuvem, implantação de segurança e recursos de defesa de aplicativos. Em janeiro passado, a empresa disse que conquistou clientes nos setores de serviços financeiros, governo, saúde e varejo. A Cisco espera que a transação seja concluída no terceiro trimestre deste ano, quando a Valtix será incluída em seu Security Business Group.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>