<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Aumento de ataques cibernéticos em APIs preocupa diversos Setores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As APIs desempenham um papel significativo no ecossistema digital interconectado de hoje, facilitando a comunicação e a troca de dados entre várias aplicações e sistemas de software. No entanto, o aumento do uso de APIs tornou-as um alvo atraente para cibercriminosos, representando um risco significativo de cibersegurança em diversos setores. A proliferação de computação em nuvem, aplicativos móveis e a Internet das Coisas (IoT) acelerou a adoção de APIs. Elas atuam como os blocos de construção de aplicações de software modernas, permitindo que desenvolvedores integrem serviços de terceiros, aprimorem funcionalidades e criem soluções inovadoras de forma rápida. Um dos principais riscos de cibersegurança associados às APIs é a vulnerabilidade BOLA (Broken Object-Level Authorization), que permite que invasores manipulem o ID de um objeto em uma solicitação de API, permitindo que usuários não privilegiados leiam ou excluam dados de outro usuário. Relatórios de 2023 indicam que ataques cibernéticos direcionados a APIs aumentaram 137%, com os setores de saúde e manufatura sendo os principais alvos. As preocupações de segurança mais comuns relacionadas às APIs incluem APIs zumbis, ataques de negação de serviço (DDoS), contornos de autenticação e vazamento de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan Zanubis eleva riscos de cibersegurança na América Latina.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan bancário para Android chamado Zanubis está se disfarçando como um aplicativo governamental peruano para enganar usuários desavisados e instalar o malware em seus dispositivos. Originalmente documentado em agosto de 2022, Zanubis é a mais recente adição a uma longa lista de malwares bancários para Android que visam a região da América Latina. Mais de 40 bancos e entidades financeiras no Peru estão entre os alvos. O trojan é conhecido por abusar das permissões de acessibilidade no dispositivo infectado para exibir telas falsas sobre os aplicativos alvo, com o objetivo de roubar credenciais. Ele também é capaz de coletar dados de contato, lista de aplicativos instalados e metadados do sistema. A Kaspersky observou amostras recentes de Zanubis em abril de 2023, operando sob o disfarce da agência peruana de alfândega e tributação, conhecida como Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria (SUNAT). Ao instalar o aplicativo e conceder-lhe permissões de acessibilidade, ele pode executar em segundo plano e carregar o site genuíno da SUNAT para criar uma aparência de legitimidade. Mantém conexões com um servidor controlado pelo ator para receber comandos subsequentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* BunnyLoader ameaça Segurança Cibernética com funcionalidades de roubo de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em cibersegurança descobriram uma nova ameaça de malware como serviço (MaaS) chamada BunnyLoader, que está sendo anunciada para venda no submundo do cibercrime. BunnyLoader oferece várias funcionalidades, incluindo o download e execução de um payload de segunda etapa, roubo de credenciais de navegador e informações do sistema, entre outras capacidades. Outras funcionalidades do malware incluem a execução de comandos remotos na máquina infectada, um keylogger para capturar teclas pressionadas e uma funcionalidade de clipper para monitorar a área de transferência da vítima e substituir conteúdo correspondente a endereços de carteiras de criptomoeda. O malware é baseado em C/C++ e é oferecido por $250 para uma licença vitalícia. Ele tem estado em desenvolvimento contínuo desde sua estreia em 4 de setembro de 2023, com novos recursos e melhorias que incorporam técnicas de evasão de antivírus e sandbox. Um ponto de venda chave de BunnyLoader, de acordo com o autor PLAYER_BUNNY, é seu recurso de carregamento sem arquivo, que torna difícil para os antivírus removerem o malware. O painel C2 oferece opções para os compradores monitorarem tarefas ativas, estatísticas de infecção, o número total de hosts conectados e inativos, e registros de roubo. Também permite o controle remoto das máquinas comprometidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>