<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no Docker Engine Permite Bypass de Plugins de Autorização.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foi descoberta uma vulnerabilidade de segurança em certas versões do Docker Engine que permite que atacantes contornem plugins de autorização (AuthZ) em circunstâncias específicas. A probabilidade de exploração desta falha é considerada baixa, mas o problema pode resultar em ações não autorizadas e potencial escalonamento de privilégios. A Docker emitiu um aviso detalhando o problema, identificando as versões afetadas e fornecendo orientações para os usuários impactados. O modelo de autorização padrão do Docker é tudo ou nada, onde usuários com acesso ao daemon do Docker podem executar qualquer comando. Para um controle de acesso mais refinado, são utilizados plugins de autorização que aprovam ou negam solicitações com base na autenticação e no contexto do comando. Em 2018, foi descoberta uma falha que permitia a bypass desses plugins utilizando uma solicitação de API especialmente criada, levando a possíveis ações não autorizadas. Embora essa falha tenha sido corrigida no Docker Engine v18.09.1 em janeiro de 2019, a correção não foi incluída em versões posteriores, resultando em uma regressão. Essa vulnerabilidade permite que um atacante explore uma solicitação de API com o Content-Length definido como 0, fazendo com que o daemon do Docker encaminhe a solicitação sem o corpo para o plugin AuthZ, que pode aprovar a solicitação incorretamente se não estiver configurado para negar por padrão. As versões afetadas incluem Docker Engine até v19.03.15, v20.10.27, v23.0.14, v24.0.9, v25.0.5, v26.0.2, v26.1.4, v27.0.3 e v27.1.0. A Docker identificou o problema em abril de 2024 e lançou patches para as versões afetadas em 23 de julho de 2024. A falha foi atribuída ao CVE-2024-41110. Para mitigar os riscos, a Docker recomenda que os usuários atualizem o Docker Engine para as versões corrigidas mais recentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos Expandem Ataques de Espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers ligados à Coreia do Norte, conhecido por suas operações de ciberespionagem, tem expandido gradualmente suas atividades para ataques financeiros envolvendo ransomware, diferenciando-se de outros grupos de hackers estatais do país. A Mandiant, de propriedade do Google, está monitorando esse grupo sob o novo nome APT45, que também é conhecido como Andariel. O APT45 é um operador cibernético norte-coreano de longa data, moderadamente sofisticado, que realiza campanhas de espionagem desde 2009, frequentemente visando infraestrutura crítica. A Mandiant afirma que é possível que o APT45 esteja realizando crimes cibernéticos com motivação financeira não apenas para apoiar suas próprias operações, mas também para gerar fundos para outras prioridades do estado norte-coreano. Outro malware notável em seu arsenal é um backdoor chamado Dtrack, que foi usado em um ataque cibernético contra a Usina Nuclear de Kudankulam na Índia em 2019, marcando uma das poucas instâncias conhecidas publicamente de atores norte-coreanos atacando infraestrutura crítica. O APT45 é um dos operadores cibernéticos mais antigos da Coreia do Norte, e a atividade do grupo reflete as prioridades geopolíticas do regime, mesmo quando as operações mudaram de espionagem cibernética clássica contra entidades governamentais e de defesa para incluir saúde e ciência agrícola. À medida que o país se torna cada vez mais dependente de suas operações cibernéticas como um instrumento de poder nacional, as operações realizadas pelo APT45 e outros operadores cibernéticos norte-coreanos podem refletir as prioridades em mudança da liderança do país.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Corrige Vulnerabilidade Crítica no Google Cloud Platform.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança divulgaram uma vulnerabilidade de escalonamento de privilégios que afeta o serviço Cloud Functions do Google Cloud Platform, permitindo que um invasor acesse outros serviços e dados sensíveis de maneira não autorizada. A Tenable nomeou a vulnerabilidade de ConfusedFunction. “Um atacante poderia escalar seus privilégios para a Conta de Serviço Padrão do Cloud Build e acessar inúmeros serviços, como Cloud Build, armazenamento (incluindo o código-fonte de outras funções), registro de artefatos e registro de contêineres,” disse a Tenable em um comunicado. O Cloud Functions refere-se a um ambiente de execução sem servidor que permite aos desenvolvedores criar funções de propósito único acionadas em resposta a eventos específicos do Cloud, sem a necessidade de gerenciar um servidor ou atualizar frameworks. O problema descoberto está relacionado ao fato de que uma conta de serviço do Cloud Build é criada em segundo plano e vinculada a uma instância do Cloud Build por padrão quando uma Cloud Function é criada ou atualizada. Após a divulgação responsável, o Google atualizou o comportamento padrão para que o Cloud Build use a conta de serviço padrão do Compute Engine para evitar uso indevido. No entanto, é importante notar que essas mudanças não se aplicam às instâncias existentes. “A vulnerabilidade ConfusedFunction destaca os cenários problemáticos que podem surgir devido à complexidade do software e à comunicação entre serviços nos serviços de um provedor de nuvem,” disse a pesquisadora da Tenable, Liv Matan.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>