<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Autoridade Australiana Aciona Judicialmente Empresa Por Violação em 2022.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Autoridade Australiana de Comunicações e Mídia (ACMA) entrou com uma ação judicial contra a Optus, uma das maiores empresas de telecomunicações do país, devido ao vazamento de dados de 2022 que expôs informações pessoais de milhões de clientes. O processo, iniciado recentemente, acusa a Optus de violar leis de privacidade e de não tomar medidas adequadas para proteger os dados dos consumidores. Em setembro de 2022, a Optus sofreu um ataque cibernético que resultou no vazamento de informações pessoais de aproximadamente 10 milhões de clientes, incluindo nomes, endereços, datas de nascimento e números de documentos. A magnitude do incidente gerou uma onda de indignação pública e levantou questões sobre a segurança cibernética e a proteção de dados nas empresas australianas. A ACMA alega que a Optus não cumpriu suas obrigações de proteger as informações pessoais dos consumidores conforme exigido pela Lei de Privacidade australiana. Segundo o órgão regulador, a empresa não implementou controles de segurança adequados e falhou em responder ao incidente de maneira eficaz, expondo os dados dos clientes a riscos significativos. A ação judicial busca responsabilizar a Optus pelas falhas de segurança e garantir que a empresa adote medidas rigorosas para evitar futuros incidentes. A ACMA também está pedindo a imposição de multas substanciais, que podem chegar a milhões de dólares, como forma de penalizar a negligência da empresa e dissuadir outras organizações de cometerem erros semelhantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades Exploradas Ficam Sem Verificação no NVD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A maioria das vulnerabilidades de software atualmente exploradas está ausente do Banco de Dados Nacional de Vulnerabilidades dos EUA (NVD). No relatório publicado em 23 de maio, os pesquisadores mostraram que 30 das 59 vulnerabilidades conhecidas exploradas (KEVs) registradas desde 12 de fevereiro ainda não foram analisadas pela equipe do NVD. No total, 50,8% das KEVs estão sem metadados críticos. As vulnerabilidades de software são adicionadas à lista KEV pela Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) quando seus analistas confirmam que foram exploradas em campo. A CISA prioriza essas vulnerabilidades e recomenda que as organizações as abordem imediatamente. A inclusão na lista KEV geralmente vem com um prazo para remediação. Outras descobertas do relatório mostram que 55,9% das vulnerabilidades armadas e 82% das vulnerabilidades com um exploit de prova de conceito não foram analisadas pelo NVD desde 12 de fevereiro. Esses problemas, que não foram claramente abordados pelo NIST ou pela equipe do NVD, significam que, embora vulnerabilidades e exposições comuns (CVEs) continuem a ser adicionadas ao NVD, muitas delas estão sem metadados críticos para correção, como números de enumeração de plataforma comum (CPE), nomes de produtos de software impactados e a pontuação de criticidade da vulnerabilidade (CVSS).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de Segurança no FMC da Cisco Permite Elevação de Privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco abordou uma vulnerabilidade de injeção de SQL na interface de gerenciamento baseada na web do software Firepower Management Center (FMC). A falha, identificada como CVE-2024-20360 e com uma pontuação CVSS de 8,8, permite que um atacante explore a vulnerabilidade para obter qualquer dado do banco de dados, executar comandos arbitrários no sistema operacional subjacente e elevar privilégios para root. A exploração dessa vulnerabilidade é possível apenas se o invasor possuir credenciais de usuário, pelo menos, com permissão de leitura. Uma vulnerabilidade na interface de gerenciamento baseada na web do Cisco Firepower Management Center (FMC) Software pode permitir que um atacante remoto e autenticado realize ataques de injeção de SQL em um sistema afetado. Essa vulnerabilidade existe porque a interface de gerenciamento baseada na web não valida adequadamente a entrada do usuário. Um atacante poderia explorar essa vulnerabilidade autenticando-se na aplicação e enviando consultas SQL manipuladas para um sistema afetado. Uma exploração bem-sucedida permitiria ao atacante obter qualquer dado do banco de dados, executar comandos arbitrários no sistema operacional subjacente e elevar privilégios para root. Para explorar essa vulnerabilidade, o atacante precisaria de credenciais de usuário com, pelo menos, permissão de leitura.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>