<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA atualiza seu catálogo com 3 novas falhas de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA), adicionou três falhas de segurança ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas, citando evidências de exploração ativa. O mais crítico dos três é o CVE-2022-35914, que diz respeito a uma vulnerabilidade de execução remota de código na biblioteca de terceiros htmlawed presente no Teclib GLPI, um ativo de código aberto e pacote de software de gerenciamento de TI. Os detalhes exatos em torno da natureza dos ataques são desconhecidos, mas os pesquisadores de segurança em outubro de 2022 observaram tentativas de exploração. Desde então, uma prova de conceito (PoC) utilizando o cURL foi disponibilizada no GitHub e um scanner “em massa” foi anunciado para venda, disse Jacob Baines, pesquisador de segurança da VulnCheck, em dezembro de 2022. Além disso, os dados coletados pelo GreyNoise revelaram 40 endereços IP maliciosos dos EUA, Holanda, Hong Kong, Austrália e Bulgária, tentando abusar da falha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Chrome 111 corrige várias vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou esta semana o lançamento do Chrome 111 para o canal estável com patches para 40 vulnerabilidades. Um total de 24 dos bugs de segurança abordados foram relatados por pesquisadores externos. Isso inclui oito falhas de alta gravidade, 11 bugs de média gravidade e cinco problemas de baixa gravidade. Três das vulnerabilidades de alta gravidade relatadas por pesquisadores externos são bugs de uso após a liberação que afetam Swiftshader, DevTools e WebRTC, pelos quais o Google distribuiu recompensas de $15.000, $4.000 e $3.000, respectivamente. Além disso, o Chrome 111 resolve problemas de implementação inapropriados de gravidade média em solicitações de permissão, instalações de WebApp e preenchimento automático, um bug de estouro de buffer de heap e uma vulnerabilidade de uso após a liberação no Core. O gigante da internet não menciona nenhuma dessas vulnerabilidades sendo exploradas em ataques. A última iteração do Chrome está sendo lançada atualmente como versões 111.0.5563.64/.65 para Windows e como versão 111.0.5563.64 para Linux e macOS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade em plataforma da Toyota forneceu acesso a dados de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha grave na plataforma de gerenciamento de relacionamento com o cliente (CRM) Toyota Customer 360, permitiu que um pesquisador de segurança tivesse acesso a informações pessoais dos clientes da montadora no México. O aplicativo web agrega dados de clientes de toda a organização, fornecendo uma visão única de todas as informações do cliente, incluindo informações pessoais e detalhes de compras e serviços. O pesquisador norte-americano Eaton Zveare conseguiu contornar a autenticação no aplicativo e acessar os dados do cliente, incluindo nomes, endereços, números de telefone, endereços de e-mail, histórico do veículo, dados de compra e serviço e CPF. O que Zveare descobriu foi que ele receberia uma mensagem de erro ‘403 solicitação bloqueada’ ao tentar acessar a página de produção, mas que ele poderia modificar o código Angular JavaScript nos aplicativos Web de desenvolvimento para ignorar a autenticação. Em seguida, ele conseguiu localizar terminais de API que foram expostos por meio de configurações de spinner de carregamento e atualizar o aplicativo de desenvolvimento para usar uma API de produção. De acordo com Zveare, as APIs não exigiam um token de autenticação e retornariam dados se uma solicitação bem formada fosse enviada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>