<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers Norte-Coreanos Enganam Usuários no LinkedIn com Malware RustDoor.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre tentativas de hackers norte-coreanos de atacar potenciais vítimas no LinkedIn para entregar um malware chamado RustDoor. Essa atividade faz parte de uma campanha multifacetada promovida por atores de ameaças apoiados pela República Popular Democrática da Coreia (RPDC). O objetivo é se infiltrar em redes de interesse sob o pretexto de conduzir entrevistas ou tarefas de codificação, visando especialmente os setores financeiro e de criptomoedas para gerar receitas ilícitas alinhadas aos interesses do regime. De acordo com o FBI, esses ataques são caracterizados por campanhas de engenharia social altamente direcionadas e difíceis de detectar, focando em funcionários de empresas de finanças descentralizadas (DeFi), criptomoedas e negócios similares. Um dos sinais reveladores dessas atividades envolve solicitações para executar códigos ou baixar aplicativos em dispositivos de propriedade da empresa ou que tenham acesso à rede interna da organização. Além disso, os ataques também incluem solicitações para realizar um “teste pré-emprego” ou exercícios de depuração que envolvem a execução de pacotes Node.js, PyPI, scripts ou repositórios GitHub desconhecidos ou não padronizados. Tais táticas foram documentadas recentemente, indicando uma evolução persistente nas ferramentas utilizadas nesses ataques contra alvos específicos. Até o momento, nenhum mecanismo antivírus identificou o arquivo zipado do teste de codificação como malicioso, que foi carregado na plataforma VirusTotal em 7 de agosto de 2024. O RustDoor foi inicialmente documentado pela Bitdefender em fevereiro de 2024 em ataques contra empresas de criptomoedas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Corrige Falha no GCP que Poderia Levar a Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica de segurança no Google Cloud Platform (GCP) Composer, agora corrigida, poderia ter sido explorada para executar códigos remotamente em servidores na nuvem através de uma técnica de ataque à cadeia de suprimentos conhecida como dependency confusion. A vulnerabilidade, batizada de CloudImposer pela equipe da Tenable Research, foi identificada em janeiro de 2024 e corrigida em maio de 2024. O problema permitia que um invasor sequestrasse uma dependência de software interna que a Google pré-instala em cada ferramenta de orquestração de pipeline do Cloud Composer. A dependency confusion, ou ataque de substituição, é um tipo de comprometimento na cadeia de suprimentos de software onde um gerenciador de pacotes é induzido a baixar um pacote malicioso de um repositório público em vez do arquivo correto com o mesmo nome de um repositório interno. Ao publicar um pacote falso com o mesmo nome e uma versão mais alta, um atacante pode enganar o gerenciador de pacotes, que acaba substituindo a dependência existente pela versão maliciosa. Após a divulgação responsável da vulnerabilidade em janeiro, a Google corrigiu o problema em maio ao garantir que o pacote fosse instalado apenas de um repositório privado e adicionando a verificação do checksum do pacote para confirmar sua integridade e evitar adulterações. Além disso, a Google agora recomenda que os desenvolvedores utilizem o argumento “–index-url” em vez do “–extra-index-url” e que os clientes do GCP usem um repositório virtual do Artifact Registry ao requisitar múltiplos repositórios.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Grave no AutoGPT Permite Execução Remota de Comandos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma grave vulnerabilidade de segurança foi descoberta no AutoGPT, uma ferramenta de inteligência artificial (IA) projetada para automatizar tarefas por meio de agentes inteligentes. Com mais de 166 mil estrelas no GitHub, o AutoGPT ganhou popularidade por sua capacidade de simplificar operações complexas. No entanto, a descoberta da CVE-2024-6091, uma falha de injeção de comandos do sistema operacional com uma pontuação CVSS de 9.8, levantou sérias preocupações sobre a segurança de suas funções de execução de comandos shell. A vulnerabilidade foi descoberta pelo pesquisador de segurança Pinkdraconian e envolvia a possibilidade de contornar a “lista de negação” de comandos do shell do AutoGPT. A lista de negação pretendia impedir a execução de comandos específicos, mas um invasor poderia facilmente contornar essa proteção usando o caminho completo de um comando. Essa falha abriu a possibilidade de exploração, permitindo que atores mal-intencionados executassem ações não autorizadas em sistemas que executam o AutoGPT. O problema estava na forma como o AutoGPT lidava com a lista de negação. Embora os administradores pudessem especificar comandos proibidos, o framework falhou em considerar variações sutis na execução, como o uso do caminho completo do comando. Pinkdraconian publicou uma prova de conceito (PoC) demonstrando a facilidade com que a lista de negação pode ser burlada. A PoC destaca o perigo dessa vulnerabilidade, especialmente para os usuários que dependem do AutoGPT para automação em ambientes sensíveis, onde o controle da execução de comandos é crucial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>