<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Malware FluHorse ataca sistemas Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Vários setores nos mercados do Leste Asiático foram submetidos a uma nova campanha de phishing por e-mail que distribui uma variante não documentada de malware para Android chamada FluHorse, que abusa da estrutura de desenvolvimento de software Flutter. O malware apresenta vários aplicativos Android maliciosos que imitam aplicativos legítimos, a maioria dos quais com mais de 1.000.000 de instalações. Uma vez instalado, o malware solicita permissões de SMS e solicita que o usuário insira suas credenciais e informações de cartão de crédito, todas as quais são posteriormente exfiltradas para um servidor remoto em segundo plano, enquanto a vítima é solicitada a aguardar vários minutos. Curiosamente, a funcionalidade maliciosa é implementada com o Flutter, um kit de desenvolvimento de software de interface do usuário de código aberto que pode ser usado para desenvolver aplicativos multiplataforma a partir de uma única base de código. Embora os agentes de ameaças sejam conhecidos por usar uma variedade de truques, como técnicas de evasão, ofuscação e longos atrasos antes da execução para resistir à análise e contornar ambientes virtuais, o uso do Flutter marca um novo nível de sofisticação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Fleckpe se infiltra no Google Play Store.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware de assinatura do Android chamado Fleckpe foi descoberto na Google Play Store, acumulando mais de 620.000 downloads. A Kaspersky, que identificou 11 aplicativos na loja oficial de aplicativos, disse que o malware se disfarçava como aplicativos legítimos de edição de fotos, câmeras e pacotes de papéis de parede para smartphones. Os aplicativos já foram retirados. A operação visa principalmente usuários da Tailândia, embora os dados de telemetria coletados pela empresa russa de segurança cibernética tenham revelado vítimas na Polônia, Malásia, Indonésia e Cingapura. Os aplicativos oferecem ainda a funcionalidade prometida para evitar levantar possíveis suspeitas, mas ocultam bem a atividade maliciosa do malware. Quando o aplicativo é iniciado, ele carrega uma biblioteca nativa fortemente ofuscada contendo um conta-gotas malicioso que descriptografa e executa uma carga útil dos ativos do aplicativo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores descobrem 3 vulnerabilidades na Microsoft Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Três novas falhas de segurança foram divulgadas no serviço de gerenciamento de API do Microsoft Azure, que podem ser abusadas por agentes mal-intencionados para obter acesso a informações confidenciais ou serviços de back-end. Isso inclui duas falhas de falsificação de solicitação do lado do servidor (SSRF) e uma instância de funcionalidade de upload de arquivo irrestrito no portal do desenvolvedor de gerenciamento de API, de acordo com a empresa israelense de segurança em nuvem Ermetic. Ao abusar das vulnerabilidades de SSRF, os invasores podem enviar solicitações do CORS Proxy do serviço e do próprio proxy de hospedagem, acessar ativos internos do Azure, negar serviço e ignorar firewalls de aplicativos Web. O Gerenciamento de API do Azure é uma plataforma de gerenciamento multicloud que permite que as organizações exponham com segurança suas APIs a clientes externos e internos e habilitem uma ampla variedade de experiências conectadas. A exploração de falhas SSRF pode resultar em perda de confidencialidade e integridade, permitindo que um agente de ameaça leia recursos internos do Azure e execute código não autorizado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>