<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade grave no Cisco Secure Client permite ataques de sessão VPN.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou correções para uma falha de segurança de alta gravidade que afeta seu software Secure Client, a qual poderia ser explorada por um atacante para abrir uma sessão VPN com a de um usuário alvo. A empresa de equipamentos de rede descreveu a vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-20337 (pontuação CVSS: 8.2), como permitindo que um atacante remoto não autenticado realize um ataque de injeção de retorno de carro e alimentação de linha (CRLF) contra um usuário. Originada devido à validação insuficiente de entradas fornecidas pelo usuário, um atacante poderia explorar a falha para enganar um usuário a clicar em um link especialmente criado enquanto estabelece uma sessão VPN. “Uma exploração bem-sucedida poderia permitir que o atacante executasse código de script arbitrário no navegador ou acessasse informações sensíveis baseadas no navegador, incluindo um token SAML válido”, disse a empresa em um comunicado. “O atacante poderia então usar o token para estabelecer uma sessão de VPN de acesso remoto com os privilégios do usuário afetado. Hosts individuais e serviços atrás do headend da VPN ainda precisariam de credenciais adicionais para acesso bem-sucedido.” A Cisco também publicou correções para o CVE-2024-20338 (pontuação CVSS: 7.3), outra falha de alta gravidade no Secure Client para Linux que poderia permitir que um atacante local autenticado elevasse privilégios em um dispositivo afetado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* JetBrains corrige vulnerabilidades críticas após ataques de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA adicionou uma falha de segurança crítica que afeta o software JetBrains TeamCity On-Premises ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas, com base em evidências de exploração ativa. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-27198 (pontuação CVSS: 9.8), refere-se a um bug de bypass de autenticação que permite a um atacante remoto não autenticado comprometer completamente um servidor suscetível. JetBrains abordou esta falha no início desta semana, juntamente com a CVE-2024-27199 (pontuação CVSS: 7.3), outra falha de bypass de autenticação de gravidade moderada que permite uma “quantidade limitada” de divulgação de informações e modificação do sistema. “As vulnerabilidades podem permitir que um atacante não autenticado com acesso HTTP(S) a um servidor TeamCity ignore as verificações de autenticação e ganhe controle administrativo desse servidor TeamCity”, observou a empresa na época. Atacantes foram observados utilizando as duas falhas para entregar o ransomware Jasmin, bem como criar centenas de contas de usuário falsas. Diante da exploração ativa, usuários que executam versões locais do software são aconselhados a aplicar as atualizações o mais rápido possível para mitigar ameaças potenciais. Agências federais são obrigadas a corrigir suas instâncias até 28 de março de 2024.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google lança atualizações de segurança para o Android Corrigindo 38 Vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou na segunda-feira, 4 de março de 2024, as últimas atualizações de segurança para o Android, abordando um total de 38 vulnerabilidades, incluindo duas questões de gravidade crítica encontradas no componente do sistema. Essas atualizações são essenciais, especialmente para dispositivos Pixel, e é aconselhável aplicar o patch do Android assim que o fornecedor lançar uma atualização para o seu telefone. Dependendo do fornecedor, pode haver uma espera de algumas semanas antes que a atualização esteja disponível para o seu dispositivo. Essas vulnerabilidades afetam as versões do Android 12, 12L, 13 e 14. Ambas as falhas críticas foram corrigidas na atualização de segurança de março de 2024 para o Android. Esta atualização também aborda outras 11 vulnerabilidades de alta gravidade localizadas no componente Framework (oito vulnerabilidades) e no componente do sistema (três vulnerabilidades), que poderiam levar a problemas como elevação de privilégios, divulgação de informações ou negação de serviço. O Google também divulgou patches para mais de 50 vulnerabilidades em dispositivos Pixel, incluindo 16 falhas de gravidade crítica que poderiam levar à execução remota de código e elevação de privilégios. Dispositivos Pixel atualizados para o nível de patch de segurança 2024-03-05 estarão protegidos contra essas vulnerabilidades, bem como as abordadas na atualização de segurança mais ampla de março de 2024 para o Android.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>