<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Técnica SLUBStick Eleva Vulnerabilidades do Kernel do Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova técnica de exploração do kernel do Linux chamada SLUBStick, que pode ser utilizada para elevar uma vulnerabilidade limitada de heap a uma primitiva de leitura e escrita arbitrária de memória. “Inicialmente, explora um canal lateral de temporização do alocador para realizar um ataque de cache cruzado de forma confiável,” disseram um grupo de acadêmicos da Universidade de Tecnologia de Graz em um relatório [PDF]. “Concretamente, explorando o vazamento do canal lateral, a taxa de sucesso ultrapassa 99% para caches genéricos usados frequentemente.” Vulnerabilidades de segurança de memória que afetam o kernel do Linux têm capacidades limitadas e são muito mais desafiadoras de explorar devido a recursos de segurança como Supervisor Mode Access Prevention (SMAP), Kernel address space layout randomization (KASLR) e kernel control flow integrity (kCFI). Embora ataques de software cross-cache tenham sido concebidos como uma forma de contornar estratégias de endurecimento do kernel, como a separação de heap em grão grosso, estudos mostraram que os métodos existentes têm uma taxa de sucesso de apenas 40%. O SLUBStick foi demonstrado nas versões 5.19 e 6.2 do kernel do Linux, usando nove falhas de segurança descobertas entre 2021 e 2023, levando à escalada de privilégios para root sem autenticação e escapadas de contêineres.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA Adiciona Vulnerabilidade no Microsoft COM ao Catálogo de Explorações Conhecidas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A recente vulnerabilidade de desserialização de dados não confiáveis no Microsoft COM para Windows, identificada como CVE-2018-0824 com uma pontuação CVSS de 7,5, foi adicionada ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV) pela Agência de Cibersegurança e Segurança de Infraestrutura dos EUA. Vulnerabilidades de desserialização de dados não confiáveis ocorrem quando uma aplicação desserializa dados de uma fonte não confiável sem a devida validação. A desserialização é o processo de converter dados de um formato serializado (como JSON ou XML) de volta para um objeto ou estrutura de dados na memória. “Uma vulnerabilidade de execução remota de código existe no ‘Microsoft COM for Windows’ quando ele falha em manipular corretamente objetos serializados,” lê-se no comunicado publicado pela Microsoft. Um atacante que explora essa vulnerabilidade com sucesso pode usar um arquivo ou script especialmente criado para realizar ações maliciosas. Em um cenário de ataque por e-mail, o atacante poderia explorar a vulnerabilidade enviando o arquivo especialmente criado para o usuário e convencendo-o a abrir o arquivo. Em um cenário de ataque baseado na web, o atacante poderia hospedar um site (ou aproveitar um site comprometido que aceita ou hospeda conteúdo fornecido pelo usuário) que contém um arquivo especialmente criado projetado para explorar a vulnerabilidade. O invasor pode desencadear o problema ao induzir a vítima a visitar um site clicando em um link e, em seguida, convencer o usuário a abrir o arquivo especialmente criado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Ransomware Doubleface é Anunciado Como Ameaça Indetectável.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo tipo de ransomware chamado Doubleface foi anunciado por seus criadores, prometendo ser totalmente indetectável pelos principais softwares antivírus. O ransomware, que possui uma série de recursos sofisticados, representa uma ameaça significativa ao escapar das medidas de segurança cibernética existentes. Segundo um tweet do Dark Web Informer, os atores de ameaça revelaram o ransomware Doubleface com a alegação de ser totalmente indetectável. Os criadores afirmam que o Doubleface foi desenvolvido com um algoritmo único que combina os algoritmos de criptografia AES-128 e RSA-4096. A chave de criptografia AES de cada arquivo é gerada aleatoriamente e, em seguida, criptografada com uma chave RSA, tornando a descriptografia extremamente difícil sem a chave correta de descriptografia RSA. O ransomware foi construído usando as linguagens de programação C/C++, conhecidas por sua eficiência e desempenho. Os criadores do Doubleface divulgaram um vídeo demonstrando a aparência e os princípios de funcionamento do ransomware, adicionando uma camada de transparência às suas reivindicações. Uma das alegações mais alarmantes feitas pela equipe do Doubleface é que seu ransomware é totalmente indetectável (FUD – Fully Undetectable). Eles afirmam que o Doubleface foi testado no Windows 10/11, Avast, Kaspersky e AVG, e conseguiu evitar a detecção por todos esses principais programas antivírus. Essa estrutura FUD representa uma ameaça significativa, pois pode potencialmente contornar as medidas de segurança cibernética existentes em várias organizações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>