<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo grupo de ransomware humilha empresas ao revelar ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo grupo de ransomware, chamado Red CryptoApp (Red Ransomware Group), está se destacando no cenário cibernético. Diferente de outros grupos, eles humilham suas vítimas publicando os nomes e dados sensíveis das vítimas. Essa nova abordagem que adiciona uma camada de pressão sobre as vítimas para forçá-las a pagar o resgate e remover seus nomes da exposição pública. O Red CryptoApp, que iniciou suas operações em fevereiro de 2024, utiliza técnicas de criptografia de arquivos para tornar os dados das vítimas inacessíveis, marcando-os com a extensão .REDCryptoApp. Ainda não está claro se o Red Ransomware Group é uma ramificação do notório grupo Maze, que encerrou suas atividades em novembro de 2020, mas há semelhanças notáveis entre os métodos de ambos. Os Estados Unidos são o principal alvo do Red CryptoApp, com cinco vítimas identificadas, seguidos por países como Dinamarca, Índia, Espanha, Itália, Singapura e Canadá. Os setores mais visados incluem software e manufatura, com ataques também observados na educação, construção, hospitalar e TI.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades críticas em TVs LG Smart permitem acesso root.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram vulnerabilidades críticas nos televisores inteligentes LG que executam o webOS, permitindo a atores de ameaças contornar a autorização e obter acesso root aos dispositivos. As falhas, identificadas pela firma de cibersegurança romena Bitdefender em novembro de 2023, foram corrigidas pela LG em atualizações lançadas em 22 de março de 2024. As vulnerabilidades, rastreadas de CVE-2023-6317 a CVE-2023-6320, afetam várias versões do webOS em modelos específicos de TVs LG. A CVE-2023-6317 permite que um atacante contorne a verificação do PIN e adicione um perfil de usuário privilegiado ao televisor sem interação do usuário. A CVE-2023-6318 possibilita que o atacante eleve seus privilégios e obtenha controle total do dispositivo. A CVE-2023-6319 permite a injeção de comandos no sistema operacional manipulando uma biblioteca usada para exibir letras de músicas. A CVE-2023-6320 permite a injeção de comandos autenticados manipulando o endpoint da API com.webos.service.connectionmanager/tv/setVlanStaticAddress. A exploração bem-sucedida dessas falhas pode permitir que um atacante obtenha permissões elevadas no dispositivo, que podem ser combinadas com outras CVEs para obter acesso root ou executar comandos arbitrários como o usuário dbus. Apesar de os serviços vulneráveis serem destinados apenas ao acesso LAN, mais de 91.000 dispositivos que expõem esse serviço à internet foram identificados pelo Shodan, um motor de busca para dispositivos conectados à internet.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque sofisticado usa ofuscação para entregar malware via phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atacantes estão utilizando ferramentas de ofuscação para entregar malware multifase através de phishing temático de faturas. Os e-mails de phishing vêm com anexos em formato de arquivo SVG (Scalable Vector Graphics), que ativam a sequência de infecção. Os pesquisadores destacaram o uso do motor de ofuscação de malware BatCloak e do ScrubCrypt para entregar o malware em scripts batch ofuscados. BatCloak, disponível para venda desde o final de 2022, baseia-se em outra ferramenta chamada Jlaive. Sua característica principal é carregar um payload da próxima fase de maneira que evite mecanismos de detecção tradicionais. ScrubCrypt, um crypter documentado pela primeira vez em março de 2023 em conexão com uma campanha de cryptojacking orquestrada pelo Gang 8220, é considerado uma das iterações do BatCloak. Na campanha analisada, o arquivo SVG serve como um meio para soltar um arquivo ZIP que contém um script batch criado provavelmente usando BatCloak. Este script, por sua vez, descompacta o arquivo batch do ScrubCrypt para executar o Venom RAT, além de estabelecer persistência no host e tomar medidas para contornar proteções AMSI e ETW. Essa análise revela um ataque sofisticado que utiliza múltiplas camadas de ofuscação e técnicas de evasão para distribuir e executar o VenomRAT via ScrubCrypt. Os atacantes empregam uma variedade de métodos, incluindo e-mails de phishing com anexos maliciosos, arquivos de script ofuscados e Guloader PowerShell, para infiltrar e comprometer sistemas de vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>