<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* China transforma pesquisa de vulnerabilidades em poder cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Com a exigência de que todas as vulnerabilidades sejam primeiro relatadas ao governo chinês, a pesquisa de vulnerabilidades, antes privada, tornou-se uma mina de ouro para os programas de cibersegurança ofensivos da China. Nas últimas décadas, os hackers chineses evoluíram de participantes hesitantes em competições globais para jogadores dominantes. O governo chinês está aplicando essas descobertas para fortalecer suas capacidades cibernéticas. Os hackers civis têm beneficiado diretamente os programas ofensivos da China, um exemplo do sucesso da pipeline de cibersegurança que o governo criou ao exigir que todas as vulnerabilidades sejam relatadas às autoridades governamentais. Segundo Eugenio Benincasa, pesquisador do Centro de Estudos de Segurança (CSS) da ETH Zurique, ao se posicionar estrategicamente como destinatário final no processo de divulgação de vulnerabilidades, o governo chinês aproveita seus pesquisadores civis em larga escala e sem custo. O relatório de inteligência de código aberto surge enquanto os Estados Unidos, Austrália, Japão, Coreia do Sul e outras nações da região Ásia-Pacífico lutam para melhorar suas defesas cibernéticas contra os grupos de ameaças persistentes avançadas (APT) da China. Recentemente, autoridades dos EUA alertaram que a China estava comprometendo infraestruturas críticas para posicionar seus hackers militares para futuros conflitos. A pipeline robusta de cibersegurança da China, desde competições universitárias até explorações que habilitam operações cibernéticas militares, destaca os benefícios do foco do país em cibersegurança prática. A capacidade ofensiva cibernética da China também se beneficiou significativamente da aplicação da regra de divulgação de vulnerabilidades, parte da iniciativa de Fusão Militar-Civil (MCF) da China. Existem dois grupos de hackers no ecossistema ofensivo cibernético da China. O primeiro inclui pesquisadores de vulnerabilidades e especialistas em segurança ofensiva que competem em programas de bug bounty e competições de hacking. O segundo grupo consiste em hackers profissionais que usam as vulnerabilidades em ataques a alvos específicos. Além disso, a China está se afastando da infraestrutura global, movendo-se para tecnologias desenvolvidas domesticamente. Tudo indica que a China seguirá dois caminhos: manter uma presença em produtos internacionais para fins ofensivos enquanto foca em produtos domésticos para defesa, reduzindo gradualmente a dependência de fornecedores dos EUA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Kraken Sofre Ataque e Perde 3 Milhões em Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A exchange de criptomoedas Kraken foi alvo de um roubo de 3 milhões de dólares devido a uma falha crítica de segurança explorada por um pesquisador não identificado. O diretor de segurança da Kraken, Nick Percoco, divulgou detalhes no X (anteriormente Twitter), mencionando um alerta do programa de Bug Bounty sobre um bug que permitia inflar artificialmente saldos na plataforma.nA empresa identificou o problema, o qual permitia a um atacante iniciar um depósito e receber fundos sem completar totalmente a transação. Embora a Kraken tenha garantido que os ativos dos clientes não estavam em risco, a falha permitia que um invasor criasse ativos em suas contas. Percoco explicou que o pesquisador encontrou o bug e creditou 4 dólares em sua conta para prová-lo, podendo reportar o problema e receber uma recompensa substancial. Em vez disso, ele compartilhou a falha com outros dois indivíduos que geraram somas fraudulentas maiores, retirando quase 3 milhões de dólares dos cofres da Kraken, não de ativos de clientes. Ao serem abordados pela Kraken para devolver os fundos, os envolvidos exigiram um pagamento para liberar os ativos, caracterizando a ação como extorsão, segundo Percoco. A Kraken trata o incidente como um caso criminal e está cooperando com autoridades legais. Percoco destacou que a licença para hackear uma empresa depende do cumprimento das regras do programa de Bug Bounty, e ignorá-las para extorquir a empresa transforma os envolvidos em criminosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do rootkit Diamorphine detectada em operação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante do conhecido rootkit de kernel Linux, Diamorphine, foi recentemente detectada em operação. O Diamorphine, que suporta várias versões do kernel Linux e diferentes arquiteturas de processadores, é famoso por se tornar invisível ao ser carregado, escondendo arquivos e pastas com um prefixo mágico escolhido pelo atacante. Segundo os pesquisadores, no início de março de 2024, uma nova versão do Diamorphine foi encontrada não detectada em operação. Esta variante, disfarçada como o módulo legítimo x_tables do Netfilter, foi compilada especificamente para o kernel 5.19.17. A análise detalhada revelou funções adicionais, indicando que o rootkit foi armado com mais payloads do que suas versões anteriores. Entre as novas funcionalidades implementadas nesta variante, destacam-se a capacidade de parar o rootkit enviando uma mensagem ao dispositivo xx_tables e a execução de comandos arbitrários do sistema operacional via pacotes mágicos. Esses pacotes mágicos suportam IPv4 e IPv6 e exigem valores específicos criptografados para ativar os comandos. Para inserir esta variante do Diamorphine, é necessário um sistema operacional Linux com a versão do kernel 5.19.17, como o Ubuntu 22.04. Pesquisadores encontraram evidências de que o Ubuntu Jammy foi utilizado, com a versão dos símbolos do código-fonte parcialmente correspondendo à nova variante. Frequentemente, novas variantes de rootkits de kernel Linux são descobertas implementando pacotes mágicos indetectáveis. Nesta nova versão, os atores de ameaças adicionaram funcionalidades permitindo descarregar o módulo do kernel e executar comandos arbitrários, aumentando o perigo representado por este malware. Para prevenir infecções, é importante manter os sistemas atualizados, usar conexões de internet seguras, evitar baixar arquivos de fontes não confiáveis, aplicar o Princípio do Menor Privilégio e utilizar soluções de segurança robustas, como Norton, Avast, Avira ou AVG, para se proteger contra esses tipos de malwares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>