<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo grupo de Ransomware surge no cenário de ameaças.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo grupo de ransomware, denominado “Hunters International”, surgiu no cenário de ameaças cibernéticas, adquirindo o código-fonte e a infraestrutura do grupo Hive. Martin Zugec, da Bitdefender, relata que a liderança da Hive decidiu encerrar suas operações e transferir seus ativos restantes para o Hunters International. Hive, conhecido por suas operações de ransomware como serviço (RaaS), foi desativado em janeiro de 2023 por uma operação coordenada de aplicação da lei. É comum que grupos de ransomware se reagrupem, ou encerrem suas atividades após tais intervenções. Surgiram relatos sobre o Hunters International ser um possível rebranding da Hive, após identificação de semelhanças no código entre os dois. Até o momento, o Hunters International reivindicou cinco vítimas. Os atores por trás do Hunters International negam ser uma rebranding da Hive, afirmando ter comprado o código-fonte e o site da Hive de seus desenvolvedores. O grupo enfatiza mais a exfiltração de dados do que a criptografia, classificando-o mais como uma operação de extorsão de dados. O novo grupo buscou simplificar o código do ransomware, reduzindo parâmetros de linha de comando, aprimorando o armazenamento de chaves de criptografia e tornando o malware menos verboso do que as versões anteriores. Além de incorporar uma lista de exclusão de extensões de arquivos, nomes e diretórios a serem omitidos da criptografia, o ransomware executa comandos para impedir a recuperação de dados e terminar processos que possam interferir no processo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque de Ransomware paralisa sistemas em Ohio nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A cidade de Huber Heights, Ohio, está enfrentando problemas significativos em vários sistemas municipais devido a um ataque de ransomware. A comunidade, com quase 45.000 habitantes, alertou no domingo que seus sistemas foram atingidos por volta das 8h da manhã. O departamento de tecnologia, informou que os serviços de segurança pública não foram afetados, mas as divisões de Zoneamento, Engenharia, Tributação, Finanças, Utilidades, Recursos Humanos e Desenvolvimento Econômico estão comprometidas. Os serviços da cidade devem ficar fora do ar por pelo menos uma semana. Embora as linhas telefônicas estejam funcionando, os residentes devem verificar o site da cidade para obter informações sobre a restauração dos serviços. Qualquer pessoa cujos dados tenham sido afetados pelo incidente será notificada. Na segunda-feira, a cidade anunciou que contratou consultores para examinar o impacto do incidente. Os residentes questionaram sobre os pagamentos de utilidades, e a cidade informou que o portal de pagamentos online ainda está inativo, exigindo que os pagamentos sejam feitos pessoalmente com dinheiro ou cheque. Todas as penalidades por atraso em contas e desligamentos serão suspensas até o final do mês enquanto a cidade resolve a situação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware BiBi destrói dados de sistemas em Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ataques de destruição de dados estão se tornando mais frequentes em computadores israelenses, com a descoberta de variantes do malware BiBi, que destroem dados em sistemas Linux e Windows. Durante o fim de semana, o CERT de Israel emitiu um alerta com regras que podem ajudar organizações a identificar ou prevenir a atividade dos atores de ameaças. Os ataques fazem parte de uma ofensiva cibernética maior que visa organizações israelenses, incluindo os setores de educação e tecnologia. A agência recomenda que as organizações usem os identificadores fornecidos para todos os sistemas de segurança corporativa, como SIEM, EDR e antivírus. O governo também pede que as empresas informem o sistema cibernético nacional se encontrarem um ou mais identificadores nos hosts corporativos. O malware atinge seu objetivo simplesmente sobrescrevendo arquivos, sem exfiltração de dados, criptografia ou demanda de resgate. Ele é embalado em um executável de 64 bits de 203KB. Quando lançado, perfila o processador do host para determinar o número de threads que pode aproveitar para ataques rápidos de destruição de dados. Para evitar a fácil restauração do sistema, o malware também exclui as cópias de sombra que contêm instantâneos do sistema de um estado anterior e são frequentemente usadas para recuperar dados e configurações. Além disso, o BiBi desativa o modo de ‘Recuperação de Erros’ na inicialização do sistema e desativa o recurso ‘Recuperação do Windows’.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>