<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Gangue Asylum Ambuscade visa carteiras de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O agente da ameaça conhecido como Asylum Ambuscade foi observado abrangendo operações de cibercrime e ciberespionagem desde pelo menos o início de 2020. O grupo visa clientes bancários e comerciantes de criptomoedas em várias regiões, incluindo América do Norte e Europa. Os ataques começam com um e-mail de spear phishing com um anexo malicioso de planilha do Excel que, quando aberto, explora o código VBA ou a vulnerabilidade Follina (CVE-2022-30190) para baixar um pacote MSI de um servidor remoto. O que é notável sobre o Asylum Ambuscade é sua onda de crimes cibernéticos que já fez mais de 4.500 vítimas em todo o mundo desde janeiro de 2022, com a maioria delas localizada na América do Norte, Ásia, África, Europa e América do Sul. Embora um aspecto dos ataques seja projetado para roubar criptomoedas, o direcionamento de pequenas e médias empresas provavelmente é uma tentativa de monetizar o acesso vendendo-o a outros grupos cibercriminosos para obter lucros ilícitos. A cadeia de comprometimento segue um padrão semelhante, exceto o vetor de intrusão inicial, que envolve o uso de um Google Ad desonesto ou um sistema de direção de tráfego (TDS) para redirecionar vítimas em potencial para um site falso que fornece um arquivo JavaScript com malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* A gangue de ransomware royal contrata Pentesters para operação privada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso começou a testar um novo criptografador chamado BlackSuit, que compartilha muitas semelhanças com o criptografador usual da operação. O surgimento do ‘Royal’ foi oficialmente registrado em janeiro de 2023 e é tido como o sucessor direto da operação Conti, uma operação que teve seu término em junho de 2022. Segundo os pesquisadores, este grupo gerencia uma operação privada de ransomware composta por Pentesters Contratados, e afiliados que foram recrutados de outras gangues de ransomware voltadas para empresas. Desde o seu lançamento, o Royal Ransomware se tornou uma das operações mais ativas, responsável por inúmeros ataques direcionados a empresas em escala global. Neste cenário crescente de ameaças, o Royal não só explora vulnerabilidades já conhecidas, como também busca continuamente por novas falhas de segurança a serem exploradas. Esse modus operandi tem reforçado a necessidade de empresas e instituições fortalecerem suas infraestruturas de cibersegurança. Não apenas é vital a implementação de soluções de proteção avançadas, mas também é crucial investir em profissionais qualificados. Estes especialistas serão capazes de implementar estratégias de defesa proativas, manter as soluções de proteção atualizadas e responder de forma eficaz aos incidentes de segurança, mitigando assim os potenciais danos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google lança estrutura para proteger IA generativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A IA generativa está avançando rapidamente, assim como as formas criativas que as pessoas encontram para usá-la de forma maliciosa. Muitos governos estão tentando acelerar seus planos de regulamentação para mitigar o risco de uso indevido da IA. Enquanto isso, alguns desenvolvedores de IA generativa estão analisando como podem ajudar a proteger seus modelos e serviços. O Google, proprietário do chatbot de IA generativo Bard e empresa controladora do laboratório de pesquisa de IA DeepMind, apresentou seu Secure AI Framework (SAIF) em 8 de junho de 2023. O SAIF foi definido para ser “uma estrutura conceitual ousada e responsável para ajudar a proteger a tecnologia de IA de forma colaborativa”, escreveram Royal Hansen, vice-presidente de engenharia para privacidade, segurança e proteção do Google, e Phil Venables, CISO do Google Cloud, em um lançamento de papel. O esforço se baseia na experiência do Google no desenvolvimento de modelos de segurança cibernética, como a estrutura colaborativa de níveis de cadeia de suprimentos para artefatos de software (SLSA) e BeyondCorp, sua arquitetura de Zero Trust usada por muitas organizações. Especificamente, o SAIF é “um primeiro passo” projetado para ajudar a mitigar riscos específicos de sistemas de IA, como roubo do modelo, envenenamento de dados dos dados de treinamento, entradas maliciosas por meio de injeção imediata e extração de informações confidenciais nos dados de treinamento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>