<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 500 organizações globais afetadas pelo Ransomware Black Basta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Black Basta e seus afiliados atacaram centenas de organizações em todo o mundo entre abril de 2022 e maio de 2024. Um relatório conjunto emitido por várias agências governamentais dos Estados Unidos, incluindo a Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança (CISA), detalha a amplitude desses ataques. Mais de 500 organizações na América do Norte, Europa e Austrália foram impactadas. Os ataques do Black Basta levaram à criptografia e ao roubo de dados de pelo menos 12 dos 16 setores de infraestrutura crítica, incluindo o setor de Saúde e Saúde Pública. Apesar de não ser claro quanto dinheiro o grupo conseguiu extrair de suas vítimas durante esse período cerca de 100 milhões de dólares desde abril de 2022. O relatório inclui Táticas, Técnicas e Procedimentos (TTPs) e Indicadores de Comprometimento (IOCs) obtidos através de investigações do FBI e relatórios de terceiros, além de uma lista útil de medidas de mitigação para defensores de redes, projetadas para ajudar a melhorar a postura de segurança. Foram recomendadas três ações imediatas para organizações de infraestrutura crítica para mitigar a ameaça de ataques do Black Basta, enfatizando a importância da segurança cibernética e da resposta rápida a incidentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FIN7 utiliza marcas confiáveis e anúncios patrocinados no Google para distribuir cargas MSIX.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em abril de 2024, foi registrado múltiplos incidentes envolvendo o FIN7, um grupo de ameaças com motivação financeira sediado na Rússia e ativo desde 2013. Esses atores maliciosos utilizaram sites fraudulentos para se passar por marcas conhecidas, como AnyDesk, WinSCP, BlackRock, Asana, Concur, The Wall Street Journal, Workable e Google Meet. Os usuários que visitaram os sites maliciosos por meio de anúncios patrocinados no Google receberam falsos pop-ups solicitando o download de uma extensão de navegador falsa. Esses arquivos MSIX falsos estavam assinados por “SOFTWARE SP Z O O” e “SOFTWARE BYTES LTD”, cujos certificados foram revogados. Em um dos casos, ao extrair o arquivo MSIX, identificou-se um script PowerShell malicioso que coleta informações do sistema e baixa e executa um script do servidor C2. Este script, quando executado, realiza o download do NetSupport RAT e executa-o no sistema infectado. No segundo caso, a cadeia de infecção foi semelhante, com os usuários sendo direcionados a um site malicioso para baixar um falso instalador MSIX. Neste caso, o FIN7 também implantou o NetSupport RAT, mas posteriormente utilizou o curl para baixar ferramentas adicionais, como csvde.exe e um arquivo zip contendo um payload Python.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ataque de IA explora credenciais roubadas em serviços de LLM na nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ataque que utilizou credenciais de nuvem roubadas para mirar dez serviços de modelos de linguagem de grande escala (LLM) hospedados na nuvem, conhecido como LLMjacking. As credenciais foram obtidas de um alvo popular, um sistema que executava uma versão vulnerável do Laravel (CVE-2021-3129). Embora os ataques contra sistemas de IA baseados em LLM tenham sido frequentemente discutidos, neste caso os atacantes planejavam vender acesso aos LLMs para outros cibercriminosos, enquanto o proprietário da conta na nuvem arca com as despesas. Após obterem acesso inicial, os invasores exfiltraram as credenciais de nuvem e ganharam acesso ao ambiente na nuvem, onde tentaram acessar modelos LLM locais hospedados por provedores de nuvem. Se não descoberto, esse tipo de ataque poderia resultar em mais de $46.000 em custos de consumo de LLM por dia para a vítima. Além disso, outra possível motivação seria a extração de dados de treinamento de LLM. A equipe foi capaz de descobrir as ferramentas que estavam gerando as solicitações usadas para invocar os modelos durante o ataque, revelando um script mais amplo que verificava as credenciais para dez serviços de IA diferentes para determinar quais eram úteis para seus propósitos. Todos os principais provedores de nuvem, incluindo Azure Machine Learning, GCP’s Vertex AI e AWS Bedrock, agora hospedam serviços de modelos de linguagem de grande escala (LLM). Embora esses modelos não sejam ativados por padrão, a solicitação precisa ser enviada ao fornecedor de nuvem para ativá-los. O ataque explorou API requests legítimas dentro do ambiente de nuvem, testando os limites de acesso sem acionar alarmes imediatamente. O dano causado por um ataque de LLMjacking se reflete em custos aumentados para a vítima.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>