<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Evento de Cibersegurança 2023 imperdível em São Paulo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A HackerSec, principal empresa de cibersegurança do Brasil, anunciou a data da 4ª edição do seu evento oficial, o HackerSec Conference 2023. O evento acontecerá no dia 17 de junho de 2023 e promete ser ainda maior que a edição anterior. Reunindo centenas de especialistas em cibersegurança do mundo todo. O evento é conhecido por trazer as principais tendências, inovações e desafios do mundo cibernético. Com uma programação repleta de palestras, o evento tem como objetivo levar conhecimento sobre hacking e cibersegurança para estudantes e profissionais da área. Além disso, o HackerSec Conference é uma oportunidade única para estabelecer contatos com outros profissionais e empresas do setor de cibersegurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA alerta sobre falhas críticas de segurança em sistemas de controle industrial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) divulgou oito avisos de Sistemas de Controle Industrial (ICS) na terça-feira (21), alertando sobre falhas críticas que afetam equipamentos da Delta Electronics e Rockwell Automation. Isso inclui 13 vulnerabilidades de segurança no InfraSuite Device Master da Delta Electronics, um software de monitoramento de dispositivos em tempo real. Todas as versões anteriores a 1.0.5 são afetadas pelos problemas. “A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que um invasor não autenticado obtenha acesso a arquivos e credenciais, aumente privilégios e execute remotamente código arbitrário”, disse a CISA. No topo da lista está o CVE-2023-1133 (pontuação CVSS: 9,8), uma falha crítica que surge do fato de que o InfraSuite Device Master aceita pacotes UDP não verificados e desserializa o conteúdo, permitindo assim que um invasor remoto não autenticado execute código arbitrário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fórum de vazamento de dados sai do ar após líder ser preso nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>De acordo com informações publicadas na imprensa americana, Conor Brian Fitzpatrick seria o operador do site, onde atendia pelo pseudônimo Pompompurin. Ele foi preso na cidade de Peekskill, nas proximidades de Nova York, e teria admitido ser o responsável pelo Breached após sua prisão, que aconteceu no último dia 15. Ainda segundo a imprensa local, as autoridades teriam passado horas na residência do acusado, removendo sacos com evidências antes de prender Fitzpatrick. Por outro lado, não existem informações sobre a apreensão de dispositivos usados pelo jovem ou infraestruturas ligadas ao fórum, além de valores monetários que seriam ligados à operação. Antes mesmo da divulgação da prisão, um administrador autointitulado Baphomet afirmou estar assumindo as operações da plataforma. Dias após afirmar que o Breached Forums passaria por uma reformulação, o novo responsável pelas operações confirmou o fim do espaço usado para vazamentos de dados. De acordo com o indivíduo, apenas os canais do Breached no Telegram devem permanecer ativos, pelo menos por enquanto, enquanto o próprio está conversando com outros fóruns ou interessados em criar algo do zero.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>