<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google Play Remove Aplicativo de QR Code com Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em cibersegurança identificaram um aplicativo malicioso de leitor de QR code na Google Play Store que está distribuindo o malware bancário Anatsa, também conhecido como TeaBot. Essa descoberta ressalta a ameaça persistente representada por aplicativos maliciosos em lojas oficiais, destacando a necessidade de vigilância constante por parte dos usuários. O aplicativo, disfarçado como um leitor de QR code legítimo, foi baixado milhares de vezes, comprometendo potencialmente um número significativo de dados financeiros dos usuários. O malware Anatsa é conhecido por suas capacidades avançadas, incluindo keylogging, ataques de sobreposição e acesso remoto, tornando-se uma ameaça formidável para a segurança bancária dos usuários. Após a instalação, o aplicativo malicioso solicita uma série de permissões que lhe permitem operar de forma encoberta. Ele monitora as atividades do usuário, capturando pressionamentos de teclas e sobrepondo telas de login falsas para roubar credenciais. O malware também pode controlar remotamente os dispositivos infectados, permitindo que os atacantes realizem transações não autorizadas. Em resposta à descoberta, o Google removeu o aplicativo malicioso da Play Store e está trabalhando para melhorar seus processos de verificação de aplicativos para evitar incidentes semelhantes no futuro. No entanto, o incidente destaca os desafios contínuos na segurança das lojas de aplicativos e a importância da conscientização do usuário. Os usuários são aconselhados a ter cautela ao baixar aplicativos, mesmo de fontes oficiais. É crucial verificar as avaliações dos aplicativos, examinar cuidadosamente as permissões solicitadas e utilizar software de segurança confiável para detectar e bloquear atividades maliciosas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Descobre Vulnerabilidades Graves em Dispositivos de Automação Rockwell.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou duas falhas críticas de segurança no Rockwell Automation PanelView Plus que podem ser exploradas por atacantes remotos não autenticados para executar código arbitrário e desencadear uma condição de negação de serviço (DoS). Segundo o pesquisador de segurança Yuval Gordon, a vulnerabilidade de execução remota de código no PanelView Plus envolve duas classes personalizadas que podem ser abusadas para carregar e executar uma DLL maliciosa no dispositivo. Já a vulnerabilidade de DoS aproveita a mesma classe personalizada para enviar um buffer manipulado que o dispositivo não consegue lidar adequadamente, levando a uma condição de DoS. A lista de vulnerabilidades descritas inclui a CVE-2023-2071, com uma pontuação CVSS de 9.8, que é uma falha de validação inadequada de entrada. Essa vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados executem código remotamente utilizando pacotes maliciosos manipulados. Além disso, há a CVE-2023-29464, com uma pontuação CVSS de 8.2, que também é uma falha de validação inadequada de entrada. Esta permite que um ator de ameaça não autenticado leia dados da memória através de pacotes maliciosos manipulados e cause uma condição de negação de serviço (DoS) ao enviar um pacote maior do que o tamanho do buffer. A exploração bem-sucedida dessas duas falhas permite que um adversário execute código remotamente ou provoque a divulgação de informações ou uma condição de DoS. A CVE-2023-2071 afeta o FactoryTalk View Machine Edition (versões 13.0, 12.0 e anteriores), enquanto a CVE-2023-29464 afeta o FactoryTalk Linx (versões 6.30, 6.20 e anteriores).Os avisos sobre essas falhas foram emitidos pela Rockwell Automation em 12 de setembro de 2023 e 12 de outubro de 2023, respectivamente. A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) também divulgou alertas sobre essas vulnerabilidades em 21 de setembro e 17 de outubro. Além disso, atores de ameaça desconhecidos estão explorando uma falha crítica recentemente divulgada no HTTP File Server (CVE-2024-23692, pontuação CVSS: 9.8) para distribuir mineradores de criptomoedas e trojans, como Xeno RAT, Gh0st RAT, PlugX e GoThief. Esta vulnerabilidade, descrita como um caso de injeção de template, permite que um atacante remoto não autenticado execute comandos arbitrários no sistema afetado enviando uma solicitação HTTP especialmente criada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Ransomware Eldorado Ataca Windows e VMware ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo ransomware como serviço (RaaS) chamado Eldorado surgiu em março e já atacou 16 vítimas nos Estados Unidos, principalmente nos setores imobiliário, educacional, de saúde e manufatura. Desenvolvido em Go, o Eldorado possui variantes para Windows e VMware ESXi, conseguindo criptografar ambos os sistemas operacionais. Os operadores do Eldorado promovem o serviço malicioso em fóruns como o RAMP, buscando recrutar afiliados qualificados para expandir suas operações. Pesquisadores de cibersegurança estão monitorando a atividade do Eldorado e obtiveram um criptografador do desenvolvedor. Eles descobriram que o Eldorado utiliza o algoritmo ChaCha20 para criptografia, gerando uma chave única de 32 bytes e um nonce de 12 bytes para cada arquivo criptografado. Essas chaves são então criptografadas usando RSA com o esquema de preenchimento OAEP. Após a criptografia, os arquivos recebem a extensão “.00000001” e notas de resgate nomeadas “HOW_RETURN_YOUR_DATA.TXT” são deixadas nas pastas Documentos e Desktop. Além de criptografar arquivos locais, o Eldorado também atinge compartilhamentos de rede utilizando o protocolo de comunicação SMB, maximizando seu impacto. Ele também apaga cópias de sombra nos sistemas Windows comprometidos para impedir a recuperação dos dados, tornando a recuperação dos arquivos ainda mais difícil para as vítimas. Para evitar a detecção, o ransomware Eldorado não criptografa arquivos DLL, LNK, SYS e EXE, além de evitar arquivos e diretórios essenciais para o boot e a funcionalidade básica do sistema. Dessa forma, ele assegura que o sistema não se torne inoperável, o que poderia atrair a atenção imediata dos administradores de sistemas. O Eldorado está configurado para se autodeletar após a execução, ajudando a evadir a análise forense e dificultando a resposta das equipes de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>