<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Serviços de Nuvem São Alvo de Cibercriminosos em Golpes de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança revelaram uma série de campanhas criminosas que exploram serviços de armazenamento em nuvem como Amazon S3, Google Cloud Storage e IBM Cloud Object Storage. Essas campanhas, conduzidas por atores maliciosos não identificados, têm como objetivo redirecionar usuários para sites maliciosos a fim de roubar suas informações por meio de mensagens SMS. Segundo um relatório técnico publicado pela Enea hoje, os atacantes têm dois objetivos principais. Primeiro, eles buscam garantir que as mensagens de texto fraudulentas sejam entregues aos celulares sem serem detectadas pelos firewalls das redes. Em segundo lugar, eles tentam convencer os usuários de que as mensagens ou links que recebem são confiáveis. Aproveitando as plataformas de armazenamento em nuvem para hospedar sites estáticos com URLs de spam embutidas, os atacantes fazem com que suas mensagens pareçam legítimas e evitam medidas comuns de segurança. Os serviços de armazenamento em nuvem permitem que organizações armazenem e gerenciem arquivos e hospedem sites estáticos, armazenando os ativos do site em um bucket de armazenamento. Os cibercriminosos têm explorado essa capacidade, embutindo URLs de spam em sites estáticos armazenados nessas plataformas. Eles distribuem URLs que levam a esses sites de armazenamento em nuvem via SMS, o que frequentemente dribla as restrições de firewall devido à percepção de legitimidade dos domínios de nuvem bem conhecidos. Uma vez que os usuários clicam nesses links, são redirecionados para sites maliciosos sem o seu conhecimento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Chrome Recebe Correção para Quarta Vulnerabilidade Zero Day de Maio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na quinta-feira, o Google lançou correções para resolver uma falha de segurança de alta gravidade em seu navegador Chrome, que foi explorada ativamente. Atribuída ao identificador CVE-2024-5274, a vulnerabilidade está relacionada a um bug de confusão de tipos no motor V8 JavaScript e WebAssembly. A falha foi relatada por Clément Lecigne do Grupo de Análise de Ameaças do Google e Brendon Tiszka da Segurança do Chrome em 20 de maio de 2024. Vulnerabilidades de confusão de tipos ocorrem quando um programa tenta acessar um recurso com um tipo incompatível. Isso pode ter consequências sérias, permitindo que atores maliciosos realizem acesso fora dos limites da memória, causem travamentos e executem códigos arbitrários. Esse desenvolvimento marca a quarta exploração zero-day que o Google corrigiu desde o início do mês, após CVE-2024-4671, CVE-2024-4761 e CVE-2024-4947. O gigante da tecnologia não divulgou detalhes técnicos adicionais sobre a falha, mas reconheceu que está ciente de que uma exploração para CVE-2024-5274 existe em circulação. Com a última correção, o Google resolveu um total de oito zero-days no Chrome nos últimos cinco meses. Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão 125.0.6422.112/.113 do Chrome para Windows e macOS, e a versão 125.0.6422.112 para Linux para mitigar ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Ransomware Exploram Vulnerabilidades do VMware ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ataques de ransomware direcionados à infraestrutura VMware ESXi seguem um padrão estabelecido, independentemente do malware usado para criptografar arquivos, conforme mostram novas descobertas. Plataformas de virtualização são um componente central da infraestrutura de TI das organizações, mas muitas vezes sofrem de configurações inadequadas e vulnerabilidades inerentes, tornando-as um alvo lucrativo e altamente eficaz para atores de ameaças. Segundo pesquisas envolvendo várias famílias de ransomware como LockBit, HelloKitty, BlackMatter, RedAlert (N13V), Scattered Spider, Akira, Cactus, BlackCat e Cheerscrypt, descobriu que os ataques a ambientes de virtualização seguem uma sequência de ações semelhante. Para mitigar os riscos impostos por essas ameaças, recomenda-se que as organizações garantam monitoramento e registro adequados, criem mecanismos de backup robustos, imponham medidas de autenticação fortes, reforcem o ambiente e implementem restrições de rede para prevenir movimentos laterais. Este desenvolvimento ocorre enquanto a empresa de cibersegurança Rapid7 alerta para uma campanha em andamento desde o início de março de 2024 que utiliza anúncios maliciosos em mecanismos de busca comumente usados para distribuir instaladores trojanizados para WinSCP e PuTTY via domínios de typosquatting, levando eventualmente à instalação de ransomware. Esses instaladores falsos atuam como um canal para inserir o toolkit de pós-exploração Sliver, que é então usado para entregar mais cargas, incluindo um Beacon Cobalt Strike utilizado para a implantação de ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>