<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* GitLab corrige vulnerabilidade crítica em versões recentes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A GitLab lançou correções para uma falha de segurança crítica em suas edições Community (CE) e Enterprise (EE), que poderia ser explorada para escrever arquivos arbitrários durante a criação de um workspace. Identificada como CVE-2024-0402, a vulnerabilidade recebeu uma pontuação CVSS de 9.9 em um máximo de 10. A falha afeta todas as versões do GitLab CE/EE desde a 16.0 até antes da 16.5.8, 16.6 até antes da 16.6.6, 16.7 até antes da 16.7.4, e 16.8 até antes da 16.8.1. A vulnerabilidade permite que um usuário autenticado escreva arquivos em locais arbitrários no servidor GitLab durante a criação de um workspace, conforme informado pela GitLab em um aviso divulgado em 25 de janeiro de 2024. A empresa também observou que os patches para o bug foram retroportados para as versões 16.5.8, 16.6.6, 16.7.4 e 16.8.1. Esta atualização chega duas semanas após a plataforma DevSecOps ter enviado correções para fechar duas falhas críticas, incluindo uma que poderia ser explorada para assumir contas sem exigir nenhuma interação do usuário (CVE-2023-7028, pontuação CVSS: 10.0). Os usuários são aconselhados a atualizar suas instalações para uma versão corrigida o mais rápido possível para mitigar riscos potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Polícia Federal brasileira desarticula grupo por trás do Malware Grandoreiro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma operação da Polícia Federal resultou na prisão de vários operadores brasileiros responsáveis pelo malware Grandoreiro. A PF informou que cumpriu cinco mandados de prisão temporária e 13 mandados de busca e apreensão nos estados de São Paulo, Santa Catarina, Pará, Goiás e Mato Grosso. O Grandoreiro é um dos muitos trojans bancários latino-americanos, como Javali, Melcoz, Casabeniero, Mekotio e Vadokrist, que visam principalmente países como Espanha, México, Brasil e Argentina. Ele está ativo desde 2017. O trojan bancário tem capacidades tanto para roubar dados por meio de keyloggers e capturas de tela quanto para sifonar informações de login bancário de sobreposições quando uma vítima infectada visita sites bancários pré-determinados visados pelos atores de ameaças. Ele também pode exibir janelas pop-up falsas e bloquear a tela da vítima. As cadeias de ataque normalmente utilizam iscas de phishing com documentos isca ou URLs maliciosos que, quando abertos ou clicados, levam à implantação do malware, que então estabelece contato com um servidor de comando e controle (C&amp;C) para controlar remotamente a máquina de maneira manual. A operação de interrupção liderada pela Polícia Federal do Brasil teve como alvo os indivíduos estão no topo da hierarquia de operações do Grandoreiro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do Malware ZLoader surge com recursos avançados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram uma nova campanha que entrega o malware ZLoader, ressurgindo quase dois anos após a infraestrutura do botnet ter sido desmantelada em abril de 2022. Uma nova variante do malware está em desenvolvimento desde setembro de 2023. A nova versão do Zloader fez mudanças significativas no módulo de carregamento, que adicionou criptografia RSA, atualizou o algoritmo de geração de domínio e agora é compilado pela primeira vez para sistemas operacionais Windows de 64 bits. O ZLoader, também conhecido pelos nomes Terdot, DELoader ou Silent Night, é um derivado do trojan bancário Zeus que surgiu pela primeira vez em 2015, antes de mudar para funcionar como um carregador para cargas úteis de próxima etapa, incluindo ransomware. Tipicamente distribuído por e-mails de phishing e anúncios maliciosos em motores de busca, o ZLoader sofreu um grande golpe após um grupo de empresas liderado pela Unidade de Crimes Digitais da Microsoft (DCU) assumir o controle de 65 domínios que eram usados para controlar e se comunicar com os hosts infectados. As últimas versões do malware, rastreadas como 2.1.6.0 e 2.1.7.0, incorporam código inútil e ofuscação de strings para resistir a esforços de análise. Espera-se que cada artefato do ZLoader tenha um nome de arquivo específico para ser executado no host comprometido. “Isso pode evadir sandboxes de malware que renomeiam arquivos de amostra”, observaram os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>