<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Reguladores da UE atingem meta com multa recorde de US$ 1,3 bilhão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa responsável pelo Facebook, Meta, foi multada em US$ 1,3 bilhão pelos reguladores de proteção de dados da União Europeia por transferir os dados pessoais de usuários na região para os EUA. Em uma decisão vinculativa tomada pelo Conselho Europeu de Proteção de Dados (EDPB), a gigante da mídia social foi ordenada a tornar suas transferências de dados em conformidade com o GDPR e excluir dados armazenados e processados ilegalmente dentro de seis meses. Além disso, a Meta recebeu cinco meses para suspender qualquer futura transferência de dados de usuários do Facebook para o Instagram e o WhatsApp, que também são de propriedade da empresa. As autoridades europeias de proteção de dados enfatizaram repetidamente a falta de proteções de privacidade equivalentes às do GDPR nos EUA, potencialmente permitindo que os serviços de inteligência americanos acessem dados pertencentes aos europeus em virtude de serem enviados para servidores localizados nos EUA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram a AWS para operações lucrativas de mineração de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator de ameaça com motivação financeira de origem indonésia foi observado aproveitando as instâncias da Amazon Web Services Elastic Compute Cloud (EC2) para realizar operações ilícitas de mineração de criptografia. O grupo mostra uma preferência por ferramentas de interface gráfica do usuário (GUI), especificamente o navegador S3 (versão 9.5.5) para suas operações iniciais. As cadeias de ataque montadas pelo GUI-vil envolvem a obtenção de acesso inicial armando as chaves da AWS em repositórios de código-fonte expostos publicamente no GitHub ou verificando instâncias do GitLab que são vulneráveis a falhas de execução remota de código. Uma entrada bem-sucedida é seguida pela escalação de privilégios e um reconhecimento interno para revisar todos os buckets S3 disponíveis e determinar os serviços acessíveis por meio do console da Web da AWS. A principal missão do grupo, orientada financeiramente, é criar instâncias EC2 para facilitar suas atividades de mineração de criptomoedas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Royal Ransomware constrói seu próprio carregador de malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Royal, que surgiu da demolição do infame grupo Conti, está atualizando seu arsenal com um novo malware. Vários outros grupos derivados do Conti são conhecidos por usar downloaders comerciais, como Emotet, QBot e IcedID. Agora, os atores reais estão se esforçando para desenvolver seu próprio carregador de malware, essencialmente inspirado nas amostras de malware mencionadas. Recentemente, o grupo Royal ransomware começou a construir seu próprio carregador para infectar os dispositivos de endpoint e baixar outros malwares. Após a infecção, ele se conecta imediatamente a um servidor Royal C2, que o grupo afirma ser um recurso de design. O grupo Royal se baseia fortemente em estratégias comprovadas por outros grupos, como o Qbot. Por exemplo, ele explora o CVE-2022-41073 para acesso inicial (uma vulnerabilidade de elevação de privilégio no Windows Print Spooler) da mesma forma que o Qbot. O relatório recente esclarece que a colaboração do grupo Royal se inspirou em diferentes grupos de ransomware existentes ou extintos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>