<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualizações de iOS e iPadOS Resolvem Vulnerabilidade Grave de Senhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou atualizações críticas para iOS e iPadOS com o objetivo de corrigir duas vulnerabilidades de segurança, uma das quais poderia permitir que senhas de usuários fossem lidas em voz alta pela tecnologia assistiva VoiceOver. A falha, identificada como CVE-2024-44204, foi descoberta pelo pesquisador de segurança Bistrit Daha e se deve a um problema de lógica no novo aplicativo Senhas, afetando uma ampla gama de iPhones e iPads. De acordo com o comunicado da Apple, “as senhas salvas de um usuário poderiam ser lidas em voz alta pelo VoiceOver”. A empresa afirmou que o problema foi resolvido por meio de uma validação aprimorada. Os dispositivos afetados incluem iPhones XS e posteriores, iPads Pro, iPad Air a partir da 3ª geração, iPad mini 5ª geração, entre outros modelos recentes. Além disso, a Apple corrigiu uma segunda falha (CVE-2024-44207) que afetava especificamente os recém-lançados iPhones 16, permitindo a captura de áudio antes da ativação do indicador de microfone, no componente de Sessão de Mídia. O problema foi resolvido com verificações aprimoradas, com créditos ao pesquisador Michael Jimenez e a um pesquisador anônimo. A Apple recomenda a atualização para iOS 18.0.1 e iPadOS 18.0.1 para proteger os dispositivos contra riscos potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica em Plugin do WordPress Expõe Sites a Ataques XSS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova falha de segurança de alta gravidade foi descoberta no plugin LiteSpeed Cache para WordPress, permitindo que atacantes executem código JavaScript malicioso sob certas condições. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-47374, recebeu uma pontuação CVSS de 7.2 e é classificada como um ataque de Cross-Site Scripting (XSS) armazenado. A falha afeta todas as versões do plugin até a 6.5.0.2 e foi corrigida na versão 6.5.1, lançada em 25 de setembro de 2024, após a denúncia responsável feita pelo pesquisador TaiYou da Patchstack Alliance. A falha ocorre devido à forma inadequada com que o plugin processa o valor do cabeçalho HTTP “X-LSCACHE-VARY-VALUE”, sem a devida sanitização e escapamento de saída. Isso permite a injeção de scripts maliciosos, que podem ser executados em navegadores de usuários desavisados que acessam o site comprometido. Esse tipo de ataque, pode ser extremamente perigoso, pois os scripts injetados são armazenados permanentemente nos servidores do site afetado. Isso significa que qualquer visitante que acessar a página infectada poderá executar o código malicioso. As consequências incluem roubo de informações confidenciais, exploração de vulnerabilidades do navegador ou até a tomada de controle de sessões autenticadas, permitindo que o invasor realize ações em nome do usuário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Invade Servidores Linux e Realiza Mineração de Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores Linux mal configurados e vulneráveis estão sendo alvo de uma campanha em andamento que distribui um malware furtivo conhecido como perfctl, com o objetivo principal de realizar mineração de criptomoedas e proxyjacking. O perfctl se destaca por ser particularmente elusivo e persistente, utilizando várias técnicas sofisticadas para evitar detecção. O malware interrompe todas as atividades “barulhentas” quando um novo usuário faz login no servidor, ficando inativo até que o sistema esteja novamente ocioso. Após ser executado, o perfctl apaga seu próprio binário, continuando a operar silenciosamente em segundo plano como um serviço, evitando levantar suspeitas. Essa campanha também foi parcialmente revelada no mês passado pelos pesquisadores, que identificaram clusters de atividade focados em instâncias vulneráveis do Selenium Grid, onde o objetivo era implantar tanto mineradores de criptomoedas quanto software de proxyjacking. A novidade no caso do perfctl é sua habilidade de explorar uma falha de segurança no Polkit (CVE-2021-4043, também conhecida como PwnKit), que permite elevar privilégios ao nível de root e, assim, instalar o minerador chamado perfcc. Para mitigar os riscos associados ao perfctl, é recomendado manter os sistemas e softwares sempre atualizados, restringir a execução de arquivos, desativar serviços não utilizados, segmentar a rede e implementar controle de acesso baseado em função (RBAC) para limitar o acesso a arquivos críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>