<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização de Segurança do Ubuntu Resolve Falhas Críticas no Ghostscript.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Canonical lançou atualizações de segurança para o Ubuntu que abordam várias vulnerabilidades no Ghostscript, identificadas por pesquisadores de segurança. Essas falhas poderiam permitir que atacantes burlassem restrições de segurança ou até executassem código malicioso nos sistemas afetados. Ghostscript é uma ferramenta amplamente utilizada para interpretar arquivos PostScript e PDF, traduzindo instruções desses arquivos para um formato compreensível pela tela do computador ou impressora. Isso permite visualizar PDFs na tela ou imprimi-los com precisão. A natureza dessas vulnerabilidades, especialmente aquelas que permitem a execução arbitrária de código, destaca a importância crítica de aplicar as atualizações de segurança fornecidas. Essas atualizações contêm patches que corrigem as falhas mencionadas. Se você usa o Ghostscript no Ubuntu 20.04 LTS, 22.04 LTS, 23.10 ou 24.04 LTS, é crucial atualizar sua instalação para a versão mais recente. Não atualizar pode deixar os sistemas expostos a ataques potenciais, resultando em violação de dados ou comprometimento do sistema. Os Usuários e organizações devem garantir que seus sistemas sejam atualizados prontamente para se proteger contra possíveis explorações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Brasil Suspende Processamento de Dados pela Meta para Treinar IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Autoridade Nacional de Proteção de Dados (ANPD) do Brasil proibiu temporariamente a Meta de processar dados pessoais dos usuários para treinar os algoritmos de inteligência artificial (IA) da empresa. A ANPD encontrou “evidências de processamento de dados pessoais com base em hipóteses legais inadequadas, falta de transparência, limitação dos direitos dos titulares de dados e riscos para crianças e adolescentes”. A decisão segue a atualização dos termos de uso da Meta, que permite utilizar conteúdo público do Facebook, Messenger e Instagram para fins de treinamento de IA. Com cerca de 102 milhões de usuários ativos, o Brasil é um dos maiores mercados da Meta. A ANPD afirmou que a atualização da Meta viola a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e representa risco iminente de danos sérios e irreparáveis ou de difícil reparação aos direitos fundamentais dos titulares de dados afetados. A empresa já enfrentou resistência semelhante na União Europeia (UE), sendo forçada a pausar os planos de treinar seus modelos de IA usando dados de usuários na região sem obter consentimento explícito.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Splunk Corrige 16 Vulnerabilidades Críticas em Plataforma Enterprise e Cloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de tecnologia Splunk lançou atualizações de segurança para resolver 16 vulnerabilidades no Splunk Enterprise e Cloud Platform, incluindo quatro falhas de alta severidade. Uma das falhas críticas, CVE-2024-36985, envolve a execução remota de código (RCE) através de uma consulta externa devido ao script “copybuckets.py” na aplicação “splunk_archiver” do Splunk Enterprise. Essa vulnerabilidade permite que um usuário com privilégios baixos execute código remoto sem a necessidade de permissões de administrador ou poder. Outra falha de alta severidade, CVE-2024-36984, permite a execução de código remoto através de payloads de sessão serializados no Splunk Enterprise em Windows. Um usuário autenticado pode executar uma consulta especialmente criada para serializar dados não confiáveis, resultando na execução de código arbitrário. As versões do Splunk Enterprise 9.2.2, 9.1.5 e 9.0.10 ou superiores corrigem essas falhas. A empresa também recomenda desativar a aplicação “splunk_archiver” como medida temporária de mitigação. Além disso, desativar o Splunk Web em indexadores pode mitigar a falha no caso de ambientes distribuídos. A Splunk também abordou falhas de XSS persistentes nos elementos do Dashboard e Web Bulletin, além de vulnerabilidades que permitiam a criação de itens experimentais por usuários com poucos privilégios. A atualização de segurança de julho de 2024 inclui melhorias nos pacotes de terceiros usados pelo Splunk Enterprise, garantindo maior segurança e estabilidade para os usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>