<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica de segurança descoberta no plugin LayerSlider do WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança crítica foi descoberta no popular plugin LayerSlider para WordPress, que poderia ser explorada para extrair informações sensíveis de bancos de dados, como hashes de senha. Identificada como CVE-2024-2879, essa vulnerabilidade de injeção SQL afeta as versões de 7.9.11 a 7.10.0 do plugin e recebeu uma pontuação CVSS de 9.8 em 10. A falha foi corrigida na versão 7.10.1, lançada em 27 de março de 2024, após uma divulgação responsável em 25 de março. O LayerSlider é uma ferramenta de edição de conteúdo web visual, software de design gráfico e efeitos visuais digitais que permite aos usuários criar animações e conteúdo rico para seus sites. De acordo com o site oficial, o plugin é utilizado por milhões de usuários em todo o mundo. A vulnerabilidade foi causada por uma escapatória insuficiente de parâmetros fornecidos pelo usuário e a ausência da função wpdb::prepare(), permitindo que atacantes não autenticados anexassem consultas SQL adicionais e coletassem informações sensíveis, conforme relatado pela Wordfence. Nas últimas semanas, vulnerabilidades de segurança também foram divulgadas em outros plugins do WordPress, como Tutor LMS (CVE-2024-1751, pontuação CVSS: 8.8) e Contact Form Entries (CVE-2024-2030, pontuação CVSS: 6.4), que poderiam ser exploradas para divulgação de informações e injeção de scripts web arbitrários, respectivamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google identifica exploração ativa de vulnerabilidades Zero Day em smartphones.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google revelou que duas falhas de segurança no Android, que afetam seus smartphones Pixel, foram exploradas por empresas de forense. O Google indicou que essas vulnerabilidades podem estar sendo exploradas de forma limitada e direcionada. Embora não tenham sido divulgadas informações detalhadas sobre a natureza dos ataques, os mantenedores do GrapheneOS afirmaram que essas falhas estão sendo ativamente exploradas por empresas de forense. A vulnerabilidade CVE-2024-29745 está relacionada ao firmware do fastboot, usado para suportar o desbloqueio, flashing e bloqueio dos dispositivos. As empresas de forense estariam reiniciando dispositivos no estado “After First Unlock” para o modo fastboot em Pixels e outros dispositivos, explorando vulnerabilidades e, em seguida, extraindo a memória. O GrapheneOS também mencionou que a CVE-2024-29748 poderia ser usada por atacantes locais para interromper um reset de fábrica acionado pela API de administração do dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas de segurança da microsoft levam a violação de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A U.S. Cyber Safety Review Board (CSRB) criticou a Microsoft por uma série de falhas de segurança que levaram à violação de quase duas dúzias de empresas na Europa e nos EUA por um grupo de hackers baseado na China chamado Storm-0558 no ano passado. As descobertas, divulgadas pelo Departamento de Segurança Interna (DHS) dos EUA, concluíram que a intrusão poderia ter sido evitada e que se tornou bem-sucedida devido a uma “cascata de erros evitáveis da Microsoft”. O CSRB apontou uma série de decisões operacionais e estratégicas da Microsoft que indicam uma cultura corporativa que despriorizava investimentos em segurança empresarial e gestão rigorosa de riscos, contradizendo a centralidade da empresa no ecossistema tecnológico e o nível de confiança que os clientes depositam na empresa para proteger seus dados e operações. Além disso, a CSRB criticou a gigante da tecnologia por não detectar o comprometimento por conta própria, dependendo em vez disso de um cliente para sinalizar a violação. Também foi apontada a falha da Microsoft em priorizar o desenvolvimento de uma solução automatizada de rotação de chaves e reestruturar sua infraestrutura legada para atender às necessidades da paisagem de ameaças atual. O incidente veio à tona em julho de 2023, quando a Microsoft revelou que o Storm-0558 obteve acesso não autorizado a 22 organizações, bem como a mais de 500 contas individuais de consumidores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>