<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos exploram WebAPK para enganar usuários do Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaças estão aproveitando a tecnologia WebAPK do Android para induzir usuários a instalar aplicativos maliciosos em smartphones Android projetados para capturar informações pessoais confidenciais. O ataque começou com as vítimas recebendo mensagens SMS sugerindo a necessidade de atualizar um aplicativo bancário móvel. O WebAPK permite que os usuários instalem aplicativos Web progressivos (PWAs) em sua tela inicial em dispositivos Android sem precisar usar a Google Play Store. “Quando um usuário instala um PWA do Google Chrome e um WebAPK é usado, o servidor de criação “cria” (pacotes) e assina um APK para o PWA”, explica o Google em sua documentação. Uma vez instalado, o aplicativo bancário falso solicita que os usuários insiram suas credenciais e tokens de autenticação de dois fatores (2FA), resultando efetivamente em seu roubo. Um dos desafios na luta contra tais ataques é o fato de que os aplicativos WebAPK geram diferentes nomes de pacotes e checksums em cada dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Adobe anunciou correções para uma vulnerabilidade de gravidade crítica no ColdFusion.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Adobe, líder global em tecnologia de software, recentemente anunciou importantes correções para uma vulnerabilidade considerada crítica em seu aplicativo ColdFusion. A falha em questão, registrada sob o código CVE-2023-38203 e com uma alta pontuação de gravidade CVSS de 9,8, foi caracterizada como um problema de desserialização de dados não confiáveis. Esta falha foi encontrada afetando as edições 2023, 2021 e 2018 do ColdFusion. Essa categoria de vulnerabilidade normalmente concede aos invasores a habilidade de introduzir dados manipulados de forma estratégica no sistema, resultando em uma execução de código arbitrário. Este cenário representa uma ameaça significativa, pois pode levar a um comprometimento total do sistema. A Adobe alertou que detalhes sobre como explorar essa vulnerabilidade já foram divulgados na internet, tornando a situação ainda mais urgente. No entanto, para alívio dos usuários, a Adobe agiu prontamente para corrigir o problema. Para os usuários do ColdFusion, a instalação dessas atualizações de segurança é de suma importância e deve ser feita o mais rápido possível.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware AVrecon infecta 70.000 roteadores Linux em 20 países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware, apelidado de AVrecon, foi encontrado conduzindo ataques furtivos contra roteadores vulneráveis de Small Office/Home Office (SOHO) em uma tentativa de construir um exército de botnets. Os ataques estão ativos há mais de dois anos, com o malware se infiltrando em cerca de 70.000 dispositivos em 20 países. O desenvolvimento ocorre algumas semanas depois que a CISA emitiu um comunicado para alertar as agências federais sobre os riscos associados a equipamentos de rede mal configurados. Após a infecção, os agentes de ameaças enumeram os roteadores das vítimas e enviam as informações de volta para um servidor C2 incorporado. O malware é escrito em linguagem C, permitindo que seja facilmente suportado em diferentes arquiteturas. A gravidade dessa ameaça decorre do fato de que os roteadores SOHO usados em organizações e residências não são corrigidos adequadamente. Os invasores estão aproveitando essas falhas de segurança para violar infra-estruturas críticas ou lançar ataques DDoS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>