<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Emotet está de volta com novas técnicas de evasão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A operação de malware Emotet continuou a refinar suas táticas em um esforço para passar despercebida, ao mesmo tempo em que atua como um canal para outros malwares perigosos, como Bumblebee e IcedID. O Emotet, que ressurgiu oficialmente no final de 2021 após uma remoção coordenada de sua infraestrutura pelas autoridades no início daquele ano, continuou a ser uma ameaça persistente distribuída por e-mails de phishing. O malware como serviço (MaaS) também é modular, capaz de implantar uma variedade de componentes proprietários e freeware que podem exfiltrar informações confidenciais de máquinas comprometidas e realizar outras atividades pós exploração. Duas adições mais recentes ao arsenal de módulos do Emotet incluem um espalhador SMB projetado para facilitar o movimento lateral usando uma lista de nomes de usuário e senhas codificados e um ladrão de cartão de crédito que visa o navegador Chrome. O método envolve instruir as vítimas a mover os arquivos iscas do Microsoft Excel para a pasta padrão de modelos do Office no Windows, um local confiável pelo sistema operacional, para executar macros maliciosas incorporadas nos documentos para entregar o Emotet.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple emite atualizações para dispositivos mais antigos para corrigir vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple apoiou correções para uma falha crítica de segurança recentemente divulgada que afetava dispositivos mais antigos, citando evidências de exploração ativa. O problema, rastreado como CVE-2022-42856 , é uma vulnerabilidade de confusão de tipo no mecanismo do navegador WebKit que pode resultar na execução arbitrária de código ao processar conteúdo Web criado com códigos maliciosos. Embora tenha sido originalmente abordado pela empresa em 30 de novembro de 2022, como parte da atualização do iOS 16.1.2, o patch foi expandido para um conjunto mais amplo de dispositivos Apple com iOS 15.7.2, iPadOS 15.7.2, macOS Ventura 13.1, tvOS 16.2 e Safari 16.2. “A Apple está ciente de um relatório de que esse problema pode ter sido explorado ativamente em versões do iOS lançadas antes do iOS 15.1”, disse a fabricante do iPhone em um comunicado publicado na segunda-feira. Para isso, a atualização mais recente, iOS 12.5.7, está disponível para iPhone 5s, iPhone 6, iPhone 6 Plus, iPad Air, iPad mini 2, iPad mini 3 e iPod touch (6ª geração).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers chineses utilizam malware escrito em Golang para evitar detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As organizações no leste da Ásia estão sendo visadas por um agente de ameaças chamado DragonSpark. “Os ataques são caracterizados pelo uso do malware SparkRAT que tenta escapar da detecção por meio da interpretação do código-fonte Golang”, disse o SentinelOne em uma análise. Um aspecto notável das invasões é o uso consistente do SparkRAT para conduzir uma variedade de atividades, incluindo roubo de informações, obtenção de controle de um host infectado ou execução de instruções adicionais do PowerShell. Os objetivos finais do agente da ameaça ainda são desconhecidos, embora a espionagem ou o cibercrime provavelmente sejam o motivo. Como o SparkRAT é uma ferramenta multiplataforma e rica em recursos, e é atualizado regularmente com novos recursos, estimamos que o RAT continuará atraente para cibercriminosos e outros agentes de ameaças no futuro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>