<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* ANPPD é considerada propaganda enganosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ANPD publicou esclarecimentos em seu site oficial, alertando que não existe qualquer exigência legal de registro perante a ANPD ou perante associações privadas, de profissionais de proteção de dados ou de encarregados como condição para o exercício da profissão, e tampouco há reconhecimento oficial da ANPD quanto a eventuais mecanismos de registro privado desses profissionais. Além da Associação Nacional dos Profissionais de Proteção de Dados (ANPPD), diversas entidades têm adotado nomes e siglas que se assemelham aos de órgãos governamentais, como o “Instituto Brasileiro de Cibersegurança” e o RNPPD (Registro Nacional dos Profissionais de Privacidade de Dados), e entre outros. Essa prática, que vem se tornando cada vez mais frequente, levou recentemente à proibição da ANPPD de utilizar sua sigla e logomarca, por serem excessivamente similares às da Autoridade Nacional de Proteção de Dados (ANPD).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de sequestro mira contas do LinkedIn.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Usuários do LinkedIn em todo o mundo têm relatado acessos não autorizados às suas contas ou bloqueios inesperados. Os atacantes parecem estar explorando informações de login vazadas ou utilizando métodos de força bruta para assumir o controle de um grande número de contas na plataforma. Após comprometerem uma conta inadequadamente protegida, os cibercriminosos rapidamente alteram o endereço de e-mail vinculado para um associado a um serviço de e-mail russo. Em alguns casos, as vítimas foram coagidas a fazer pagamentos de resgate para recuperar o acesso às suas contas, ou foram ameaçadas com a remoção permanente das mesmas. O que torna essa campanha particularmente perturbadora é o aumento gigantesco nas pesquisas relacionadas a ataques e recuperação de contas do LinkedIn nos últimos meses. As implicações de contas profissionais comprometidas no LinkedIn são profundamente preocupantes. Os invasores podem explorar esses perfis, enganando outros a realizar ações prejudiciais sob o disfarce de colegas ou superiores confiáveis. Além disso, surgiram casos de chantagem, onde as vítimas foram coagidas a fazer pagamentos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos aproveitam erros comuns em configurações da AWS para lançar ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em uma revelação preocupante, foi identificado que diversos clientes da Amazon Web Services (AWS) estão cometendo um erro comum que pode deixar suas operações vulneráveis a ataques cibernéticos. Esse erro está relacionado à forma como as permissões são configuradas para aplicativos ou cargas de trabalho que precisam chamar APIs. A falha ocorre quando as organizações não aplicam o princípio do “menor privilégio” em suas identidades e princípios no sistema de identidade. Em vez de limitar as permissões às operações necessárias, alguns clientes da AWS concedem permissões completas a um software desde o início. Essas permissões excessivamente amplas se tornam pontos fracos, permitindo que os invasores explorem essas vulnerabilidades. O erro é especialmente comum com integrações de software, onde as permissões desnecessariamente expansivas se apresentam como alvos fáceis para os atacantes. Se o software for comprometido, os criminosos podem obter uma credencial muito poderosa, aumentando o risco de ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>