<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers Norte-Coreanos Usam Falha de VPN para Roubo de Segredos Industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers norte-coreanos estão explorando uma vulnerabilidade em uma atualização de software de VPN para instalar malware e violar redes, conforme alerta o Centro Nacional de Segurança Cibernética da Coreia do Sul (NCSC). O aviso conecta essa atividade com um projeto de modernização de fábricas industriais anunciado pelo presidente norte-coreano Kim Jong-un em janeiro de 2023, suspeitando-se que os hackers estejam tentando roubar segredos comerciais da Coreia do Sul. Os dois grupos de ameaças implicados nessa atividade são Kimsuky (APT43) e Andariel (APT45), atores patrocinados pelo Estado que já foram ligados ao notório Grupo Lazarus. “A comunidade de informação atribui essas atividades de hacking às organizações Kimsuky e Andariel, sob o Gabinete Geral de Reconhecimento da Coreia do Norte, destacando a natureza sem precedentes de ambas as organizações visando simultaneamente o mesmo setor para objetivos políticos específicos”, alerta o NCSC. No primeiro caso destacado no aviso, datado de janeiro de 2024, Kimsuky comprometeu o site de uma organização comercial de construção sul-coreana para disseminar malware aos visitantes. De acordo com um relatório da ASEC de fevereiro, quando funcionários tentavam fazer login no site da organização, eram solicitados a instalar um software de segurança chamado “NX_PRNMAN” ou “TrustPKI”. O segundo caso ocorreu em abril de 2024, quando o NCSC diz que os atores da ameaça Andariel exploraram uma vulnerabilidade no protocolo de comunicação de um software de VPN doméstico para enviar falsas atualizações de software que instalam o malware DoraRAT. “Em abril de 2024, o grupo de hackers Andariel explorou vulnerabilidades em softwares de segurança domésticos (VPN e segurança de servidores) para substituir arquivos de atualização por malware, distribuindo malware de controle remoto chamado ‘DoraRAT’ para empresas de construção e maquinaria”, explica uma versão traduzida da máquina do aviso do NCSC. O NCSC afirma que a vulnerabilidade permitiu aos atores da ameaça falsificar pacotes para PCs dos usuários, que os identificaram erroneamente como atualizações legítimas do servidor, permitindo a instalação das versões maliciosas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Explorada no Kernel do Android é Corrigida pelo Google.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Google abordou uma vulnerabilidade de alta severidade no kernel do Android, identificada como CVE-2024-36971, que foi explorada ativamente em ataques. A falha, descrita como um caso de execução remota de código, foi destacada no boletim de segurança mensal da empresa para agosto de 2024. Embora não tenham sido divulgados detalhes específicos sobre a natureza dos ataques ou sobre os grupos responsáveis, há indicações de que a exploração pode estar ocorrendo de forma limitada e direcionada. A empresa não forneceu informações adicionais sobre os dispositivos Pixel serem afetados pela vulnerabilidade. No entanto, o fato de Clement Lecigne, do Google Threat Analysis Group (TAG), estar envolvido na identificação do problema sugere que a falha possa estar sendo explorada por fornecedores de spyware comercial para infiltrar dispositivos Android em ataques direcionados. A atualização de agosto corrige um total de 47 vulnerabilidades, incluindo aquelas encontradas em componentes associados com Arm, Imagination Technologies, MediaTek e Qualcomm. Além disso, o Google também solucionou 12 falhas de elevação de privilégio, uma vulnerabilidade de divulgação de informações e uma falha de negação de serviço (DoS) que impacta o Framework do Android. O cenário é ainda mais agravado pela inclusão recente, pela Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA), da CVE-2018-0824, uma falha de execução remota de código que afeta o Microsoft COM para Windows, no catálogo de vulnerabilidades exploradas conhecidas (KEV). Isso requer que agências federais apliquem correções até 26 de agosto de 2024. Essa adição ao catálogo KEV foi motivada por um relatório da Cisco Talos que revelou o uso da falha pelo grupo de ameaça estatal chinês APT41 em um ataque cibernético contra um instituto de pesquisa afiliado ao governo de Taiwan para conseguir escalonamento de privilégios locais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mozilla e Google Encerram Confiança em Certificados da Entrust Após Incidentes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla, desenvolvedora do navegador Firefox, está seguindo os passos do Google Chrome ao oficialmente retirar a confiança na Entrust como autoridade certificadora (CA) raiz. A decisão foi tomada após um período prolongado de falhas de conformidade por parte da Entrust. A decisão foi anunciada após o Google ter sido o primeiro a tomar essa medida, citando um “padrão de comportamentos preocupantes” por parte da empresa. A Entrust, em resposta, pediu desculpas ao Google, Mozilla e à comunidade da web em geral, delineando seus planos para recuperar a confiança dos navegadores. No entanto, esses planos foram considerados insatisfatórios tanto pelo Google quanto pela Mozilla. Ben Wilson, gerente de loja raiz da Mozilla, afirmou que a decisão não foi tomada de ânimo leve, mas que a resposta da Entrust às preocupações levantadas não inspirou confiança de que a situação melhoraria. Segundo Wilson, a Mozilla havia solicitado à Entrust um relatório detalhado sobre os incidentes recentes e suas causas, bem como uma avaliação das ações recentes da Entrust à luz dos compromissos anteriores após incidentes graves em 2020. Contudo, os compromissos apresentados no relatório atualizado da Entrust não foram significativamente diferentes dos compromissos feitos em 2020, que foram quebrados nos incidentes recentes. A Mozilla também citou um documento separado que amalgamava o “número substancial de incidentes de conformidade” na Entrust como motivo de preocupação. Entre março e maio deste ano, a Mozilla observou 22 incidentes separados, muitos dos quais estavam relacionados a atrasos e prazos perdidos. A Entrust pretende continuar operando como uma Autoridade de Registro (RA) por meio de uma parceria com a SSL.com, cujos certificados ainda são confiáveis pelos navegadores. A Mozilla apoiou essa medida, reconhecendo que a SSL.com, como operadora da raiz CA dentro do programa de raiz CA da Mozilla, será responsável pela validação de domínio, emissão de certificados e revogação, bem como por quaisquer incidentes que possam ocorrer. A Mozilla deixará oficialmente de confiar nos certificados emitidos pela Entrust após 30 de novembro de 2024. Qualquer certificado emitido antes dessa data continuará sendo confiável, mas os emitidos após essa data não serão, a menos que sejam adquiridos da SSL.com via Entrust.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>