<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova exploração do safari coloca dispositivos Apple em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de acadêmicos desenvolveu um ataque de canal lateral inovador chamado iLeakage, que explora uma vulnerabilidade nos CPUs das séries A e M da Apple, afetando dispositivos iOS, iPadOS e macOS. O ataque permite a extração de informações sensíveis do navegador Safari. Em um cenário prático, a vulnerabilidade poderia ser explorada para recuperar o conteúdo da caixa de entrada do Gmail e até mesmo senhas preenchidas automaticamente por gerenciadores de credenciais. iLeakage é o primeiro caso de um ataque de execução especulativa ao estilo Spectre contra CPUs Apple Silicon e também afeta todos os navegadores de terceiros disponíveis para iOS e iPadOS. A Apple foi notificada sobre as descobertas em 12 de setembro de 2022. O problema afeta todos os dispositivos Apple lançados a partir de 2020 que são alimentados pelos processadores ARM das séries A e M da Apple. Embora as chances de essa vulnerabilidade ser usada em ataques práticos sejam improváveis devido à expertise técnica necessária, a pesquisa destaca as ameaças contínuas representadas por vulnerabilidades de hardware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft revela Táticas do grupo de hackers Scattered Spider.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre o grupo de hackers financeiramente motivado conhecido como Scattered Spider. O grupo tem como alvo empresas em todo o mundo, utilizando técnicas como phishing por SMS, troca de SIM e fraude em help desk para invadir organizações. Scattered Spider é também conhecido por outros nomes, como Octo, 0ktapus, Scatter Swine e UNC3944. Eles têm como alvo específico a Okta para obter permissões elevadas e infiltrar-se em redes corporativas. Uma das principais características do grupo é o direcionamento de pessoal de suporte e help desk através de ataques de engenharia social para obter acesso inicial a contas privilegiadas. O grupo também compra credenciais de funcionários e/ou tokens de sessão em mercados criminosos underground ou engana os usuários para instalar utilitários de Monitoramento e Gerenciamento Remoto (RMM). Inicialmente, o grupo focava em provedores de telecomunicações móveis e organizações de terceirização de processos de negócios (BPO) para iniciar trocas de SIM. Posteriormente, diversificaram seus alvos para incluir vários setores, como tecnologia, finanças e hospitalidade. O grupo também atua como afiliado do ransomware BlackCat, extorquindo vítimas por meio de roubo de dados e implantação de ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de Hackers iraniano utiliza Malware IMAPLoader em ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ameaças iraniano conhecido como Tortoiseshell foi atribuído a uma nova onda de ataques de “watering hole” projetados para implantar um malware chamado IMAPLoader. O IMAPLoader é um malware .NET que tem a capacidade de identificar sistemas de vítimas usando utilitários nativos do Windows e atua como um downloader para cargas úteis adicionais. O grupo Tortoiseshell, ativo desde pelo menos 2018, tem um histórico de comprometimento estratégico de sites para facilitar a distribuição de malware. O ator de ameaças está alinhado com o Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC) e também é rastreado pela comunidade de cibersegurança sob outros nomes, como Crimson Sandstorm e Imperial Kitten. Os ataques mais recentes envolvem a incorporação de JavaScript malicioso em sites legítimos comprometidos para coletar mais detalhes sobre os visitantes, incluindo sua localização e informações do dispositivo. Essas intrusões focam principalmente nos setores marítimo, de transporte e logística no Mediterrâneo, em alguns casos levando à implantação do IMAPLoader como uma carga útil subsequente. Em uma cadeia de ataque alternativa, um documento do Microsoft Excel é usado como vetor inicial para iniciar um processo de várias etapas para entregar e executar o IMAPLoader.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>