<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Twitter finalmente lança suporte para mensagens criptografadas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Twitter está oficialmente lançando o suporte para mensagens diretas criptografadas (DMs) na plataforma, mais de seis meses depois que seu presidente-executivo, Elon Musk, confirmou os planos para o recurso. A Fase 1 da iniciativa aparecerá como conversas separadas junto com as mensagens diretas existentes nas caixas de entrada dos usuários. Os bate-papos criptografados carregam um emblema de ícone de cadeado para diferenciá-los visualmente. Dito isso, o recurso de aceitação está atualmente limitado a usuários verificados ou afiliados a uma organização verificada. Também é essencial que o remetente e o destinatário estejam nas versões mais recentes dos aplicativos do Twitter para Android, iOS e Web para desktop. Outro critério para enviar e receber mensagens criptografadas é que o destinatário deve seguir o remetente, ter enviado uma mensagem ao remetente no passado ou ter aceitado uma solicitação de mensagem direta do remetente em algum momento. Embora o Twitter não tenha divulgado o método exato que usa para proteger as conversas, a empresa disse que emprega uma “combinação de fortes esquemas criptográficos” para criptografar mensagens, links e reações dos usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* GitHub estende a proteção push para evitar vazamentos acidentais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitHub anunciou a disponibilidade geral de um novo recurso de segurança chamado push protection, que visa impedir que os desenvolvedores vazem inadvertidamente chaves e outros segredos em seu código. A plataforma de hospedagem de repositório da Microsoft, que começou a testar o recurso há um ano, disse que também está estendendo a proteção push a todos os repositórios públicos sem nenhum custo extra. A funcionalidade foi projetada para trabalhar lado a lado com o recurso de verificação secreta existente, que verifica repositórios em busca de formatos secretos conhecidos para impedir seu uso fraudulento e evitar consequências potencialmente graves. “A proteção push evita vazamentos secretos sem comprometer a experiência do desenvolvedor, verificando segredos altamente identificáveis antes de serem confirmados”, disse o GitHub no início desta semana. Embora a proteção push possa ser ignorada fornecendo um motivo (por exemplo, teste, falso positivo ou risco aceitável), os administradores do repositório e da organização e os gerentes de segurança serão notificados de tais eventos por e-mail.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Especialistas detalham nova falha de roubo de credenciais no Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética compartilharam detalhes sobre uma falha de segurança corrigida na plataforma Windows MSHTML que pode ser abusada para ignorar as proteções de integridade nas máquinas visadas. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2023-29324, foi descrita como um bypass de recurso de segurança. Ela foi resolvida pela Microsoft como parte de suas atualizações do Patch Tuesday para maio de 2023. O pesquisador de segurança da Akamai, Ben Barnea, que descobriu e relatou o bug, observou que todas as versões do Windows foram afetadas, mas apontou que os servidores Microsoft e Exchange com a atualização de março omitem o recurso vulnerável. Para ficar com o ambiente totalmente protegido, a Microsoft está recomendando aos usuários que instalem atualizações cumulativas para solucionar vulnerabilidades na plataforma MSHTML e no mecanismo de script.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>