<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no WhatsApp para Windows Permite Execução de Scripts.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança na versão mais recente do WhatsApp para Windows permite o envio de anexos em Python e PHP que são executados sem qualquer aviso quando o destinatário os abre. Para que o ataque seja bem-sucedido, é necessário que o Python esteja instalado no sistema, o que pode limitar os alvos a desenvolvedores de software, pesquisadores e usuários avançados. O problema é semelhante ao que afetou o Telegram para Windows em abril, onde inicialmente os ataques poderiam contornar os avisos de segurança e realizar execução remota de código ao enviar um arquivo Python pelo cliente de mensagens. Embora o Telegram tenha corrigido a vulnerabilidade após a descoberta, o WhatsApp não planeja adicionar scripts Python à lista de tipos de arquivos bloqueados. Testes adicionais realizados pelo BleepingComputer mostram que arquivos PHP (.php) também não estão incluídos na lista de bloqueio do WhatsApp. O pesquisador de segurança Saumyajeet encontrou a vulnerabilidade ao experimentar diferentes tipos de arquivos que poderiam ser anexados às conversas do WhatsApp para verificar se a aplicação permitia alguns dos tipos arriscados. Ao enviar um arquivo potencialmente perigoso, como .EXE, o WhatsApp exibe uma mensagem de aviso e dá ao destinatário duas opções: Abrir ou Salvar Como. No entanto, ao tentar abrir o arquivo, o WhatsApp para Windows gera um erro, deixando aos usuários apenas a opção de salvar o arquivo no disco e lançá-lo a partir daí. O problema foi reportado para a Meta em 3 de junho, e a empresa respondeu em 15 de julho dizendo que a questão já havia sido reportada e corrigida anteriormente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falso Site do Chrome Distribui Gh0st RAT para Usuários do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan de acesso remoto conhecido como Gh0st RAT está sendo disseminado através de um “dropper evasivo” chamado Gh0stGambit, como parte de um esquema de download drive-by que tem como alvo usuários de Windows. Essas infecções são originadas de um site falso (“chrome-web[.]com”) que serve pacotes de instalação maliciosos disfarçados como o navegador Chrome do Google, indicando que usuários que buscam o software na web estão sendo especificamente visados. Gh0st RAT é um malware de longa data, observado em atividade desde 2008, manifestando-se em diferentes variantes ao longo dos anos em campanhas orquestradas principalmente por grupos de ciberespionagem ligados à China. Algumas versões do trojan também foram implantadas anteriormente ao explorar instâncias de servidores MS SQL mal configuradas, usando-as como um canal para instalar o rootkit de código aberto Hidden. O instalador MSI baixado do site falso contém dois arquivos: um executável de instalação legítimo do Chrome e um instalador malicioso (“WindowsProgram.msi”), sendo este último usado para lançar o shellcode responsável por carregar o Gh0stGambit. O malware também é capaz de implantar o Mimikatz, habilitar RDP nos hosts comprometidos, acessar identificadores de conta associados ao Tencent QQ, limpar logs de eventos do Windows e apagar dados dos navegadores 360 Secure Browser e Sogou Explorer. O Gh0st RAT tem sido amplamente utilizado e modificado por grupos de APT e criminosos nos últimos anos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Spear Phishing Usa Instalador Malicioso da CrowdStrike.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em 24 de julho de 2024, a CrowdStrike Intelligence identificou uma tentativa de Spear Phishing não atribuída que distribuía um instalador falsificado do CrowdStrike Crash Reporter por meio de um site que imitava uma entidade alemã. O site foi registrado com um subdomínio e os artefatos indicam que o domínio provavelmente foi criado em 20 de julho de 2024, um dia após a identificação e correção de um problema em uma atualização de conteúdo do sensor Falcon da CrowdStrike que afetou sistemas operacionais Windows. Após o usuário clicar no botão de download, o site utiliza JavaScript (JS) disfarçado como JQuery v3.7.1 para baixar e desobfuscar o instalador. O instalador contém a marca da CrowdStrike, localização em alemão e uma senha necessária para continuar a instalação do malware. Como o provedor do site é um registrador de domínios, a CrowdStrike Intelligence não pôde determinar quando o subdomínio foi criado. No entanto, o carimbo de data/hora da página da web indica que o instalador InnoSetup foi criado em 20 de julho de 2024 (“hotfix vom 20.07.2024”). A página de exibia a marca da empresa-alvo e da CrowdStrike, solicitando que a vítima baixasse o CrowdStrike Crash Reporter, uma ferramenta que não é desenvolvida ou distribuída oficialmente pela CrowdStrike.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>