<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos promovem golpe com moeda falsa no Instagram do McDonald’s.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos invadiram a conta principal do Instagram do McDonald’s dos Estados Unidos na quinta-feira, 22 de agosto de 2024, e promoveram uma criptomoeda falsa chamada “GRIMACE”, inspirada no famoso mascote da rede de fast-food. O golpe resultou em um suposto roubo de US$ 700.000, de acordo com os próprios hackers. Os golpistas usaram a conta hackeada para postar mensagens enganosas que alegavam que a empresa estava distribuindo criptomoedas gratuitamente. Essa tática, conhecida como engenharia social, aproveita a confiança que os usuários têm na marca e a promessa de ganhos financeiros rápidos para atrair vítimas. As mensagens fraudulentas incluíam links para sites maliciosos projetados para roubar informações pessoais e financeiras ou para enganar os usuários a investir na moeda fictícia GRIMACE. Embora o alcance total do golpe ainda não esteja claro, o McDonald’s confirmou que retomou o controle de sua conta no Instagram e pediu desculpas aos fãs pelo conteúdo ofensivo postado durante o ataque. O incidente levantou sérias preocupações sobre a segurança nas redes sociais e a vulnerabilidade de grandes corporações a ataques cibernéticos. Apesar de a conta do Instagram ter sido recuperada, o ataque expõe os riscos que mesmo as maiores empresas enfrentam no ambiente digital.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrige falha de ASCII Smuggling que permitia roubo de dados no 365 Copilot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade recentemente corrigida no Microsoft 365 Copilot permitia que atacantes roubassem informações sensíveis dos usuários por meio de uma técnica chamada “ASCII Smuggling”. A falha, descoberta pelo pesquisador de segurança Johann Rehberger, explorava caracteres Unicode especiais que se pareciam com ASCII, mas que não eram visíveis na interface do usuário. Segundo Rehberger, essa técnica permitia que os atacantes incorporassem dados invisíveis em links clicáveis dentro de documentos ou mensagens processados pelo Microsoft 365 Copilot. Isso abria uma porta para a exfiltração de dados valiosos, como códigos de autenticação multifator (MFA) e outras informações sensíveis presentes em e-mails. O ataque envolvia várias etapas, começando com a injeção de conteúdo malicioso em um documento compartilhado no chat do Copilot. A seguir, a carga maliciosa instruía o Copilot a buscar mais e-mails e documentos, enquanto a técnica de ASCII Smuggling era usada para induzir o usuário a clicar em um link que exfiltrava os dados para um servidor controlado pelo invasor. A vulnerabilidade foi relatada à Microsoft em janeiro de 2024, e a empresa já implementou correções para mitigar o problema. Embora a falha tenha sido resolvida, o caso destaca a necessidade contínua de monitoramento e mitigação de riscos em ferramentas de inteligência artificial, como o Microsoft 365 Copilot. Uma das táticas mais preocupantes é a capacidade de transformar a IA em uma máquina de spear-phishing, enviando mensagens de phishing que imitam o estilo de comunicação do usuário comprometido. Isso poderia facilitar ataques ainda mais sofisticados e difíceis de detectar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google alerta sobre falha de segurança no Chrome com exploração ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google revelou que uma falha de segurança corrigida recentemente no navegador Chrome está sendo ativamente explorada por cibercriminosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-7965, foi descrita como um bug de implementação inadequada no motor V8 JavaScript e WebAssembly. A falha pode permitir que um invasor remoto explore a corrupção de heap por meio de uma página HTML especialmente criada. De acordo com o banco de dados de vulnerabilidades do NIST, a falha afeta versões do Chrome anteriores à 128.0.6613.84. O Google confirmou que está ciente da existência de um exploit para a CVE-2024-7965 em circulação, o que torna crucial que os usuários atualizem seus navegadores o mais rápido possível para mitigar potenciais ameaças. A vulnerabilidade foi descoberta e relatada pelo pesquisador de segurança conhecido pelo pseudônimo online “TheDog” em 30 de julho de 2024. Por sua descoberta, o pesquisador recebeu uma recompensa de US$ 11.000 através do programa de bug bounty do Google. No entanto, detalhes específicos sobre a natureza dos ataques que exploram essa falha ou a identidade dos atores por trás desses ataques não foram divulgados até o momento. Embora o Google tenha confirmado que a exploração da falha ocorreu após a divulgação do patch, não está claro se a vulnerabilidade foi utilizada como um zero-day antes da correção ser lançada. Isso significa que os ataques podem ter começado antes que a falha fosse conhecida e corrigida publicamente. Os usuários do Chrome são fortemente recomendados a atualizar para a versão 128.0.6613.84 ou superior para Windows, macOS e Linux. Isso ajudará a garantir que seus navegadores estejam protegidos contra essa e outras vulnerabilidades que podem ser exploradas ativamente por cibercriminosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>