<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* SonicWall alerta para falha crítica em SSLVPN sendo explorada em ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall emitiu um alerta urgente para administradores de sistemas sobre a exploração ativa de uma falha crítica de controle de acesso, identificada como CVE-2024-40766, em dispositivos SonicWall Firewall das gerações 5, 6 e 7. A vulnerabilidade, que afeta o recurso SSLVPN da SonicOS, já está sendo explorada em ataques, e a empresa recomenda a aplicação imediata dos patches disponibilizados. Com uma pontuação CVSS de 9.3, a falha foi inicialmente divulgada em agosto de 2024, sendo considerada limitada ao acesso de gerenciamento do SonicOS. No entanto, com a atualização recente, foi revelado que a vulnerabilidade também impacta a função SSLVPN dos firewalls, o que aumenta significativamente o risco, dado que esses dispositivos são frequentemente expostos à internet para fornecer acesso remoto a redes corporativas. A vulnerabilidade pode permitir que invasores obtenham acesso não autorizado a recursos ou até mesmo causem a queda do firewall, deixando redes empresariais desprotegidas. A SonicWall não forneceu muitos detalhes técnicos sobre como a falha está sendo explorada, mas há preocupações de que, como vulnerabilidades anteriores, ela possa ser usada para obter acesso inicial às redes. Os administradores são incentivados a seguir as recomendações de mitigação imediatamente. Isso inclui restringir o gerenciamento do firewall a fontes confiáveis, desativar o portal de gerenciamento pela internet e limitar o acesso SSLVPN apenas a fontes autorizadas. Além disso, os usuários de dispositivos Gen 5 e Gen 6 devem atualizar suas senhas e habilitar a autenticação multifator (MFA) para todos os usuários de SSLVPN. A SonicWall foi alvo de cibercriminosos em diversas ocasiões devido à exposição de seus dispositivos à internet. Em março de 2023, hackers suspeitos de estarem ligados à China exploraram dispositivos SonicWall Secure Mobile Access (SMA) desatualizados para instalar malware persistente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Progress Software corrige falha crítica no LoadMaster e MT Hypervisor.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Progress Software lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica que afeta o LoadMaster e o hipervisor Multi-Tenant (MT). A falha, rastreada como CVE-2024-7591, foi classificada com uma pontuação máxima de 10.0 no sistema CVSS, devido à sua gravidade. A vulnerabilidade envolve uma falha na validação de entrada que pode resultar na execução de comandos arbitrários no sistema operacional. A vulnerabilidade permite que atacantes remotos, sem a necessidade de autenticação, enviem uma requisição HTTP especialmente elaborada à interface de gerenciamento do LoadMaster, o que possibilita a execução de comandos arbitrários no sistema. Essa falha representa um risco significativo, pois pode ser explorada para comprometer completamente a segurança de ambientes que utilizam essas soluções. A Progress Software confirmou que as versões afetadas incluem o LoadMaster na versão 7.2.60.0 e anteriores, bem como o hipervisor Multi-Tenant na versão 7.1.35.11 e anteriores. Embora a empresa tenha corrigido a vulnerabilidade ao melhorar a sanitização das entradas de usuários, os administradores são incentivados a aplicar as correções o mais rápido possível. Os usuários podem baixar o pacote de correção diretamente do site da Progress Software e instalá-lo navegando até a seção System Configuration &gt; System Administration &gt; Update Software no painel de gerenciamento. Essa atualização visa mitigar a execução de comandos arbitrários e reforçar a segurança dos sistemas afetados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* EUA oferecem recompensa milionária por informações sobre hackers russos por trás de grandes ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo dos Estados Unidos, em parceria com aliados internacionais, está oferecendo uma recompensa de até US$ 10 milhões por informações sobre o grupo hacker russo conhecido como Cadet Blizzard. A organização, que tem ligações com a Diretoria Principal de Inteligência do Estado-Maior da Rússia (GRU), é acusada de realizar operações cibernéticas contra alvos globais, especialmente focando em espionagem, sabotagem e danos reputacionais desde, pelo menos, 2020. Desde o início de 2022, o foco principal do Cadet Blizzard tem sido interromper esforços de ajuda à Ucrânia, com ataques direcionados a setores críticos, como serviços governamentais, financeiros, transporte, energia e saúde. Esses ataques não se limitam à Ucrânia, afetando também países da OTAN, União Europeia, América Central e Ásia, em um esforço coordenado para desestabilizar suas infraestruturas. O grupo, também conhecido por vários outros codinomes como Ember Bear, FROZENVISTA e Ruinous Ursa, ganhou notoriedade em janeiro de 2022 ao lançar o malware destrutivo WhisperGate contra organizações ucranianas, pouco antes da invasão militar russa à Ucrânia. Esse malware é usado para apagar dados e causar destruição em redes comprometidas, e sua implementação causou grandes danos a instituições ucranianas. Além das sanções e processos, o Departamento de Justiça dos EUA já indiciou cinco oficiais russos ligados à Unidade 29155 do GRU por conspirarem para invadir redes e cometer fraude eletrônica contra alvos na Ucrânia e em outros 25 países da OTAN. Entre os indiciados estão oficiais de alta patente do GRU, responsáveis por coordenar operações cibernéticas destrutivas. A recompensa oferecida pelos EUA visa capturar informações sobre o paradeiro desses oficiais ou detalhes de suas atividades cibernéticas. O Cadet Blizzard também é associado a tentativas de golpe, sabotagem e operações de influência em toda a Europa, além de atuar em ciberoperações ofensivas, como roubo de informações sensíveis e destruição de sistemas críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>