<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Variante do Malware ValleyRAT Coloca Empresas em Alerta Máximo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi descoberta uma nova e alarmante campanha de distribuição do malware ValleyRAT, atribuída a um ator de ameaças baseado na China. Essa variante recente demonstra técnicas sofisticadas de evasão, incluindo verificação antivírus, sideloading de DLL e injeção de processos, configurando uma ameaça significativa à segurança cibernética global. A campanha começa com um downloader que utiliza um HTTP File Server (HFS) para baixar arquivos essenciais para as etapas subsequentes do ataque. O malware emprega uma configuração para comunicação com o servidor de comando e controle (C2), identificada por um marcador específico, onde os dados de configuração são analisados para determinar o IP, porta e protocolo de comunicação do C2. Na primeira etapa, o downloader baixa e descriptografa o arquivo NTUSER.DXM usando uma combinação de XOR e RC4. O shellcode injetado contém informações de configuração essenciais e resolve APIs dinamicamente para estabelecer uma conexão com o servidor C2. Essa conexão é usada para baixar a próxima etapa do malware, que continua a operar de forma encoberta, executando comandos adicionais do servidor C2 conforme necessário, o que torna a detecção e a mitigação extremamente desafiadoras. As técnicas anti-AV empregadas pelo ValleyRAT incluem a terminação de processos associados a determinados softwares de segurança, garantindo que o malware possa operar sem interrupções. Se um nome de processo corresponder aos critérios do malware, ele termina esses processos para evitar a detecção. A campanha observada revela modificações no ValleyRAT, incluindo mudanças na impressão digital do dispositivo, geração de ID de bot e nos comandos suportados pelo RAT.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em IoT Aumentam 136% e Exigem Medidas de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O número de dispositivos de Internet das Coisas (IoT) com vulnerabilidades aumentou 136% em relação ao ano passado. A análise, baseada em dados de quase 19 milhões de dispositivos, mostrou que a proporção de dispositivos IoT vulneráveis subiu exponencialmente. Entre os dispositivos mais vulneráveis estão pontos de acesso sem fio, roteadores, impressoras, VoIP e câmeras IP. Cerca de um terço dos dispositivos IoT analisados apresentavam vulnerabilidades. Atacantes miram principalmente dispositivos IoT conectados à infraestrutura empresarial, como câmeras IP e sistemas de gestão predial, em vez de produtos de consumo. Esses dispositivos permitem que atacantes entrem e saiam dos sistemas empresariais sem serem detectados. As indústrias com a maior média de risco em dispositivos foram tecnologia, educação, manufatura e financeira. A saúde, que foi o setor mais preocupante em 2023, agora esta sofrendo menos riscos devido a investimentos significativos em segurança de dispositivos. A redução da exposição de Telnet e RDP foi um dos fatores que contribuiu para essa melhora. Pontuações de risco são atribuídas com base na configuração, comportamento e função de cada dispositivo, variando de 1 a 10. A China apresentou a maior média de risco de dispositivos, seguida pelas Filipinas, Tailândia, Canadá e EUA. O Reino Unido teve a pontuação de risco mais baixa entre os países analisados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Phishing Continua Sendo a Principal Forma de Comprometimento de Sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O phishing continua sendo uma das formas mais preferidas de comprometer sistemas para grupos de cibercriminosos, conforme descoberto em um relatório recente. O volume de ataques de phishing direcionados a organizações na Europa aumentou 112,4% entre abril de 2023 e abril de 2024. Nos EUA, eles aumentaram 91,5% no mesmo período. Embora o phishing esteja entre os terços inferiores de todos os tipos de ataques rastreados pelo Internet Crime Complaint Center (IC3) do FBI em termos de perdas totais, frequentemente é apenas o primeiro passo em uma variedade de crimes e é frequentemente usado mais como uma maneira de ganhar uma posição do que como o objetivo final, explicou o relatório. Quando bem-sucedido, um ataque de phishing de credenciais pode conceder acesso a nomes de usuário e senhas que podem ser utilizados para comprometer outras contas e lançar ataques adicionais mais prejudiciais. E-mails de phishing também podem ser um mecanismo para implantar malware, o que permite que cibercriminosos roubem ou resgatem dados, interrompam operações e executem espionagem. Foi descoberto também que o comprometimento de e-mails comerciais está aumentando. Os ataques direcionados a empresas dos EUA aumentaram 72,2% ao ano, enquanto aqueles direcionados a empresas europeias experimentaram um aumento de 123,8%. Isso inclui um aumento no comprometimento de e-mails de fornecedores, um subconjunto de BEC que envolve a falsificação de fornecedores para enganar alvos a efetuar pagamentos por faturas falsas, iniciar transferências bancárias fraudulentas ou atualizar detalhes bancários para transações futuras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>