<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Service Tags do Azure podem ser abusadas por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft está alertando sobre o potencial abuso das Azure Service Tags por agentes mal-intencionados para forjar solicitações de serviços confiáveis e contornar regras de firewall, permitindo acesso não autorizado a recursos em nuvem. A Microsoft Security Response Center (MSRC) destacou que usar service tags como único mecanismo para validar tráfego de rede é um risco inerente. As service tags não devem ser tratadas como barreiras de segurança, mas apenas como um mecanismo de roteamento juntamente com controles de validação. Elas não substituem a validação de entrada para prevenir vulnerabilidades associadas a solicitações web. Essas declarações vêm após descobertas da empresa Tenable, que identificou que clientes do Azure que dependem de service tags para suas regras de firewall poderiam ser alvo de bypass. O problema surge porque alguns serviços do Azure permitem tráfego de entrada via uma service tag, possibilitando que um atacante em um inquilino envie solicitações web especialmente formatadas para acessar recursos em outro, caso o tráfego da service tag seja permitido sem autenticação adicional. Dez serviços Azure foram encontrados vulneráveis, incluindo Azure Application Insights, Azure DevOps e Azure Machine Learning.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Extensões maliciosas no VSCode ameaçam segurança de desenvolvedores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de pesquisadores israelenses explorou a segurança do Visual Studio Code Marketplace e descobriu extensões maliciosas que infectaram mais de 100 organizações. Utilizando uma cópia trojanizada do popular tema ‘Dracula Official’, que inclui código arriscado, eles conseguiram demonstrar falhas significativas no sistema de segurança do marketplace de extensões da Microsoft. O VSCode é um editor de código fonte publicado pela Microsoft e amplamente utilizado por desenvolvedores de software em todo o mundo. O marketplace oferece uma vasta gama de extensões que ampliam a funcionalidade do editor, proporcionando opções adicionais de personalização e utilidades. Relatórios anteriores já haviam apontado falhas na segurança do VSCode, como a possibilidade de falsificação de extensões e roubo de tokens de autenticação de desenvolvedores. No entanto, a recente pesquisa, revelou a extensão desses problemas ao criar uma extensão falsa, chamada ‘Darcula’, que se passava pelo legítimo tema ‘Dracula Official’. Essa extensão falsificada incluía um script que coletava informações do sistema e as enviava para um servidor remoto. Para se tornarem publishers verificados no VSCode Marketplace, os pesquisadores registraram o domínio ‘darculatheme.com’. A extensão maliciosa foi projetada para evitar detecção por ferramentas de segurança tradicionais, uma vez que o VSCode é geralmente tratado com mais leniência devido à sua natureza como um sistema de desenvolvimento e teste. Como resultado, a extensão foi instalada por várias organizações de alto valor, incluindo uma empresa pública com um valor de mercado de 483 bilhões de dólares e grandes empresas de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Emails de phishing induzem usuários a colar scripts maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram uma nova campanha de phishing que tenta enganar os usuários a colar e executar comandos maliciosos em seus sistemas, usando uma técnica sofisticada chamada de paste and run. Nesta técnica, os atacantes enviam e-mails que parecem ser de empresas ou organizações legítimas, abordando tópicos como processamento de taxas ou instruções operacionais para atrair as vítimas a abrir arquivos anexos. Ao clicar no anexo HTML, uma mensagem falsa é exibida no navegador, disfarçada como um documento do Microsoft Word. A mensagem então instrui o usuário a clicar em um botão “Como corrigir”, que fornece comandos para serem digitados: primeiro [Win+R], depois [Ctrl+V], e finalmente [Enter]. Alternativamente, o botão pode instruir o usuário a acessar manualmente o terminal do Windows PowerShell e clicar com o botão direito na janela do terminal. Seguindo essas instruções, a vítima acaba colando um script malicioso no terminal, que é executado no sistema. O script do PowerShell baixado e executado por essa técnica faz parte da família de malwares DarkGate. Após a execução do script, ele baixa e executa um arquivo HTA (HTML Application) de um servidor de comando e controle remoto, que por sua vez executa um arquivo AutoIt3.exe com um script malicioso, infectando o sistema e limpando a área de transferência do usuário para ocultar a execução dos comandos maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>