<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupos Norte-Coreanos comprometem servidores Através de vulnerabilidade Crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft alertou que atores de ameaças da Coreia do Norte estão explorando uma falha crítica de segurança no JetBrains TeamCity para invadir servidores vulneráveis. Os ataques foram atribuídos aos grupos Diamond Sleet e Onyx Sleet, ambos parte do notório ator estatal norte-coreano conhecido como Grupo Lazarus. Em um dos caminhos de ataque, o Diamond Sleet compromete servidores TeamCity e, em seguida, implanta um implante conhecido como ForestTiger. Uma segunda variante dos ataques utiliza a exploração inicial para recuperar uma DLL maliciosa que é carregada por meio de uma técnica conhecida como sequestro de ordem de pesquisa de DLL. A Microsoft observou que o adversário utilizou uma combinação de ferramentas e técnicas de ambas as sequências de ataque em determinados casos. Os ataques subsequentes levam ao implante de uma ferramenta proxy personalizada que ajuda a estabelecer uma conexão persistente entre o host comprometido e a infraestrutura controlada pelo atacante. Outros grupos de ameaças norte-coreanos, como Kimsuky, também foram identificados em campanhas de spear-phishing que utilizam o malware BabyShark para instalar uma variedade de ferramentas de desktop remoto e software VNC.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Citrix NetScaler expõe organizações a riscos Elevados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Citrix emitiu um alerta sobre a exploração de uma falha de segurança crítica em seus dispositivos NetScaler ADC e Gateway. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-4966 e com uma pontuação CVSS de 9.4, afeta várias versões suportadas desses dispositivos. Para que a exploração ocorra, o dispositivo deve estar configurado como um Gateway ou servidor virtual de autorização e contabilidade (AAA). Embora patches para a falha tenham sido lançados em 10 de outubro de 2023, a Citrix revisou o aviso para observar que explorações em dispositivos não mitigados foram observadas. A Mandiant, de propriedade do Google, também publicou um alerta, afirmando que identificou a exploração zero-day da vulnerabilidade desde o final de agosto de 2023. A exploração bem-sucedida da falha pode resultar na capacidade de sequestrar sessões autenticadas existentes, contornando assim a autenticação multifatorial ou outros requisitos de autenticação forte. A Mandiant detectou sequestro de sessão onde os dados da sessão foram roubados antes do lançamento do patch e posteriormente usados por um ator de ameaça não especificado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* D-Link confirma violação de dados após investigação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A D-Link, fabricante taiwanesa de equipamentos de rede, confirmou uma violação de dados que resultou na exposição de informações de baixa sensibilidade e semi-públicas. A empresa esclareceu que os dados expostos não vieram da nuvem, mas provavelmente de um antigo sistema D-View 6, que chegou ao fim de sua vida útil em 2015. Os dados eram usados para fins de registro e, até o momento, não há evidências de que continham IDs de usuário ou informações financeiras. A confirmação vem mais de duas semanas após uma parte não autorizada alegar ter roubado dados pessoais de funcionários do governo em Taiwan e o código-fonte do software de gerenciamento de rede D-View da D-Link. A empresa também suspeita que os registros de login mais recentes foram adulterados para fazer os dados arcaicos parecerem recentes. A violação ocorreu como resultado de um funcionário caindo vítima de um ataque de phishing. A D-Link está tomando medidas para melhorar a segurança de suas operações. Os detalhes exatos do ataque não foram divulgados pela empresa. A D-Link enfatizou que seus clientes ativos atuais provavelmente não serão impactados pelo incidente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>