<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo BlackCat/AlphV assume responsabilidade por ataque a sistema de Saúde de Michigan.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A McLaren HealthCare, um dos maiores sistemas de saúde de Michigan, confirmou que está lidando com um ataque de ransomware. A organização detectou atividades suspeitas em sua rede de computadores e iniciou uma investigação imediatamente. Um porta-voz da McLaren afirmou que a empresa sofreu um evento de ransomware e está investigando relatos de que alguns de seus dados podem estar disponíveis na deep web. A organização notificará os indivíduos afetados o mais rápido possível. A McLaren opera 13 hospitais em Michigan, além de outros serviços médicos, como centros de infusão, centros de câncer e uma rede de laboratórios clínicos. A empresa emprega mais de 28.000 pessoas e possui uma companhia de seguros de responsabilidade médica. No início deste mês, a empresa relatou interrupções que afetaram os sistemas de faturamento e registros de saúde eletrônicos. A McLaren teve que desativar a rede de computadores em 14 instalações diferentes, levando os funcionários a se comunicarem por meio de seus telefones pessoais. O grupo de ransomware BlackCat/AlphV assumiu a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 6 TB de dados, incluindo informações pessoais de milhões de pessoas e vídeos das atividades hospitalares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Técnica inovadora permite extração de sons de imagens estáticas em câmeras de Smartphones.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores acadêmicos desenvolveram uma técnica para extrair sons de imagens estáticas capturadas por câmeras de smartphones com obturadores de varredura e estruturas de lentes móveis. O movimento do hardware da câmera, como os obturadores de varredura de semicondutores de óxido metálico complementares (CMOS) e as lentes móveis usadas para estabilização óptica de imagem (OIS) e foco automático (AF), cria sons que são modulados em imagens como distorções imperceptíveis. Esses tipos de câmeras de smartphones, explicam os pesquisadores, criam um “canal lateral óptico-acústico para escutas acústicas” que não requer linha de visão, nem a presença de um objeto no campo de visão da câmera. Os pesquisadores focaram nas limitações desse canal lateral, que depende de um “caminho mecânico adequado da fonte sonora para o smartphone” para suportar a propagação do som, e extraíram e analisaram as informações acústicas vazadas. A equipe acadêmica utilizou aprendizado de máquina para recuperar informações da fala humana transmitida por alto-falantes, no contexto de um invasor que tem um aplicativo malicioso rodando no smartphone, mas não tem acesso ao microfone do dispositivo. O modelo de ameaça assume que o invasor pode capturar um vídeo com a câmera da vítima e que pode adquirir amostras de fala dos indivíduos-alvo antecipadamente, para usá-las como parte do processo de aprendizado. Os pesquisadores sugerem que câmeras de menor qualidade limitariam o potencial de vazamento de informações associado a esse tipo de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FBI alerta setor de energia sobre aumento de Ataques Cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI emitiu um alerta para o setor de energia, advertindo sobre um provável aumento nos ataques cibernéticos por hackers chineses e russos. O alerta foi baseado em mudanças na oferta global de energia que favorecem os Estados Unidos. O aviso cita fatores como o aumento das exportações de gás natural liquefeito (GNL) dos EUA, mudanças na cadeia global de fornecimento de petróleo bruto que favorecem os EUA, pressão ocidental contínua sobre o fornecimento de energia da Rússia e a dependência da China em importações de petróleo. Embora o alerta não mencione grupos de ameaças persistentes avançadas (APT) específicos associados à China ou à Rússia, ele destaca a atratividade das redes dos EUA para intrusões estrangeiras. Brian Harrell, ex-secretário assistente para proteção de infraestrutura no Departamento de Segurança Interna dos EUA, observou que essas intrusões de baixo nível ajudam os hackers a entender elementos-chave de sistemas específicos. Harrell também afirmou que o setor de energia está na linha de frente da atividade cibernética maliciosa, especialmente à medida que a China prepara o campo de batalha para futuros ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>