<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cresce o Uso de Malware Bancário no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Brasil tem sido alvo de diversas ameaças cibernéticas, incluindo o trojan bancário Grandoreiro, distribuído por um grupo de cibercriminosos denominado FLUXROOT. Este grupo tem utilizado serviços de nuvem como Azure e Dropbox para disseminar o malware. Em 2023, o Google removeu páginas de phishing hospedadas pelo FLUXROOT que imitavam o Mercado Pago para roubar credenciais dos usuários. Além disso, o Google revelou detalhes de um ator de ameaças chamado PINEAPPLE, que usa iscas temáticas de impostos e finanças em mensagens de spam para atrair usuários brasileiros a abrir links ou arquivos maliciosos, levando ao desdobramento do malware Astaroth (também conhecido como Guildma). O PINEAPPLE frequentemente abusa de serviços de nuvem legítimos, como Google Cloud, Amazon AWS e Microsoft Azure, para distribuir malware no Brasil. Além disso, um cluster de ameaças baseado no Brasil, rastreado como UNC5176, mira serviços financeiros, saúde, varejo e hospitalidade com um backdoor de codinome URSA, capaz de roubar credenciais de login para vários bancos, sites de criptomoedas e clientes de e-mail. Os ataques do UNC5176 utilizam e-mails e campanhas de malvertising como vetores de distribuição para um arquivo ZIP contendo um arquivo de Aplicativo HTML (HTA) que, quando aberto, solta um Script Visual Basic (VBS) responsável por contatar um servidor remoto e buscar um arquivo VBS de segunda etapa. O arquivo VBS baixado realiza verificações anti-sandbox e anti-VM antes de iniciar comunicações com um servidor de comando e controle (C2) para recuperar e executar a carga útil URSA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Corrige Zero Day Crítico em Dispositivos Pixel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google lançou recentemente patches para 50 vulnerabilidades de segurança que afetam dispositivos Pixel, com destaque para uma falha zero day (CVE-2024-32896) já explorada em ataques direcionados. Esta vulnerabilidade de elevação de privilégio no firmware do Pixel foi classificada como um problema de alta severidade. O Google adicionou um novo ID CVE para acompanhar a correção específica do Pixel para CVE-2024-29748, uma vulnerabilidade explorada por várias empresas forenses, conforme relatado por pesquisadores em abril. A correção está disponível para dispositivos Pixel com a atualização de junho (Android 14 QPR3) e será implementada em outros dispositivos Android quando atualizarem para o Android 15. No entanto, dispositivos que não atualizarem para o Android 15 provavelmente não receberão essa correção, pois não foi retrocompatível. A Google alertou que a falha CVE-2024-32896 pode estar sendo explorada de forma limitada e direcionada. A empresa incentivou todos os usuários de dispositivos suportados a aceitarem as atualizações para o nível de patch 2024-06-05 para proteger seus dispositivos. Embora os dispositivos Pixel também executem o Android, eles recebem atualizações de segurança e correções de bugs separadas das atualizações mensais padrão distribuídas para todos os OEMs de Android devido às suas funcionalidades exclusivas e a plataforma de hardware única diretamente controlada pela Google.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atores Norte-Coreanos Atacam Setor de Criptomoedas no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaça vinculados à Coreia do Norte foram responsáveis por um terço de toda a atividade de phishing direcionada ao Brasil desde 2020, à medida que o país emergiu como uma potência influente, atraindo a atenção de grupos de espionagem cibernética. “Atores patrocinados pelo governo norte-coreano têm mirado o governo brasileiro e os setores aeroespacial, de tecnologia e serviços financeiros,” disseram as divisões Mandiant e TAG do Google em um relatório publicado na última semana. Semelhante aos seus interesses em outras regiões, empresas de criptomoedas e fintechs têm sido um foco particular, e pelo menos três grupos norte-coreanos têm atacado empresas brasileiras de criptomoedas e fintech. As cadeias de ataque envolvem abordar possíveis alvos via redes sociais e enviar um documento PDF benigno contendo uma descrição de trabalho para uma suposta oportunidade de emprego em uma conhecida empresa de criptomoedas. Se o alvo demonstrar interesse na oferta de emprego, o ator da ameaça segue enviando um segundo documento PDF inofensivo com um questionário de habilidades e instruções para completar uma tarefa de codificação baixando um projeto do GitHub. O projeto era um aplicativo Python trojanizado para recuperar preços de criptomoedas, modificado para se conectar a um domínio controlado pelo atacante para buscar uma carga maliciosa de segunda etapa se determinadas condições fossem atendidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>