<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha maliciosa utiliza Google e Azure para espalhar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha sofisticada de desinformação está utilizando subdomínios de serviços em nuvem, como o Microsoft Azure e OVH, além do mecanismo de busca do Google, para promover sites maliciosos e de spam. Essa campanha tem como alvo específico os usuários de dispositivos Android, que recebem notificações do Google sobre “novas informações relacionadas a…” com base em pesquisas anteriores realizadas por eles. Ao clicarem nessas notificações, os usuários são levados a resultados de pesquisa enganosos, que redirecionam o tráfego para sites fraudulentos disfarçados de artigos de infotainment. Esses sites, por sua vez, apresentam conteúdos duvidosos e perigosos, projetados para enganar e prejudicar os visitantes. Os resultados de pesquisa contaminados acionam notificações móveis que parecem legítimas, mas na verdade estão vinculadas a uma estratégia de desinformação. Essa tática visa manipular o comportamento dos usuários, fazendo com que eles acreditem em informações falsas ou exageradas, promovidas por essas páginas maliciosas. O problema está relacionado ao fato de que os algoritmos de busca do Google podem interpretar a presença de várias páginas divulgando informações semelhantes como um indicador de relevância. Dessa forma, usuários que já pesquisaram sobre determinados temas são notificados quando novas páginas sobre o assunto são detectadas, mesmo que essas páginas contenham informações enganosas. A campanha de desinformação também aproveita a infraestrutura de nuvem de grandes empresas, como a Microsoft, utilizando seus subdomínios para hospedar os conteúdos fraudulentos. Isso aumenta a credibilidade aparente dos sites maliciosos, dificultando para os usuários perceberem que estão sendo enganados. Além disso, esses sites fraudulentos redirecionam os visitantes para propriedades online que podem conter malwares, spam ou até mesmo softwares falsificados, representando um risco significativo à segurança dos dispositivos dos usuários. A utilização de grandes plataformas como Azure e OVH facilita a disseminação rápida e ampla dessa campanha maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrige falha explorada por grupo de hackers norte-coreano.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft recentemente corrigiu uma falha de segurança no Windows que estava sendo explorada como um zero day pelo Lazarus Group, um ator de ameaças patrocinado pelo estado da Coreia do Norte. A vulnerabilidade de segurança, rastreada como CVE-2024-38193, recebeu uma pontuação CVSS de 7,8 e foi descrita como uma falha de escalonamento de privilégios no driver Windows Ancillary Function Driver (AFD.sys) para WinSock. Segundo a Microsoft, um atacante que explorasse essa vulnerabilidade com sucesso poderia obter privilégios de SISTEMA, o que significa acesso completo ao dispositivo. A empresa abordou essa falha em sua atualização mensal de segurança, conhecida como Patch Tuesday. A descoberta e o relato da vulnerabilidade foram creditados aos pesquisadores Luigino Camastra e Milánek, da Gen Digital, uma empresa proprietária de marcas de software de segurança como Norton, Avast, Avira, AVG, ReputationDefender e CCleaner. Segundo os pesquisadores, a exploração da vulnerabilidade foi descoberta em junho de 2024 e destacou que os ataques foram marcados pelo uso de um rootkit chamado FudModule, que tinha o objetivo de evadir a detecção. Embora os detalhes técnicos exatos associados às intrusões ainda sejam desconhecidos, a vulnerabilidade se assemelha a outra falha de escalonamento de privilégios que a Microsoft corrigiu em fevereiro de 2024. Essa falha anterior, rastreada como CVE-2024-21338, estava enraizada no driver AppLocker (appid.sys) do Windows e também foi utilizada pelo Lazarus Group para implantar o rootkit FudModule. O diferencial desses ataques é que, ao contrário de um ataque tradicional de Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD), em que os invasores trazem um driver vulnerável para o sistema para contornar medidas de segurança, esses ataques aproveitam uma falha de segurança em um driver já instalado no sistema Windows.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de malvertising distribuem malware FakeBat por meio de sites falsos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram um aumento nas infecções por malware originadas de campanhas de malvertising, que estão distribuindo um loader chamado FakeBat. Essas campanhas são oportunistas, direcionadas a usuários que buscam por softwares populares de negócios, conforme relatado pela equipe Mandiant Managed Defense em um relatório técnico. O malware FakeBat, também conhecido como EugenLoader e PaykLoader, está ligado a um ator de ameaças chamado Eugenfest. A equipe de inteligência de ameaças da Google está rastreando esse malware sob o nome NUMOZYLOD e atribui essa operação de Malware como Serviço (MaaS) ao grupo UNC4536. As cadeias de ataque que propagam o FakeBat utilizam técnicas de drive-by download, que redirecionam usuários que buscam por softwares populares para sites falsos que hospedam instaladores MSI armadilhados. Algumas das famílias de malware entregues por meio do FakeBat incluem IcedID, RedLine Stealer, Lumma Stealer, SectopRAT (também conhecido como ArechClient2) e Carbanak, um malware associado ao grupo de crimes cibernéticos FIN7. O modo de operação do UNC4536 envolve o uso de malvertising para distribuir instaladores MSIX trojanizados, disfarçados como softwares populares, como Brave, KeePass, Notion, Steam e Zoom. Esses instaladores são hospedados em sites que imitam páginas legítimas de hospedagem de software, atraindo usuários a baixá-los. O que torna esse ataque notável é o uso de instaladores MSIX disfarçados, que têm a capacidade de executar um script antes de lançar o aplicativo principal, utilizando uma configuração chamada startScript. Dessa forma, o FakeBat atua como um veículo de entrega para cargas maliciosas subsequentes de parceiros comerciais, incluindo o grupo FIN7.19</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>