<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupos de ransomware estão explorando falha em servidores VMware ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os hipervisors VMware ESXi são alvo de uma nova onda de ataques projetados para implantar ransomware em sistemas comprometidos. Essas campanhas de ataque exploram o CVE-2021-21974, para o qual um patch está disponível desde 23 de fevereiro de 2021. A VMware, em seu próprio alerta divulgado na época, descreveu o problema como uma vulnerabilidade no OpenSLP que poderia levar à execução de código arbitrário. “Um ator mal-intencionado residindo na mesma rede que o ESXi e com acesso à porta 427 pode desencadear o problema de estouro de heap no serviço OpenSLP, resultando na execução remota de código”, observou o provedor de serviços de virtualização. O provedor francês de serviços em nuvem OVHcloud disse que os ataques estão sendo detectados globalmente com foco específico na Europa. Suspeita-se que as invasões estejam relacionadas a uma nova variedade de ransomware baseada em Rust chamada Nevada, que surgiu em dezembro de 2022. Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão mais recente do ESXi para mitigar possíveis ameaças, bem como restringir o acesso ao serviço OpenSLP a endereços IP confiáveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Jira Service da Atlassian é considerado vulnerável à RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Atlassian lançou correções para resolver uma falha crítica de segurança no Jira Service Management Server e Data Center que poderia ser abusada por um invasor para se passar por outro usuário e obter acesso não autorizado a instâncias suscetíveis. A empresa também alertou que, embora os usuários sincronizados com o serviço Jira por meio de diretórios de usuários somente leitura ou logon único (SSO) não sejam afetados, os clientes externos que interagem com a instância por e-mail são afetados, mesmo quando o SSO está configurado. O provedor australiano de serviços de software disse que a vulnerabilidade foi introduzida na versão 5.3.0 e afeta todas as versões subsequentes 5.3.1, 5.3.2, 5.4.0, 5.4.1 e 5.5.0. As correções foram disponibilizadas nas versões 5.3.3, 5.3.3, 5.5.1 e 5.6.0 ou posterior. A Atlassian enfatizou que os sites do Jira hospedados na nuvem por meio de um domínio atlassian[.]net não são afetados pela falha e que nenhuma ação é necessária nesse caso. Com as falhas nos produtos Atlassian se tornando um vetor de ataque atraente nos últimos meses, é crucial que os usuários atualizem suas instalações para as versões mais recentes para mitigar possíveis ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novas vulnerabilidades de alta gravidade descobertas nos produtos Cisco IOx e F5 BIG-IP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A F5 alertou sobre uma falha de alta gravidade que afeta os dispositivos BIG-IP e que pode levar à negação de serviço (DoS) ou à execução arbitrária de códigos. O problema está enraizado na interface iControl Simple Object Access Protocol ( SOAP ) e afeta várias versões do BIG-IP. “Existe uma vulnerabilidade de string de formato no iControl SOAP que permite que um invasor autenticado trave o processo iControl SOAP CGI ou, potencialmente, execute código arbitrário”, disse a empresa em um comunicado. “No modo de dispositivo BIG-IP, uma exploração bem-sucedida dessa vulnerabilidade pode permitir que o invasor ultrapasse um limite de segurança”. Rastreado como CVE-2023-22374 (pontuação CVSS: 7,5/8,5), o pesquisador de segurança Ron Bowes, da Rapid7, foi creditado por descobrir e relatar a falha em 6 de dezembro de 2022. A F5 observou que resolveu o problema em um hotfix de engenharia disponível para versões com suporte do BIG-IP. Como solução alternativa, a empresa está recomendando que os usuários restrinjam o acesso à API iControl SOAP apenas a usuários confiáveis. A divulgação ocorre quando a Cisco lançou atualizações para corrigir uma falha no ambiente de hospedagem de aplicativos Cisco IOx (CVE-2023-20076, pontuação CVSS: 7,2) que poderia abrir a porta para um invasor remoto autenticado executar comandos arbitrários como root no host subjacente sistema operacional. A vulnerabilidade afeta os dispositivos que executam o software Cisco IOS XE e têm o recurso Cisco IOx ativado, bem como 800 Series Industrial ISRs, Catalyst Access Points, CGR1000 Compute Modules, IC3000 Industrial Compute Gateways, IR510 WPAN Industrial Routers.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>