<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atlassian lança correções para quatro falhas críticas em seus softwares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Atlassian lançou correções para quatro falhas críticas em seus softwares que, se exploradas com sucesso, podem resultar em execução remota de código. As vulnerabilidades afetam vários produtos da empresa e têm pontuações de gravidade elevadas no Sistema de Pontuação de Vulnerabilidades Comuns (CVSS). As vulnerabilidades corrigidas incluem a CVE-2022-1471, uma falha de desserialização na biblioteca SnakeYAML que pode resultar em execução remota de código em vários produtos, com uma pontuação CVSS de 9.8. Outra vulnerabilidade crítica, a CVE-2023-22522, com pontuação CVSS de 9.0, afeta o Confluence Data Center e Confluence Server, impactando todas as versões a partir da 4.0.0. A CVE-2023-22523, com pontuação CVSS de 9.8, é uma vulnerabilidade de execução remota de código no Assets Discovery para Jira Service Management Cloud, Server e Data Center, afetando todas as versões até, mas não incluindo, 3.2.0-cloud / 6.2.0 data center e server. Por fim, a CVE-2023-22524, com pontuação CVSS de 9.6, é uma vulnerabilidade de execução remota de código no aplicativo Atlassian Companion para macOS, afetando todas as versões até, mas não incluindo, 2.0.0. Este anúncio ocorre quase um mês após a empresa de software australiana revelar que todas as versões de seus produtos Bamboo Data Center e Server são impactadas por uma falha de segurança crítica no Apache ActiveMQ (CVE-2023-46604, pontuação CVSS: 10.0), que estava sendo ativamente explorada. Correções foram lançadas nas versões 9.2.7, 9.3.5 e 9.4.1 ou posteriores. Com os produtos da Atlassian se tornando vetores de ataque lucrativos nos últimos anos, é altamente recomendável que os usuários atualizem rapidamente as instalações afetadas para uma versão corrigida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA alerta sobre exploração ativa de vulnerabilidade no Adobe ColdFusion.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade de alta gravidade no Adobe ColdFusion por atores de ameaças não identificados. Essa exploração visa obter acesso inicial a servidores governamentais. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-26360, é descrita como um problema de controle de acesso inadequado no ColdFusion, e sua exploração pode resultar em execução arbitrária de código. A falha afeta o ColdFusion 2018 (Update 15 e versões anteriores) e o ColdFusion 2021 (Update 5 e versões anteriores), tendo sido corrigida nas versões Update 16 e Update 6, lançadas em 14 de março de 2023. A CISA adicionou a vulnerabilidade ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV) um dia após a correção, citando evidências de exploração ativa. A Adobe, em um aviso divulgado na mesma época, confirmou estar ciente da falha sendo “explorada ativamente em ataques muito limitados”. A agência observou que pelo menos dois servidores públicos foram comprometidos usando a falha, ambos executando versões desatualizadas do software. Os atores de ameaças iniciaram vários comandos nos servidores web comprometidos, permitindo-lhes implantar malware usando comandos HTTP POST no caminho do diretório associado ao ColdFusion. Há evidências sugerindo que a atividade maliciosa é um esforço de reconhecimento realizado para mapear a rede mais ampla, embora não tenha sido observado movimento lateral ou exfiltração de dados. Em um dos incidentes, o adversário foi observado navegando pelo sistema de arquivos e carregando vários artefatos no servidor web, incluindo binários capazes de exportar cookies do navegador da web e malware projetado para descriptografar senhas para fontes de dados do ColdFusion.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Qualcomm revela detalhes de falhas de segurança exploradas em chips.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Qualcomm, fabricante de chips, divulgou informações adicionais sobre três falhas de segurança de alta gravidade que foram alvo de “exploração limitada e direcionada” em outubro de 2023. As três falhas de segurança de alta gravidade divulgadas pela Qualcomm incluem a CVE-2023-33063, que envolve corrupção de memória nos Serviços DSP durante uma chamada remota do HLOS para o DSP. A segunda vulnerabilidade, a CVE-2023-33106, com pontuação CVSS de 8.4, é caracterizada por corrupção de memória em Gráficos ao enviar uma extensa lista de pontos de sincronização em um comando AUX para o IOCTL_KGSL_GPU_AUX_COMMAND. A terceira, a CVE-2023-33107, também com pontuação CVSS de 8.4, refere-se à corrupção de memória em Gráficos Linux durante a atribuição de uma região de memória virtual compartilhada durante uma chamada IOCTL. Estas falhas destacam preocupações significativas de segurança nos componentes de chip da Qualcomm. O Google Threat Analysis Group e o Google Project Zero revelaram em outubro de 2023 que essas três falhas, juntamente com a CVE-2022-22071, foram exploradas em ataques limitados e direcionados. As vulnerabilidades foram relatadas por um pesquisador de segurança conhecido como luckyrb, pela equipe de segurança do Android do Google e pelos pesquisadores do TAG Benoît Sevens e Jann Horn do Google Project Zero. Atualmente, não se sabe como essas falhas foram armadas e quem está por trás dos ataques. A descoberta levou a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) a adicionar as quatro falhas ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), instando as agências federais a aplicarem os patches até 26 de dezembro de 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>