<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft lança patches para 80 novas falhas de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A atualização Patch Tuesday da Microsoft para março de 2023 está sendo lançada com correções para um conjunto de 80 falhas de segurança, duas das quais foram exploradas ativamente. Oito dos 80 bugs são classificados como Críticos, 71 são classificados como Importantes e um é classificado como Moderado em gravidade. As atualizações se somam a 29 falhas que a gigante da tecnologia corrigiu em seu navegador Edge baseado em Chromium nas últimas semanas. A divulgação também ocorre quando a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou as duas das falhas ao catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas e anunciou um novo programa piloto que visa alertar entidades críticas de infraestrutura sobre vulnerabilidades associadas à exploração conhecida de ransomware. Em outros lugares, a Microsoft também eliminou duas falhas de divulgação de informações no Microsoft OneDrive para Android, uma vulnerabilidade de falsificação no Office para Android, um bug de desvio de segurança no Microsoft OneDrive para iOS e um problema de escalonamento de privilégios no OneDrive para macOS. Além da Microsoft, atualizações de segurança também foram lançadas por outros fornecedores desde o início do mês para corrigir várias vulnerabilidades.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware LockBit é a operação do cibercrime mais bem-sucedida do mundo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ransomware LockBit foi descoberto pela primeira vez em setembro de 2019 e era anteriormente conhecido como ABCD ransomware por causa da extensão “.abcd virus” observada pela primeira vez. O grupo opera como um modelo Ransomware-as-a-service (RaaS). Resumindo, isso significa que os afiliados fazem um depósito para usar a ferramenta e depois dividem o pagamento do resgate com o grupo LockBit. Foi relatado que algumas afiliadas estão recebendo uma participação de até 75%. Os operadores do LockBit publicaram anúncios de seu programa de afiliados em fóruns de cibercriminosos russos, afirmando que não operarão na Rússia ou em nenhum país da CEI. Em 2022, o grupo publicou mais ataques bem sucedidos do que qualquer outro grupo de ransomware. Um dos recursos exclusivos do LockBit é seu programa de recompensas de bugs para seus criadores e compiladores de ransomware. O grupo oferece uma recompensa de US$ 1 milhão para quem puder revelar publicamente as identidades de seus proprietários. Esta é uma ação significativa e mostra a dedicação da operação LockBit em manter seu anonimato. No geral, o grupo de ransomware LockBit é uma organização de cibercrime sofisticada que representa uma ameaça significativa para empresas e organizações em todo o mundo. Com um modelo de ransomware como serviço bem estabelecido, um programa de recompensas por bugs e uma disposição para recompensar aqueles que revelam suas identidades, o LockBit é uma força a ser reconhecida no cenário de ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha do Fortinet FortiOS é explorada em ataque cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Entidades governamentais e grandes organizações foram alvo de uma ameaça desconhecida ao explorar uma falha de segurança no software Fortinet FortiOS que pode resultar em perda de dados e corrupção de sistema operacional e arquivos. “A complexidade da exploração sugere um ator avançado e altamente direcionado a alvos governamentais ou relacionados ao governo”, disseram os pesquisadores da Fortinet em um comunicado na semana passada. A falha de zero day em questão é CVE-2022-41328, um bug de segurança média no FortiOS que pode levar à execução arbitrária de código. A divulgação ocorre dias depois que a Fortinet lançou patches para corrigir 15 falhas de segurança, incluindo CVE-2022-41328 e um problema crítico de estouro de buffer baseado em pilha que afeta o FortiOS e o FortiProxy (CVE-2023-25610, pontuação CVSS: 9,3). A falha de segurança veio à tona, depois que vários dispositivos FortiGate pertencentes a um cliente sofreram uma parada repentina do sistema e subsequente falha de inicialização, indicando uma violação de integridade. A Fortinet disse que o ataque foi altamente direcionado, com evidências apontando para organizações governamentais ou afiliadas ao governo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>