<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mozilla é Alvo de Queixa por Rastrear Usuários do Firefox Sem Consentimento.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A organização sem fins lucrativos de proteção à privacidade noyb (None Of Your Business), sediada em Viena, apresentou uma queixa contra a Mozilla junto à autoridade de proteção de dados da Áustria. A reclamação foi motivada pela ativação de uma nova funcionalidade no navegador Firefox chamada Privacy Preserving Attribution (PPA), sem o consentimento explícito dos usuários. Segundo a noyb, apesar do nome tranquilizador, a tecnologia permite que o Firefox rastreie o comportamento dos usuários em sites, transferindo o controle do rastreamento dos sites individuais para o navegador. A Mozilla está sendo criticada por ativar essa função automaticamente e sem notificar os usuários, prática semelhante à adotada pelo Google com o projeto Privacy Sandbox, que também enfrentou críticas. A função PPA, atualmente ativa na versão experimental 128 do Firefox, é apresentada pela Mozilla como uma forma de ajudar os sites a entenderem a eficácia de seus anúncios sem coletar dados pessoais dos usuários. A empresa alega que a PPA funciona como uma alternativa não invasiva ao rastreamento tradicional entre sites, utilizando técnicas de privacidade diferencial para garantir a proteção dos dados dos usuários. O funcionamento da PPA envolve permitir que os sites registrem impressões de anúncios no navegador Firefox. Quando um usuário visita um site de destino e realiza uma ação valiosa, como uma compra, o site pode gerar um relatório anônimo e criptografado, que é posteriormente agregado a outros relatórios para fornecer um resumo, impossibilitando a identificação dos indivíduos. A noyb, no entanto, questiona a legalidade da ativação da PPA sem o consentimento prévio dos usuários, alegando que a prática viola os regulamentos rigorosos de proteção de dados da União Europeia, como o GDPR. Embora a Mozilla defenda que o PPA não compartilha atividades de navegação dos usuários, a noyb considera que o recurso deveria ter sido desativado por padrão, permitindo aos usuários a escolha de ativá-lo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Ferramenta Splinter em Rust Apresenta Riscos de Exploração para Organizações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova ferramenta de pós-exploração chamada Splinter, desenvolvida em linguagem de programação Rust, que foi detectada em vários sistemas de clientes, conforme relatado pela Palo Alto Networks Unit 42. A ferramenta, usada para operações de red team, é capaz de explorar vulnerabilidades em redes de organizações. Embora não seja tão avançada quanto ferramentas conhecidas, como o Cobalt Strike, o Splinter ainda pode representar uma ameaça significativa se for mal utilizado. Segundo Dominik Reichel, da Unit 42, o Splinter possui recursos comuns em ferramentas de teste de penetração, incluindo execução de comandos no Windows, injeção de processos remotos, upload e download de arquivos, coleta de informações de contas de serviços em nuvem e capacidade de se autodestruir no sistema. Apesar de ainda não haver evidências de que a ferramenta tenha sido associada a atores mal-intencionados, o fato de ter sido encontrada em sistemas de clientes levanta preocupações sobre seu uso indevido por criminosos. A ferramenta é configurada para se comunicar com um servidor de comando e controle (C2) usando HTTPS, semelhante a outras ferramentas de pós-exploração. A Splinter segue um modelo baseado em tarefas, no qual o malware obtém instruções do servidor C2 para executar suas funções maliciosas. Embora a origem do Splinter ainda seja desconhecida, o fato da ferramenta estar disponível e pronta para ser utilizada reforça a necessidade das organizações estarem sempre preparadas com medidas de detecção e prevenção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ChatGPT Corrige Vulnerabilidade Crítica que Permitia Exfiltração Contínua de Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um problema de segurança foi corrigido no aplicativo ChatGPT para macOS que poderia ter permitido que atacantes inserissem spyware persistente na memória da ferramenta de IA, facilitando a exfiltração contínua de dados digitados pelos usuários ou recebidos nas respostas. A técnica, apelidada de SpAIware, foi descoberta pelo pesquisador de segurança Johann Rehberger. O problema estava relacionado ao recurso de memória, que permite ao ChatGPT lembrar certas informações entre conversas para facilitar o uso contínuo. Esse recurso foi introduzido pela OpenAI em fevereiro de 2024 e expandido para usuários das versões Free, Plus, Team e Enterprise. No entanto, a falha explorava esse recurso para armazenar instruções maliciosas, que permaneciam entre as conversas, permitindo que os dados fossem enviados secretamente a servidores controlados por atacantes. Rehberger destacou que a vulnerabilidade poderia ser usada em cenários de ataque onde um usuário é induzido a visitar um site malicioso ou baixar um documento comprometido, que, ao ser analisado no ChatGPT, atualizaria a memória do sistema com instruções prejudiciais. Com isso, todas as futuras conversas poderiam ser enviadas para um servidor adversário sem o conhecimento do usuário. A OpenAI resolveu o problema com a versão 1.2024.247 do ChatGPT, fechando a brecha que permitia a exfiltração de dados. Rehberger também sugeriu que os usuários revisem regularmente as memórias armazenadas pelo ChatGPT para garantir que não contenham informações incorretas ou suspeitas. A divulgação desse incidente ocorre paralelamente à descoberta de uma técnica de jailbreaking de IA, chamada MathPrompt, que explora a capacidade avançada de resolver problemas matemáticos em modelos de linguagem para contornar seus mecanismos de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>