<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ransomware SEXi paralisa servidores VMware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa chilena IxMetro Powerhost, que oferece serviços de data center e hospedagem, foi vítima de um ataque cibernético realizado por um grupo denominado SEXi. O ataque afetou os servidores VMware ESXi e backups da empresa, comprometendo dados e operações. A divisão chilena da Powerhost, notificou seus clientes sobre o incidente, informando que vários servidores que hospedam servidores privados virtuais haviam sido criptografados. Os clientes afetados enfrentaram a indisponibilidade de seus sites e serviços, pois a empresa lutava para restaurar terabytes de dados a partir dos backups, que também foram criptografados. O CEO da Powerhost, Ricardo Rubem, comunicou o alto valor de resgate exigido pelos cibercriminosos, equivalente a 2 bitcoins por vítima, totalizando cerca de $140 milhões, e compartilhou a dificuldade e as implicações éticas de negociar com os sequestradores.Para mitigar o impacto, a Powerhost está oferecendo aos clientes afetados a configuração de novos VPS para que possam restabelecer seus sites online. O ransomware SEXi, que anexa a extensão .SEXi aos arquivos criptografados, foi identificado como uma nova variante que tem como alvo servidores VMware ESXi.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Descoberta vulnerabilidade crítica em Kernel Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores revelaram a primeira exploração nativa do Spectre v2 contra o kernel do Linux em sistemas Intel, que permite ler dados sensíveis da memória. Esta exploração, denominada Injeção Nativa de Histórico de Ramificação (BHI), consegue vazar memória do kernel a uma taxa de 3,5 kB/s, ultrapassando as mitigações existentes para Spectre v2/BHI. Identificada como CVE-2024-2201, esta falha foi inicialmente descrita pela VUSec em março de 2022. Intel recomendou desativar o eBPF não privilegiado do Linux para mitigar o problema. No entanto, o BHI mostra que é possível sem usar eBPF, afetando todos os sistemas Intel vulneráveis a ele. Isso permite a um atacante extrair dados sensíveis executando código malicioso. As técnicas de mitigação atuais, como desativar o eBPF privilegiado, são insuficientes contra a exploração do BHI. A falha afeta várias plataformas, incluindo Illumos, Intel, Red Hat, SUSE Linux, Triton Data Center e Xen. A AMD informou não ter conhecimento de impactos em seus produtos. Esta descoberta segue outras pesquisas que revelaram vulnerabilidades em arquiteturas de CPU contemporâneas, incluindo os ataques GhostRace e Ahoi, que comprometem ambientes de execução confiáveis e máquinas virtuais confidenciais, permitindo ataques remotos e manipulação de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova onda de crypto drainers atinge milhares de sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma onda de ataques em sites WordPress, onde quase 2.000 foram hackeados para exibir pop-ups enganosos. Esses pop-ups promovem ofertas falsas de NFT e descontos, com o objetivo de persuadir os visitantes a conectar suas carteiras digitais a “crypto drainers”, que subtraem automaticamente os fundos. Inicialmente, cerca de 1.000 sites foram comprometidos, sendo usados para disseminar os drainers por meio de publicidade maliciosa e vídeos no YouTube. A campanha de ataques não obteve o sucesso esperado inicialmente, levando os invasores a adotar novas estratégias. Eles começaram a empregar scripts que transformam os navegadores dos visitantes em ferramentas para a execução de ataques de força bruta, buscando descobrir senhas de administração de outros sites. Não se sabe ao certo quantos dos sites comprometidos estão ativamente exibindo estes pop-ups de drainers de criptomoedas, mas pesquisas indicam que mais de 2.000 sites carregaram os scripts maliciosos na última semana. Nem todos esses sites estão gerando os golpes de pop-up no momento, mas a situação pode mudar rapidamente. Quando uma vítima conecta sua carteira a esses sites agora habilitados para Web3, os drainers de criptomoedas executam o roubo de fundos e NFTs, transferindo-os para os invasores. A MetaMask, uma das carteiras afetadas, emite um alerta sobre esses scripts maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>