<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers Usam Ataques Avançados Contra Entidades Industriais Russas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Agências governamentais e entidades industriais da Rússia estão sendo alvo de uma campanha de ciberataques contínua, atribuída ao grupo denominado Awaken Likho. De acordo com a Kaspersky, os atacantes agora utilizam o agente da plataforma legítima MeshCentral em vez do módulo UltraVNC, que anteriormente usavam para obter acesso remoto aos sistemas. A nova campanha, iniciada em junho de 2024, se estendeu pelo menos até agosto, com foco principal em órgãos governamentais russos, seus contratados e empresas do setor industrial. A Kaspersky apontou que o Awaken Likho, foi documentado pela primeira vez em junho de 2023, em ataques direcionados contra setores de defesa e infraestrutura crítica. Acredita-se que o grupo esteja em atividade desde agosto de 2021. Os ataques de spear-phishing lançados pelo grupo envolvem a distribuição de arquivos executáveis maliciosos disfarçados como documentos Microsoft Word ou PDF, utilizando extensões duplas como “doc.exe” ou “.pdf.exe”, para que apenas as partes “.docx” e “.pdf” sejam visíveis para os usuários. Ao abrir esses arquivos, os alvos acabam instalando o UltraVNC, o que permite aos atacantes obter controle total sobre os sistemas comprometidos. O mais recente ataque identificado também utiliza um arquivo SFX criado com o 7-Zip, que, quando aberto, executa um arquivo denominado “MicrosoftStores.exe”. Esse arquivo descompacta um script AutoIt para, finalmente, rodar a ferramenta de gerenciamento remoto MeshAgent, de código aberto. Com essa técnica, os atacantes conseguem persistir nos sistemas comprometidos, criando uma tarefa agendada que executa um arquivo de comando, o qual, por sua vez, inicia o MeshAgent para estabelecer conexão com o servidor MeshCentral.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas Críticas no Ivanti CSA São Exploradas Ativamente em Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti alertou que três novas vulnerabilidades de segurança em seu Cloud Service Appliance (CSA) estão sendo ativamente exploradas. As falhas, consideradas zero day, estão sendo usadas em conjunto com outra vulnerabilidade do CSA que a empresa corrigiu no mês passado. A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades permite que um invasor autenticado com privilégios de administrador contorne restrições, execute comandos SQL arbitrários ou obtenha execução remota de código. “Estamos cientes de um número limitado de clientes usando o CSA 4.6 patch 518 e versões anteriores que foram explorados quando CVE-2024-9379, CVE-2024-9380 ou CVE-2024-9381 foram combinados com o CVE-2024-8963”, disse a empresa. Os ataques observados pela Ivanti envolvem a combinação das falhas mencionadas com a CVE-2024-8963, uma vulnerabilidade crítica de travessia de caminho que permite que um invasor remoto não autenticado acesse funcionalidades restritas. A Ivanti afirmou que descobriu as três novas falhas durante sua investigação sobre a exploração das CVE-2024-8963 e CVE-2024-8190, outra falha de injeção de comando do sistema operacional no CSA, que também foi abusada no ambiente real e já foi corrigida. Para mitigar os riscos, a empresa recomenda que os usuários atualizem para a versão mais recente (5.0.2) e revisem o dispositivo para verificar a existência de usuários administrativos modificados ou adicionados recentemente, buscando sinais de comprometimento. Também é indicado que os clientes chequem alertas de ferramentas de detecção e resposta de endpoint (EDR) instaladas no dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Negação de Serviço e RCE Podem Afetar Sistemas Industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram vulnerabilidades críticas em duas implementações do protocolo Manufacturing Message Specification (MMS) que, se exploradas com sucesso, podem ter impactos graves em ambientes industriais. As falhas foram identificadas por pesquisadores Mashav Sapir e Vera Mens, e afetam dispositivos utilizados para controle remoto e monitoramento de sistemas industriais, como controladores lógicos programáveis (PLCs) e sistemas de supervisão e aquisição de dados (SCADA). O protocolo MMS, uma camada de aplicação do modelo OSI, permite a comunicação entre dispositivos eletrônicos inteligentes (IEDs) e sistemas SCADA, facilitando o controle e monitoramento remoto de equipamentos industriais. As vulnerabilidades encontradas comprometem duas bibliotecas conhecidas: libIEC61850 da MZ Automation e a TMW IEC 61850 da Triangle MicroWorks. Essas falhas foram corrigidas após divulgações responsáveis em setembro e outubro de 2022. Entre os CVEs mais graves estão o CVE-2022-2970 e o CVE-2022-2972, ambos com uma pontuação CVSS de 10.0, indicando o risco de execução de código remoto. Outras vulnerabilidades identificadas permitem ataques de negação de serviço (DoS) e envolvem desreferenciação de ponteiro nulo e acesso a ponteiros não inicializados. Além disso, a análise revelou que o dispositivo Siemens SIPROTEC 5 IED utilizava uma versão desatualizada da pilha MMS-EASE da SISCO, vulnerável a ataques de negação de serviço via pacotes especialmente criados. A Siemens atualizou o firmware desses dispositivos em dezembro de 2022, conforme detalhado em um aviso da Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>