<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Jetpack lança correção urgente para falha que afeta 27 milhões de sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os desenvolvedores do plugin Jetpack para WordPress lançaram uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica que permitia a usuários logados acessar formulários submetidos por outros visitantes de um site. O Jetpack, é um plugin multifuncional usado em cerca de 27 milhões de sites, oferecendo ferramentas para segurança, desempenho e crescimento de tráfego. A falha, descoberta durante uma auditoria interna de segurança do Jetpack, afetava a funcionalidade de formulário de contato desde a versão 3.9.9, lançada em 2016. Segundo Jeremy Herve, do Jetpack, qualquer usuário logado poderia explorar essa vulnerabilidade para ler formulários enviados por visitantes do site, o que levantava preocupações sobre privacidade. O Jetpack trabalhou em conjunto com a equipe de segurança do WordPress.org para garantir que o plugin fosse atualizado automaticamente para uma versão segura nos sites instalados. A vulnerabilidade foi corrigida em 101 diferentes versões do plugin, desde a 3.9.10 até a mais recente. Embora não haja evidências de que essa falha tenha sido explorada até o momento, sua divulgação pública aumenta o risco de que possa ser utilizada em ataques futuros. Vale lembrar que, em junho de 2023, o Jetpack também corrigiu outra falha crítica que estava presente desde 2012. Além disso, essa correção acontece em um momento de disputa entre Matt Mullenweg, fundador do WordPress, e o provedor de hospedagem WP Engine, relacionado ao plugin Advanced Custom Fields (ACF). O WordPress.org assumiu o controle do ACF e criou um fork chamado Secure Custom Fields, alegando a necessidade de remover upsells comerciais e corrigir um problema de segurança. Segundo Mullenweg, essa atualização é mínima, focada apenas na resolução do problema de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Variante Linux do malware FASTCash facilita saques fraudulentos em caixas eletrônicos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaça norte-coreanos foram identificados utilizando uma variante do malware FASTCash voltada para o sistema Linux, com o objetivo de roubar fundos em uma campanha motivada financeiramente. O malware foi instalado em switches de pagamento dentro de redes comprometidas, permitindo saques não autorizados de caixas eletrônicos (ATMs), segundo o pesquisador de segurança HaxRob. O FASTCash foi documentado pela primeira vez pelo governo dos EUA em outubro de 2018, sendo atribuído a adversários ligados à Coreia do Norte. O esquema de “cashout” (saque em massa) de ATMs já vinha sendo utilizado para atacar bancos na África e na Ásia desde 2016. Esse esquema envolve a violação remota de servidores de aplicativos de switches de pagamento, facilitando transações fraudulentas para autorizar saques em massa. A variante Linux foi identificada pela primeira vez na plataforma VirusTotal em junho de 2023. O malware aparece como um objeto compartilhado chamado “libMyFc.so”, compilado para o Ubuntu Linux 20.04, e tem como objetivo interceptar e modificar mensagens de transações ISO 8583, usadas para o processamento de cartões de débito e crédito. Isso permite que transações recusadas por falta de fundos sejam aprovadas, permitindo saques fraudulentos. A descoberta dessa nova variante para Linux ressalta a necessidade de aprimorar as capacidades de detecção, que muitas vezes são insuficientes em ambientes de servidores Linux. A falta de proteção adequada em tais sistemas pode aumentar a vulnerabilidade a esses tipos de ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de malware usa PureCrypter para distribuir o Malware DarkVision RAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram uma nova campanha de malware que utiliza um “loader” chamado PureCrypter para distribuir o trojan de acesso remoto (RAT) DarkVision. A atividade foi observada em julho de 2024 pela equipe Zscaler ThreatLabz e envolve um processo em várias etapas para entregar o payload do RAT. O DarkVision RAT se comunica com seu servidor de comando e controle (C2) por meio de um protocolo de rede personalizado via sockets. O malware oferece uma ampla gama de comandos e plugins que habilitam funcionalidades adicionais, como captura de teclas (keylogging), acesso remoto, roubo de senhas, gravação de áudio e capturas de tela. O PureCrypter, inicialmente divulgado em 2022, é um loader disponível comercialmente por assinatura, permitindo que seus usuários distribuam diferentes tipos de malware, como stealers de informações, RATs e ransomware. Embora o vetor exato de acesso inicial para entregar o PureCrypter e o DarkVision RAT não seja claro, a cadeia de ataque começa com um executável .NET que descriptografa e executa o Donut loader, responsável por carregar o PureCrypter. Em seguida, o DarkVision é extraído e iniciado, com mecanismos de persistência sendo configurados, além de adicionar exceções ao Microsoft Defender Antivirus para os caminhos de arquivo e processos usados pelo RAT. O DarkVision RAT, lançado pela primeira vez em 2020, está à venda na internet por cerca de US$ 60, tornando-o atraente para cibercriminosos e iniciantes que desejam realizar seus próprios ataques sem a necessidade de conhecimentos técnicos avançados. Desenvolvido em C++ e assembly para garantir alto desempenho, o RAT oferece recursos como injeção de processos, shell remoto, proxy reverso, manipulação da área de transferência, captura de teclas, recuperação de senhas e cookies de navegadores, além de captura de telas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>