<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA adiciona seis novas vulnerabilidades ao catálogo KEV após evidências de exploração.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA (CISA) adicionou recentemente seis falhas de segurança ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), citando evidências de exploração ativa. Entre essas, destaca-se a CVE-2023-27524 (pontuação CVSS: 8.9), uma vulnerabilidade de alta gravidade que afeta o software de visualização de dados de código aberto Apache Superset, permitindo a execução remota de código. Esta falha foi corrigida na versão 2.1. Além disso, a CISA adicionou outras cinco falhas ao catálogo: CVE-2023-38203 e CVE-2023-29300 (ambas com pontuação CVSS de 9.8), relacionadas à deserialização de dados não confiáveis no Adobe ColdFusion; CVE-2023-41990 (pontuação CVSS: 7.8), uma vulnerabilidade de execução de código em múltiplos produtos da Apple; CVE-2016-20017 (pontuação CVSS: 9.8), uma vulnerabilidade de injeção de comando em dispositivos D-Link DSL-2750B; e CVE-2023-23752 (pontuação CVSS: 5.3), uma falha de controle de acesso inadequado no Joomla!. É importante mencionar que a CVE-2023-41990, corrigida pela Apple nas versões iOS 15.7.8 e iOS 16.3, foi utilizada por atores desconhecidos em ataques de spyware da Operação Triangulação para executar código remotamente ao processar um anexo PDF no iMessage.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualização crítica da microsoft corrige falhas de segurança importantes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft corrigiu 48 falhas de segurança em seu software nas atualizações de janeiro de 2024. Duas dessas falhas são consideradas Críticas e 46, Importantes. Não há indícios de que essas vulnerabilidades sejam de conhecimento público ou que estejam sob ataque ativo. Essas correções se somam a outras nove vulnerabilidades de segurança resolvidas no navegador Edge baseado em Chromium desde as atualizações de dezembro de 2023. Inclui-se aqui uma correção para um zero-day (CVE-2023-7024, pontuação CVSS: 8.8) que, segundo o Google, estava sendo ativamente explorado. As falhas mais críticas corrigidas neste mês incluem a CVE-2024-20674 (pontuação CVSS: 9.0), uma vulnerabilidade no Windows Kerberos que permite a um atacante contornar a autenticação, e a CVE-2024-20700 (pontuação CVSS: 7.5), uma vulnerabilidade de execução remota de código no Windows Hyper-V. A Microsoft também está desativando a inserção de arquivos FBX em aplicativos do Office devido a uma vulnerabilidade (CVE-2024-20677) que poderia levar à execução remota de código.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de injeção SQL no Cacti pode comprometer redes de telecomunicações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de injeção de SQL (CVE-2023-51448) no Cacti, um framework amplamente utilizado para monitoramento de rede, gerenciamento de desempenho e falhas, pode levar à divulgação de informações e, potencialmente, à execução remota de código. O Cacti é frequentemente usado em centros de operações de rede de telecomunicações e provedores de hospedagem na web para coletar dados de desempenho de rede e armazená-los no RRDtool, um sistema de banco de dados e gráficos que cria representações gráficas dos dados coletados por meio de uma interface web. Esta vulnerabilidade está no recurso de Receptores de Notificação SNMP do Cacti e pode permitir que um ator de ameaças revele todo o conteúdo do banco de dados do Cacti ou, dependendo da configuração do banco de dados, até mesmo desencadeie a execução remota de código (RCE). “Um atacante autenticado com permissão de ‘Configurações/Utilitários’ pode enviar uma solicitação HTTP GET manipulada para o endpoint ‘/cacti/managers.php’ com um payload SQLi no parâmetro HTTP GET ‘selected_graphs_array'”, informou o Cacti em um aviso de segurança. Há um ano, servidores Cacti expostos à internet foram alvo de atacantes que utilizaram um exploit para a CVE-2022-46169, uma falha crítica de injeção de comando que poderia ser explorada remotamente por usuários não autenticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>