<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no Microsoft Access Expõe Tokens NTLM.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma vulnerabilidade de “autenticação forçada” que pode ser explorada para vazar tokens NT LAN Manager (NTLM) de usuários do Windows. Isso ocorre ao induzir a vítima a abrir um arquivo Microsoft Access especialmente elaborado. O ataque tira proveito de um recurso legítimo do sistema de gerenciamento de banco de dados que permite aos usuários vincular a fontes de dados externas, como uma tabela remota do SQL Server. Esse recurso pode ser abusado por atacantes para vazar automaticamente os tokens NTLM do usuário do Windows para qualquer servidor controlado pelo atacante, via qualquer porta TCP, como a porta 80. O NTLM, um protocolo de autenticação introduzido pela Microsoft em 1993, é um protocolo de desafio-resposta usado para autenticar usuários durante o login. Ao longo dos anos, ele se mostrou vulnerável a ataques de força bruta, pass-the-hash e relay. O ataque recente abusa da função de tabela vinculada no Access para vazar os hashes NTLM para um servidor controlado pelo atacante, incorporando um arquivo .accdb com um link de banco de dados SQL Server remoto dentro de um documento do MS Word usando um mecanismo chamado Object Linking and Embedding (OLE). Este desenvolvimento ocorre enquanto a Microsoft anuncia planos para descontinuar o NTLM no Windows 11 em favor do Kerberos para maior segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos aumentam sofisticação em ataques cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os atores de ameaças norte-coreanos, conhecidos por desenvolverem malwares como RustBucket e KANDYKORN para macOS, foram observados combinando elementos dessas duas cadeias de ataque distintas. RustBucket é um cluster de atividades ligado ao Grupo Lazarus, que usa uma versão adulterada de um aplicativo leitor de PDF, apelidado de SwiftLoader, como um meio de carregar um malware de próxima fase escrito em Rust após a visualização de um documento isca especialmente criado. A campanha KANDYKORN é uma operação cibernética maliciosa que visou engenheiros de blockchain de uma plataforma de câmbio de criptomoedas não identificada através do Discord, iniciando uma sequência de ataque multi-estágio sofisticada que levou à implantação do trojan de acesso remoto KANDYKORN. Segundo os pesquisadores o Grupo Lazarus está utilizando o SwiftLoader para distribuir o KANDYKORN, corroborando um relatório recente da Mandiant, de propriedade do Google, sobre como diferentes grupos de hackers da Coreia do Norte estão cada vez mais emprestando táticas e ferramentas uns dos outros. Mandiant observou que a paisagem cibernética da Coreia do Norte evoluiu para uma organização simplificada com ferramentas e esforços de segmentação compartilhados. Essa abordagem flexível torna difícil para os defensores rastrear, atribuir e impedir atividades maliciosas, enquanto permite que esse adversário agora colaborativo se mova furtivamente com maior velocidade e adaptabilidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gigante da saúde Henry Schein sofre novo ataque de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa americana de saúde Henry Schein relatou um segundo ataque cibernético neste mês pelo grupo de ransomware BlackCat/ALPHV, que também invadiu sua rede em outubro. Henry Schein é uma fornecedora de produtos e serviços de saúde da Fortune 500, com operações e afiliadas em 32 países e uma receita de mais de $12 bilhões reportada em 2022. O primeiro ataque foi divulgado em 15 de outubro, quando a empresa teve que desativar alguns sistemas para conter outro ataque cibernético que impactou seus negócios um dia antes. Mais de um mês depois, em 22 de novembro, a empresa informou que alguns de seus aplicativos e a plataforma de comércio eletrônico foram novamente desativados após outro ataque reivindicado pelo ransomware BlackCat. “A Henry Schein identificou a causa do ocorrido. O ator de ameaça do incidente cibernético anteriormente divulgado reivindicou a responsabilidade”, disse a empresa. O grupo de ransomware BlackCat adicionou a Henry Schein ao seu site de vazamento na dark web, alegando ter invadido a rede da empresa e supostamente roubado 35 terabytes de dados sensíveis. De acordo com a operação de cibercrime, eles recriptografaram os dispositivos da empresa após as negociações falharem no final de outubro, enquanto a Henry Schein estava prestes a restaurar seus sistemas. Isso tornaria o incidente deste mês a terceira vez desde 15 de outubro que o BlackCat criptografou os sistemas da Henry Schein após invadir sua rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>