<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no Cisco Webex afeta segurança de dados de conferências.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade na plataforma de nuvem do Cisco Webex foi descoberta, permitindo que links para reuniões de videoconferência de várias autoridades governamentais e empresas fossem expostos. Entre as instituições afetadas estão o Escritório Federal de Segurança da Informação da Alemanha (BSI), o Parlamento (Bundestag), diversos ministérios, a Chancelaria Federal e outros escritórios federais e estaduais. Além disso, autoridades e empresas da Alemanha, Holanda, Itália, Áustria, França, Suíça, Irlanda e Dinamarca também foram impactadas. A vulnerabilidade permitia a descoberta de informações sobre reuniões passadas e futuras devido ao uso de números não aleatórios pela Cisco para designar reuniões. Essa prática, combinada com uma configuração incorreta para visualização em dispositivos móveis, possibilitou a recuperação de uma grande quantidade de metadados através de um simples navegador web. A Cisco confirmou que, em maio de 2024, identificou e corrigiu as falhas em seu serviço de Webex Meetings, aplicando as correções globalmente até o dia 28 de maio de 2024. A empresa notificou os clientes sobre as tentativas observáveis de acesso não autorizado e, desde a correção, não houve mais tentativas de exploração da falha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Protocolo NTLM é oficialmente desativado pela Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou oficialmente a descontinuação do protocolo de autenticação NTLM (New Technology LAN Manager) em sistemas Windows e servidores Windows, recomendando que os desenvolvedores migrem para os protocolos Kerberos ou Negotiate para evitar problemas futuros. O NTLM, lançado originalmente em 1993 como parte do Windows NT 3.1, é considerado ultrapassado pelos padrões de segurança de 2024. Apesar de ainda ser amplamente utilizado, o NTLM não está mais em desenvolvimento ativo desde junho de 2024. A Microsoft comunicou sua intenção de descontinuar o protocolo em outubro de 2023, incentivando administradores a adotarem sistemas de autenticação mais modernos. Um dos principais motivos para a descontinuação do NTLM são os ataques cibernéticos conhecidos como “NTLM Relay”, onde controladores de domínio do Windows são comprometidos ao serem forçados a autenticar em servidores maliciosos. A Microsoft informou que o NTLM ainda funcionará nas próximas versões do Windows Server e na próxima versão anual do Windows, mas recomenda que os usuários e desenvolvedores de aplicativos façam a transição para o Negotiate, que tenta autenticar primeiro com o Kerberos e recorre ao NTLM apenas quando necessário. Para facilitar a transição, a Microsoft sugere que os administradores utilizem ferramentas de auditoria para entender como o NTLM está sendo usado em seus ambientes e identificar todas as instâncias que precisam ser consideradas na formulação de um plano de transição. Para a maioria das aplicações, substituir o NTLM pelo Negotiate pode ser feito com uma simples alteração na solicitação ‘AcquireCredentialsHandle’ para a Interface do Provedor de Suporte de Segurança (SSPI).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet Muhstik explora falha no Apache RocketMQ para ampliar ataques DDoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O botnet de negação de serviço distribuído (DDoS) conhecido como Muhstik foi observado explorando uma falha de segurança recentemente corrigida no Apache RocketMQ para comprometer servidores vulneráveis e ampliar seu alcance. O Muhstik, documentado pela primeira vez em 2018, é notório por infectar dispositivos IoT e servidores baseados em Linux, utilizando-os para mineração de criptomoedas e ataques DDoS. A falha mais recente explorada é a CVE-2023-33246, uma vulnerabilidade crítica que permite a execução remota de código sem autenticação. O objetivo final do malware é usar os dispositivos comprometidos para realizar diferentes tipos de ataques de inundação contra alvos específicos, sobrecarregando seus recursos de rede e causando uma condição de negação de serviço. Mesmo após mais de um ano da divulgação pública da falha, 5.216 instâncias vulneráveis do Apache RocketMQ ainda estão expostas na internet, destacando a necessidade de atualização para a versão mais recente. Campanhas anteriores também detectaram atividades de mineração de criptomoedas após a execução do malware Muhstik. Os atacantes buscam espalhar e infectar mais máquinas para aumentar a mineração usando a energia elétrica dos dispositivos comprometidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>