<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques globais usam falha no Atlassian para espalhar ransomware Cerber.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaças estão explorando uma falha crítica não corrigida nos servidores Atlassian para implantar uma variante Linux do ransomware Cerber, conhecido como C3RB3R. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-22518 e com uma pontuação CVSS de 9.1, afeta o Atlassian Confluence Data Center e Server, permitindo que um atacante não autenticado redefina o Confluence e crie uma conta de administrador. Com esse acesso, os atacantes podem assumir sistemas afetados, levando à perda completa de confidencialidade, integridade e disponibilidade. O ransomware Cerber, escrito em C++, age inicialmente como um carregador para outros malwares baseados em C++, recuperando-os de um servidor de comando e controle (C2) e, em seguida, apagando sua própria presença no host infectado. Entre as características marcantes dos ataques está o uso de cargas úteis puramente em C++, uma raridade dado o movimento para linguagens de programação multiplataforma como Golang e Rust. Esses ataques destacam a sofisticação do ransomware Cerber, embora seu impacto possa ser limitado em sistemas bem configurados que possuem backups adequados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Sandworm utiliza Malware Kapeka em campanhas de espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware denominado Kapeka vem sendo utilizado em ataques cibernéticos direcionados contra o Leste Europeu, particularmente Estônia e Ucrânia, desde meados de 2022. Esta ameaça está vinculada ao grupo de ameaça persistente avançada (APT) associado à Rússia, conhecido como Sandworm, também referido como APT44. A Microsoft tem monitorado este malware sob o nome KnuckleTouch. O Kapeka funciona tanto como uma ferramenta inicial quanto como um meio para acesso prolongado às redes comprometidas. O malware, um DLL do Windows escrito em C++, inclui funcionalidades típicas de ferramentas avançadas de espionagem cibernética, tais como furto de dados, acesso remoto e execução de comandos de um servidor controlado. O backdoor se disfarça como um complemento do Microsoft Word para evitar detecção e utiliza a interface COM WinHttp 5.1 para comunicações de rede, codificando mensagens no formato JSON para interagir com seu servidor de comando e controle (C2). As características avançadas e a forma discreta com que o Kapeka opera significam um nível sofisticado de ameaça consistente com atividades de APT, com implicações significativas para as defesas de cibersegurança nas regiões alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti lança correções de segurança críticas para dispositivos móveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti anunciou recentemente atualizações de segurança para corrigir 27 vulnerabilidades em sua solução de gerenciamento de dispositivos móveis (MDM), conhecida como Avalanche, incluindo duas falhas críticas que poderiam permitir a execução de comandos remotos. Essas vulnerabilidades críticas, identificadas como CVE-2024-24996 e CVE-2024-29204, estão presentes nos componentes WLInfoRailService e WLAvalancheService do Avalanche. Elas envolvem problemas de estouro de buffer baseado em heap que podem permitir que atacantes remotos não autenticados executem comandos arbitrários sem qualquer interação do usuário. Além dessas vulnerabilidades críticas, a Ivanti também corrigiu outros 25 problemas, variando de severidade média a alta. Essas vulnerabilidades poderiam potencialmente permitir que atacantes remotos desencadeassem ataques de negação de serviço, executassem comandos como SYSTEM, lessem informações sensíveis da memória e realizassem mais ataques de execução de código remoto. Esta atualização recente é particularmente significativa, considerando que hackers afiliados a estados anteriormente exploraram falhas de dia zero no Endpoint Manager Mobile da Ivanti para comprometer organizações governamentais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>