<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos exploram brecha na política do Windows para forjar assinaturas de driver.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma brecha na política do Microsoft Windows foi observada sendo explorada principalmente por agentes de ameaças chineses para falsificar assinaturas em drivers de modo kernel. Os atores estão aproveitando várias ferramentas de código aberto que alteram a data de assinatura dos drivers do modo kernel para carregar drivers maliciosos e não verificados assinados com certificados expirados. Após a divulgação, a Microsoft disse que tomou medidas para bloquear todos os certificados para mitigar a ameaça. A empresa afirmou ainda que sua investigação descobriu que a atividade foi limitada ao abuso de várias contas de programas de desenvolvedores e que nenhum comprometimento de conta da Microsoft foi identificado. A gigante da tecnologia, além de suspender as contas do programa de desenvolvedor envolvidas no incidente, enfatizou que os atores da ameaça já haviam obtido privilégios administrativos em sistemas comprometidos antes do uso dos drivers.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Big Head está sendo distribuído em uma campanha de Malvertising.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ransomware em desenvolvimento chamado Big Head está sendo distribuído como parte de uma campanha de malvertising que assume a forma de falsas atualizações do Microsoft Windows e instaladores do word. O Big Head foi documentado pela primeira vez pelo FortiGuard Labs no mês passado, quando descobriu várias variantes do ransomware projetadas para criptografar arquivos nas máquinas das vítimas em troca de um pagamento em criptomoeda. Uma variante do ransomware Big Head exibe uma atualização falsa do Windows, indicando potencialmente que o ransomware também foi distribuído como uma atualização falsa do Windows, a outra variante tem um ícone do Microsoft Word e provavelmente foi distribuída como um software falsificado. O Big Head não é diferente de outras famílias de ransomware porque exclui backups, encerra vários processos e realiza verificações para determinar se está sendo executado em um ambiente virtualizado antes de prosseguir com a criptografia dos arquivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple emite patch urgente para falha de Zero day em seus produtos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou atualizações do Rapid Security Response para os navegadores iOS, iPadOS, macOS e Safari para solucionar uma falha de dia zero que, segundo ela, foi explorada ativamente na natureza. O bug do WebKit, catalogado como CVE-2023-37450, pode permitir que agentes de ameaças obtenham execução arbitrária de código ao processar conteúdo Web especialmente criado. A empresa disse que resolveu o problema com verificações aprimoradas. As atualizações iOS 16.5.1 (a), iPadOS 16.5.1 (a), macOS Ventura 13.4.1 e Safari 16.5.2 já estão disponíveis para os usuários. A Apple corrigiu 10 vulnerabilidades de dia zero em seu software desde o início de 2023. Também chega semanas depois que a empresa lançou patches para corrigir três dias zero , dois dos quais foram armados por atores não identificados em conexão com uma campanha de espionagem chamada Operação Triangulação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>