<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* EUA se unem com outros países para combater o uso de Spyware comercial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma coalizão de 11 países se comprometeu na quinta-feira (30) a combater o uso indevido de spyware comercial, um passo para a construção de um acordo internacional para restringir a tecnologia empregada por países autoritários para espionar dissidentes e jornalistas. Em um comunicado divulgado como parte da Cúpula para a Democracia, os governos da Austrália, Canadá, Costa Rica, Dinamarca, França, Nova Zelândia, Noruega, Suécia, Suíça, Reino Unido e Estados Unidos concordaram em estabelecer proteções e diretrizes mais robustas para ferramentas comerciais de spyware. Os signatários também se comprometeram a impedir a exportação de software de vigilância para países que o usam maliciosamente, compartilhando informações sobre proliferação e uso indevido de spyware, trabalhando com a indústria e a sociedade civil no compartilhamento de informações e mecanismos de definição de padrões e reformando os controles de exportação para evitar o uso indevido desse tipo de software. O acordo de quinta-feira sobre spyware ocorreu quando as autoridades se reuniram em Washington para o segundo dia da Cúpula para a Democracia, que se concentrou no papel da tecnologia no avanço da democracia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Documentos vazados detalham as ferramentas de guerra cibernética da Rússia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Documentos vazados da empreiteira russa de TI NTC Vulkan mostram o possível envolvimento da empresa no desenvolvimento de ferramentas ofensivas de hackers, inclusive para o ator de ameaça persistente avançada (APT) conhecido como Sandworm. Com sede em Moscou, a NTC Vulkan anuncia sua colaboração com organizações e agências governamentais russas, sem mencionar qualquer envolvimento nas operações de grupos patrocinados pelo Estado ou serviços de inteligência. Documentos datados entre 2016 e 2020, no entanto, mostram que a empresa foi contratada pela inteligência russa, incluindo a Diretoria Principal de Inteligência do Estado-Maior General das Forças Armadas da Federação Russa, Sandworm, Telebots, Iron Viking e Voodoo Bear, para o desenvolvimento de ferramentas, programas de treinamento e uma plataforma de intrusão. Os documentos vazados, conhecidos como The Vulkan Files, foram obtidos por um denunciante e analisados pela Mandiant em colaboração com vários grandes meios de comunicação da Europa e dos Estados Unidos. Embora não esteja claro se os recursos necessários foram realmente implementados, os documentos, que a Mandiant acredita serem legítimos, mostram o envolvimento da NTC Vulkan em projetos para permitir operações cibernéticas e de informação (IO) da Rússia, potencialmente visando sistemas de tecnologia operacional (OT).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sites de phishing que utilizam HTTPS crescem 56% ao ano.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em segurança alertaram que sites que exibem um cadeado no navegador devem ser tratados com cautela, após revelarem um aumento acentuado de sites de phishing usando HTTPS. As descobertas vêm do Relatório de Ameaças Globais de 2023, que é compilado a partir de dados coletados de 95 milhões de endpoints e sensores, bem como bancos de dados de terceiros e outros recursos. Ele revelou que a parcela de sites de phishing detectados usando HTTPS aumentou de 32% em 2021 para mais de 49% no ano passado, um aumento de quase 56%. “Muitos usuários acreditam que os sites HTTPS são ‘seguros’ e que o cadeado exibido no navegador é evidência de que o site é legítimo”, alertou o relatório. Os invasores estão bem cientes dessa percepção popular, então eles registram domínios, adquirem certificados para eles e estabelecem sites maliciosos usando esses certificados. Parece que os registradores de domínio e as autoridades de emissão de certificados estão se tornando menos eficazes em impedir que os fraudadores obtenham e usem certificados legítimos para aumentar suas taxas de sucesso de phishing. O phishing continua sendo um dos vetores de acesso inicial mais populares para cibercriminosos. Na verdade, o número total de URLs fraudulentos aumentou de 2,7 milhões para 3,5 milhões, de acordo com o relatório.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>