<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Dia 17 de junho, evento de Cibersegurança em São Paulo</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Neste próximo sábado, dia 17 de junho, ocorrerá o HackerSec Conference 2023. O evento, promovido pela empresa referência em cibersegurança, HackerSec, realizará sua quarta edição no Teatro Gazeta, um dos principais teatros do Brasil, localizado na Avenida Paulista. É uma oportunidade única para se conectar com profissionais experientes e aprender sobre as últimas tendências e desafios da área de cibersegurança. “O HackerSec Conference também se destaca como um local perfeito para estabelecer parcerias estratégicas e ampliar sua rede de contatos. As conexões que você fará durante a conferência podem abrir novas portas e ser a chave para o próximo passo da sua carreira ou do seu negócio”, diz Andrew Martinez, CEO da HackerSec. Será um dia inteiro de palestras, com a abertura do evento programada para as 10h.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores descobrem bug no instalador do Microsoft Visual Studio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança alertaram sobre uma falha “facilmente explorável” no instalador do Microsoft Visual Studio que pode ser usada por um ator mal-intencionado para se passar por um editor legítimo e distribuir extensões maliciosas. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2023-28299, foi corrigida pela Microsoft como parte de suas atualizações do Patch Tuesday de abril de 2023, descrevendo-a como uma falha de falsificação. Especificamente, o bug ignora uma restrição que impede os usuários de inserir informações na propriedade de extensão “nome do produto” abrindo um pacote do Visual Studio Extension ( VSIX ) como um arquivo .ZIP e, em seguida, adicionando manualmente caracteres de nova linha à marca “DisplayName” no arquivo “extension.vsixmanifest”. Ao introduzir caracteres de nova linha suficientes no arquivo vsixmanifest e adicionar texto falso de “Assinatura Digital”, descobriu-se que os avisos sobre a extensão não ser assinada digitalmente poderiam ser facilmente suprimidos, enganando assim um desenvolvedor para instalá-lo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre ataques de phishing contra organizações financeiras.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de phishing Adversary-in-the-Middle (AitM) e ataque BEC recém-descoberta tem como alvo organizações bancárias e financeiras. De acordo com a Microsoft, o ataque se originou de um fornecedor confiável comprometido e fez a transição para uma série de ataques AitM e BEC. Durante esse período, os invasores abusaram do relacionamento de confiança entre vendedores, fornecedores e outras organizações parceiras para lançar fraudes financeiras. Para lançar o ataque, os invasores usaram um kit de phishing AiTM desenvolvido por um grupo de ameaças chamado Storm-1167. O ataque começou com um e-mail de phishing de um fornecedor confiável, que continha um código exclusivo de sete dígitos como assunto. O kit de phishing permitiu que os invasores enviassem mais de 16.000 e-mails para os contatos de um alvo como parte da campanha de phishing de segundo estágio. Além disso, um novo método 2FA baseado em SMS é adicionado à conta de destino, para fazer login usando as credenciais furtadas sem atrair qualquer atenção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>