<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft revela Táticas de Phishing utilizadas por Hackers Russos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou na quarta-feira que identificou um conjunto de ataques de engenharia social altamente direcionados realizados por um ator de ameaça russo também conhecido como APT29, usando iscas de phishing para roubo de credenciais enviadas como chats do Microsoft Teams. “Nesta última atividade, o ator de ameaça usa inquilinos do Microsoft 365 previamente comprometidos, pertencentes a pequenas empresas, para criar novos domínios que aparecem como entidades de suporte técnico”, disse a empresa. Usando esses domínios de inquilinos comprometidos, o grupo utiliza mensagens do Teams para enviar iscas que tentam roubar credenciais de uma organização-alvo, envolvendo um usuário e solicitando a aprovação de prompts de autenticação multifator (MFA). A Microsoft disse que a campanha, observada desde pelo menos o final de maio de 2023, afetou pelo menos 40 organizações globalmente, abrangendo governo, organizações não governamentais (ONGs), serviços de TI, tecnologia, manufatura e setores de mídia. O ator de ameaça tem sido observado utilizando técnicas de roubo de token para acesso inicial aos ambientes-alvo, juntamente com outros métodos, como spear-phishing de autenticação, pulverização de senha e ataques de força bruta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram falha de Zero Day no Salesforce.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma sofisticada campanha de phishing do Facebook foi observada explorando uma falha de dia zero nos serviços de e-mail do Salesforce, permitindo que os agentes de ameaças criassem mensagens de phishing direcionadas usando o domínio e a infraestrutura da empresa. Essas campanhas de phishing escapam inteligentemente dos métodos convencionais de detecção, encadeando a vulnerabilidade do Salesforce e as peculiaridades legadas na plataforma Web Games do Facebook. As mensagens de e-mail se disfarçam como provenientes da Meta, enquanto são enviadas de um endereço de e-mail com um domínio “@salesforce.com”. Eles tentam enganar os destinatários para que cliquem em um link, alegando que suas contas no Facebook estão passando por uma “investigação abrangente” devido a suspeitas de envolvimento em falsificação de identidade. O objetivo é direcionar os usuários para uma página de destino fraudulenta projetada para capturar as credenciais da conta da vítima e códigos de autenticação de dois fatores (2FA). “Portanto, é fácil entender por que vimos esse e-mail escapar dos mecanismos antisspam e anti-phishing tradicionais. Ele inclui links legítimos (para facebook.com) e é enviado de um endereço de e-mail legítimo da @salesforce.com, um dos principais provedores de CRM do mundo”, explicaram os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades de sistemas de controle industrial disparam em 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cerca de 34% das vulnerabilidades de segurança que afetam os sistemas de controle industrial (ICSs) relatados no primeiro semestre de 2023 não têm correção ou remediação, registrando um aumento significativo em relação aos 13% do ano anterior. De acordo com os dados compilados pela SynSaber, um total de 670 falhas de produtos ICS foram relatadas através da Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) no primeiro semestre de 2023, uma queda em relação às 681 relatadas durante o primeiro semestre de 2022. Dos 670 CVEs, 88 são classificados como Críticos, 349 como Altos, 215 como Médios e 18 como Baixos em Gravidade. 227 das falhas não têm correções, em comparação com 88 no primeiro semestre de 2022. Os setores de manufatura crítica (37,3% dos CVEs relatados no total) e energia (24,3% do total relatado) são os mais propensos a serem afetados. Outros setores industriais proeminentes incluem sistemas de água, instalações comerciais, comunicações, transporte, química, saúde, alimentação e agricultura, e instalações governamentais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>