<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos abusam do Cloudflare R2 para hospedar páginas de phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O uso do Cloudflare R2 por agentes de ameaças para hospedar páginas de phishing aumentou 61 vezes nos últimos seis meses. A maioria das campanhas de phishing tem como alvo as credenciais de login da Microsoft, embora existam algumas páginas que visam Adobe, Dropbox e outros aplicativos em nuvem. As campanhas de phishing identificadas não apenas abusam do Cloudflare R2 para distribuir páginas estáticas de phishing, mas também aproveitam a oferta Turnstile da empresa, uma substituição do CAPTCHA, para colocar essas páginas atrás de barreiras anti-bot para evitar a detecção. Ao fazer isso, evita que scanners online como o urlscan.io alcancem o site de phishing real, pois o teste CAPTCHA resulta em falha. Como uma camada adicional de evasão de detecção, os sites maliciosos são projetados para carregar o conteúdo somente quando certas condições forem atendidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sistema de saúde notifica 180.000 pessoas 1 ano após ataque cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O sistema de saúde da Geórgia está notificando mais de 180.000 indivíduos sobre o comprometimento de dados envolvendo um incidente de segurança detectado pela primeira vez há um ano. O aparente ataque de ransomware, realizado pelo grupo Hive, copiou arquivos contendo informações de pacientes, incluindo informações médicas e de contas bancárias. A notificação atrasada destaca a variedade de desafios crescentes de resposta e notificação de violação que algumas organizações enfrentam, especialmente porque um número crescente de entidades no setor de saúde e em outros setores se torna vítima de comprometimentos de dados de longo alcance por cibercriminosos. Em um aviso de violação atualizado e publicado em seu site em 7 de agosto, a instituição disse que, por volta de 16 de agosto de 2022, a organização tomou conhecimento de atividades suspeitas que afetavam determinados sistemas em sua rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Monti Ransomware retorna com nova variante Linux e táticas de evasão aprimoradas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os agentes de ameaças por trás do ransomware Monti ressurgiram após uma pausa de dois meses com uma nova versão Linux do criptografador em seus ataques direcionados aos setores governamental e jurídico. O Monti surgiu em junho de 2022, semanas depois que o grupo de ransomware Conti encerrou suas operações, imitando deliberadamente as táticas e ferramentas associadas a ele, incluindo seu código-fonte vazado. Segundo os pesquisadores, ao contrário da variante anterior, que é baseada principalmente no código-fonte vazado do Conti, esta nova versão emprega um criptografador diferente com comportamentos distintos adicionais. É provável que os agentes de ameaças por trás do Monti ainda empregassem partes do código-fonte Conti como base para a nova variante, conforme evidenciado por algumas funções semelhantes, mas implementaram mudanças significativas no código,especialmente no algoritmo de criptografia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>