<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques de Ransomware impactam cada vez mais ambientes OT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um estudo recente revelou um aumento preocupante nos ataques de ransomware que afetam tanto ambientes de Tecnologia da Informação (IT) quanto de Tecnologia Operacional (OT). Segundo a pesquisa, houve um salto de 27% para 37% em apenas dois anos nos ataques que impactam ambos os ambientes, indicando uma crescente superfície de ataque e risco de interrupção operacional devido à convergência entre IT e OT. O impacto financeiro desses ataques de ransomware também é substancial, com a maioria das organizações atacadas no último ano optando por pagar o resgate. Entre essas, mais da metade sofreu consequências financeiras significativas, superando $100.000 USD. Em resposta a esses desafios, a demanda por seguros cibernéticos aumentou consideravelmente. A maioria das organizações agora possui políticas de seguro cibernético, e quase metade optou por coberturas de meio milhão de dólares ou mais. Além disso, a integração de novas tecnologias, como ferramentas de segurança baseadas em inteligência artificial gerativa, está elevando as preocupações de segurança. Governos ao redor do mundo têm reconhecido a necessidade de regulamentações e padrões industriais, que estão influenciando as prioridades e investimentos em segurança OT. Iniciativas como Diretivas de Segurança e padrões industriais específicos estão sendo citados como influenciadores significativos nas decisões de segurança das organizações. Apesar dos desafios, há um esforço contínuo para fortalecer as práticas de avaliação de risco, gerenciamento de vulnerabilidades e segmentação de rede, visando uma defesa proativa de sistemas ciberfísicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ação da microsoft interrompe operações de grupo cibercriminoso Storm-1152.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft, por meio de sua Unidade de Crimes Digitais, realizou uma ação significativa ao apreender vários domínios usados por um grupo de cibercrime baseado no Vietnã, conhecido como Storm-1152. Este grupo foi responsável pelo registro de mais de 750 milhões de contas fraudulentas, gerando milhões de dólares ao vendê-las online para outros cibercriminosos. Storm-1152 é um importante fornecedor de cibercrime como serviço e o principal vendedor de contas fraudulentas do Outlook, além de outros “produtos” ilegais, incluindo um serviço automático de resolução de CAPTCHA para burlar os desafios de CAPTCHA da Microsoft e registrar mais contas fraudulentas de e-mail da Microsoft. “Amy Hogan-Burney, gerente geral da Unidade de Crimes Digitais da Microsoft, afirmou que o Storm-1152 opera sites e páginas de mídia social ilícitos, vendendo contas fraudulentas da Microsoft e ferramentas para burlar softwares de verificação de identidade em plataformas tecnológicas conhecidas. Estes serviços reduzem o tempo e esforço necessários para criminosos realizarem uma série de comportamentos criminosos e abusivos online.” De acordo com a Inteligência de Ameaças da Microsoft, vários grupos cibernéticos envolvidos em ransomware, roubo de dados e extorsão compraram e usaram contas fornecidas pelo Storm-1152 em seus ataques. Grupos de cibercrime como Storm-0252, Storm-0455 e Octo Tempest (também conhecido como Scattered Spider) usaram contas fraudulentas do Storm-1152 para se infiltrar em organizações em todo o mundo e implantar ransomware em suas redes. Em 7 de dezembro, a Microsoft realizou uma ação decisiva contra o grupo cibercriminoso Storm-1152, apreendendo sua infraestrutura baseada nos Estados Unidos. Esta operação foi realizada após a obtenção de uma ordem judicial do Distrito Sul de Nova York. Durante a ação, a Microsoft derrubou vários sites que eram peças-chave na operação do grupo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sony responde a incidente de segurança na Insomniac Games.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Sony está investigando relatos de um ataque de ransomware à Insomniac Games, sua subsidiária e estúdio responsável por títulos populares como “Spider-Man” e “Spyro the Dragon”. Na terça-feira, o grupo de ransomware Rhysida reivindicou um ataque à Insomniac Games, dando ao desenvolvedor de jogos um prazo de seis dias para responder à sua demanda de resgate, cujos detalhes não foram divulgados. Um porta-voz da Sony Interactive Entertainment (SIE) declarou à Recorded Future News que estão cientes dos relatos de que “a Insomniac Games foi vítima de um ataque cibernético”. “Estamos investigando a situação”, disse o porta-voz. “Não temos motivos para acreditar que outras divisões da SIE ou da Sony tenham sido impactadas.” O grupo Rhysida, surgiu em maio de 2023 e já reivindicou ataques significativos a instituições governamentais em Portugal, República Dominicana, Kuwait, Chile e na ilha caribenha de Martinica. Nos Estados Unidos, o grupo ganhou as manchetes por um ataque devastador à Prospect Medical Holdings, que opera 16 hospitais em vários estados e foi forçada a redirecionar ambulâncias como resultado do incidente. A Insomniac Games não seria o primeiro estúdio de jogos a enfrentar um ataque nos últimos anos, com dezenas dos maiores fabricantes de jogos lidando com incidentes de ransomware e outros. Gigantes dos jogos como Rockstar, Activision Blizzard, Bandai Namco, Capcom, CD Projekt Red e Riot Games enfrentaram incidentes de cibersegurança nos últimos três anos. Tanto a Ubisoft quanto a Crytek foram atingidas pelo grupo de ransomware Egregor em 2020.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>