<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades de execução remota de código abalam segurança da SolarWinds.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram três vulnerabilidades críticas de execução remota de código no produto SolarWinds Access Rights Manager (ARM), que poderiam ser exploradas por atacantes remotos para executar código com privilégios de SYSTEM. O SolarWinds ARM é uma ferramenta que permite às organizações gerenciar e auditar direitos de acesso do usuário em seus ambientes de TI. Ele oferece integração com o Microsoft Active Directory, controle de acesso baseado em função, feedback visual, entre outros recursos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Quasar RAT explora falhas no windows para operar de forma oculta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Quasar RAT, um trojan de acesso remoto de código aberto, foi observado utilizando a técnica de carregamento lateral de DLL para operar de forma furtiva em sistemas Windows comprometidos. A técnica de carregamento lateral de DLL explora a confiança inerente que esses arquivos possuem no ambiente Windows. O Quasar RAT se baseia em processos legítimos como ctfmon.exe e calc.exe como parte da cadeia de ataque. Também conhecido como CinaRAT ou Yggdrasil, o Quasar RAT é uma ferramenta de administração remota baseada em C# capaz de coletar informações do sistema, listar aplicações em execução, capturar teclas pressionadas, tirar capturas de tela e executar comandos de shell arbitrários. Quando o arquivo binário é executado, ele inicia o carregamento de um arquivo intitulado “MsCtfMonitor.dll” através da técnica de carregamento lateral de DLL, dentro do qual o código malicioso está oculto. O código oculto é outro executável, “FileDownloader.exe”, que é injetado no Regasm.exe, a Ferramenta de Registro de Montagem do Windows, para lançar a próxima etapa, um arquivo calc.exe legítimo que carrega o Secure32.dll desonesto novamente através do carregamento lateral de DLL e lança a carga útil final do Quasar RAT. A identidade do ator de ameaças e o vetor de acesso inicial exato usado para realizar o ataque são incertos, mas é provável que sejam disseminados por meio de e-mails de phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Lançam novo backdoor Firebird em Ataques Direcionados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Grupo DoNot, também conhecida como APT-C-35, Origami Elephant e SECTOR02, foi associada ao uso de um novo backdoor baseado em .NET chamado Firebird. O alvo são vítimas no Paquistão e no Afeganistão. A empresa de cibersegurança Kaspersky divulgou essas informações em seu relatório de tendências APT para o terceiro trimestre de 2023. Os ataques também estão configurados para entregar um downloader chamado CSVtyrei. O código do backdoor sugere que ainda está em desenvolvimento, com alguns elementos não funcionais. A equipe DoNot já utilizou uma carga útil e downloader chamados Vtyrei (também conhecido como BREEZESUGAR) para entregar um framework de malware conhecido como RTY. Os ataques da equipe DoNot geralmente empregam e-mails de spear-phishing e aplicativos Android maliciosos para propagar malware. A Kaspersky também fez uma análise das sequências de ataque gêmeas da equipe DoNot em abril de 2023, que implantaram os frameworks Agent K11 e RTY. A equipe DoNot é suspeita de ser de origem indiana e tem como alvo principalmente entidades no Paquistão e no Afeganistão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>