<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft desativa ms-appinstaller para prevenir abuso por Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou que está desativando novamente o manipulador de protocolo ms-appinstaller por padrão, após seu abuso por vários atores de ameaças para distribuir malware. “A atividade observada dos atores de ameaças abusa da implementação atual do manipulador de protocolo ms-appinstaller como um vetor de acesso para malware que pode levar à distribuição de ransomware”, disse a equipe de Inteligência de Ameaças da Microsoft. A empresa observou ainda que vários criminosos cibernéticos estão oferecendo um kit de malware para venda como serviço que explora o formato de arquivo MSIX e o manipulador de protocolo ms-appinstaller. As mudanças entraram em vigor na versão 1.21.3421.0 ou superior do App Installer. Os ataques assumem a forma de pacotes de aplicativos MSIX maliciosos assinados que são distribuídos via Microsoft Teams ou anúncios maliciosos para softwares populares legítimos em motores de busca como o Google. Pelo menos quatro grupos de cibercriminosos com motivações financeiras foram observados tirando vantagem do serviço App Installer desde meados de novembro de 2023, usando-o como um ponto de entrada para atividades subsequentes de ransomware. Esta não é a primeira vez que a Microsoft desativa o manipulador de protocolo MSIX ms-appinstaller no Windows. Em fevereiro de 2022, a gigante da tecnologia tomou a mesma medida para impedir que atores de ameaças o armassem para entregar Emotet, TrickBot e Bazaloader.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Coreia do Norte amplia táticas de ataque através de Spear Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaças ligados ao estado da Coreia do Norte têm sido observados utilizando ataques de spear-phishing para entregar uma variedade de backdoors e ferramentas, como AppleSeed, Meterpreter e TinyNuke, para assumir o controle de máquinas comprometidas. Um ponto notável sobre os ataques que usam o AppleSeed é que métodos semelhantes de ataque têm sido usados por muitos anos sem mudanças significativas no malware que são usados em conjunto, segundo o AhnLab Security Emergency Response Center (ASEC). O Kimsuky, ativo há mais de uma década, é conhecido por seu alvo em uma ampla gama de entidades na Coreia do Sul, antes de expandir seu foco para incluir outras geografias em 2017. O grupo foi sancionado pelo governo dos EUA no final do mês passado por reunir inteligência para apoiar os objetivos estratégicos da Coreia do Norte. As campanhas de espionagem do ator de ameaças são realizadas por meio de ataques de spear-phishing contendo documentos de isca maliciosos que, ao serem abertos, culminam na implantação de várias famílias de malware. Um backdoor baseado em Windows proeminente usado pelo Kimsuky é o AppleSeed (também conhecido como JamBog), um malware DLL que tem sido usado desde maio de 2019 e foi atualizado com uma versão para Android, bem como uma nova variante escrita em Golang chamada AlphaSeed.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Lockbit interrompe serviços em hospitais Alemães.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A rede de hospitais alemã Katholische Hospitalvereinigung Ostwestfalen (KHO) confirmou que as recentes interrupções de serviço em três hospitais foram causadas por um ataque de ransomware Lockbit. O ataque ocorreu na madrugada de 24 de dezembro de 2023, afetando gravemente os sistemas que suportam as operações de três hospitais em Bielefeld, Rheda-Wiedenbrück e Herford, na Alemanha. Um primeiro teste mostrou que provavelmente é um ciberataque realizado pelo Lockbit 3.0, cujo tempo de resolução é atualmente imprevisível. “Por razões de segurança, todos os sistemas foram desligados imediatamente após a descoberta, e todas as partes e instituições necessárias foram informadas.” Disse a rede hospitalar em um comunicado. Atualmente, investigações estão em andamento, e a extensão do dano e se os atacantes roubaram dados ainda não foram determinados. Os três hospitais impactados pelo ciberataque, operados pela KHO, desempenham um papel crítico no fornecimento de serviços de saúde em suas respectivas localidades, portanto, um ciberataque impactando seus sistemas de TI pode ter repercussões graves para pessoas em emergências médicas. O atendimento de emergência está indisponível nos três hospitais da KHO, então pessoas que precisam urgentemente de cuidados médicos estão sendo desviadas para outros lugares, possivelmente resultando em atrasos críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>