<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Navegador Chrome ganha suporte a algoritmos de criptografia resistentes a ataques quânticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou planos para adicionar suporte a algoritmos de criptografia resistentes a ataques quânticos em seu navegador Chrome, começando com a versão 116. O Chrome começará a suportar o X25519Kyber768 para estabelecer segredos simétricos no TLS, a partir do Chrome 116. O Kyber foi escolhido pelo Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST) como candidato para criptografia geral, com o objetivo de enfrentar futuros ataques cibernéticos com o advento da computação quântica. O Kyber-768 é aproximadamente equivalente em segurança ao AES-192. O algoritmo de criptografia já foi adotado pela Cloudflare, Amazon Web Services e IBM. Mecanismos híbridos como o Kyber oferecem a flexibilidade para implantar e testar novos algoritmos resistentes a ataques quânticos, garantindo que as conexões ainda sejam protegidas por um algoritmo seguro existente. A mudança vem junto com a decisão do Google de alterar a frequência de atualizações de segurança do Chrome de quinzenal para semanal, a fim de minimizar a janela de ataque e abordar o crescente problema de lacuna de correção que permite aos atores maliciosos mais tempo para explorar falhas publicadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Python permite Bypass de Segurança na análise de URL.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi divulgada uma falha de segurança de alta gravidade na função de análise de URL do Python, que pode ser explorada para contornar métodos de filtragem de domínio ou protocolo implementados com uma lista de bloqueio. Isso pode resultar em leituras de arquivos arbitrários e execução de comandos. “O urlparse tem um problema de análise quando toda a URL começa com caracteres em branco”, disse o Centro de Coordenação CERT (CERT/CC) em um comunicado na sexta-feira. “Esse problema afeta tanto a análise do nome do host quanto do esquema e, eventualmente, faz com que qualquer método de lista de bloqueio falhe.” A falha foi identificada como CVE-2023-24329 e recebeu uma pontuação CVSS de 7.5. O pesquisador de segurança Yebo Cao foi creditado por descobrir e relatar o problema em agosto de 2022. A falha é um lembrete crítico para os desenvolvedores e administradores de sistemas atualizarem suas versões do Python para as mais recentes, a fim de evitar possíveis explorações maliciosas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em Plugins ameaçam sites WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foram identificadas várias vulnerabilidades no popular tema Avada e no plugin Avada Builder, amplamente utilizados. Essas falhas de segurança, descobertas pelo pesquisador de segurança da Patchstack, Rafie Muhammad, expõem um número significativo de sites WordPress a possíveis violações. Dentro dessas vulnerabilidades, o plugin Avada Builder apresenta duas fraquezas. A primeira é uma Injeção SQL Autenticada (CVE-2023-39309). Explorando essa vulnerabilidade, invasores com acesso autenticado podem violar dados sensíveis e potencialmente executar código remoto. A segunda é uma vulnerabilidade de Cross-Site Scripting Refletido (CVE-2023-39306), permitindo que invasores não autenticados roubem informações sensíveis e potencialmente aumentem seus privilégios nos sites WordPress afetados. A Patchstack também descobriu uma vulnerabilidade no tema Avada. A falha de Upload de Arquivo Arbitrário por Colaborador (CVE-2023-39307). Nesse cenário, os Colaboradores ganham a capacidade de fazer upload de arquivos arbitrários, o que pode incluir arquivos PHP prejudiciais, permitindo a execução de código remoto e comprometendo a integridade do site.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>