<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas de segurança em controladores supermicro podem permitir acesso Root.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Várias vulnerabilidades críticas foram encontradas no firmware da Interface de Gerenciamento de Plataforma Inteligente (IPMI) para controladores de placa base (BMCs) da Supermicro. Essas falhas podem resultar em escalação de privilégios e execução de código malicioso nos sistemas afetados. As sete vulnerabilidades, identificadas pelos códigos CVE-2023-40284 a CVE-2023-40290, variam em gravidade de alta a crítica. A Supermicro já enviou uma atualização de firmware para corrigir essas falhas. Os BMCs são processadores especiais em placas-mãe de servidores que suportam gerenciamento remoto. Eles permitem que os administradores monitorem indicadores de hardware, como temperatura, e atualizem o firmware do sistema UEFI. Três das falhas, com pontuações CVSS de 9.6, são vulnerabilidades de cross-site scripting (XSS) que permitem a execução remota de código JavaScript no contexto do usuário logado no BMC. Mais de 70.000 instâncias de interfaces web IPMI da Supermicro estão expostas na internet, aumentando o risco de exploração maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Lazarus da Coreia do Norte rouba 900 milhões em criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo Lazarus, vinculado à Coreia do Norte, é responsável pelo roubo de aproximadamente 900 milhões de dólares em criptomoedas entre julho de 2022 e julho de 2023, de acordo com um relatório recente da empresa de análise de blockchain Elliptic. O relatório destaca que o crime de cadeia cruzada, que envolve a conversão rápida de ativos criptográficos de um token ou blockchain para outro, está em ascensão. Este método é frequentemente usado para ofuscar a origem dos fundos e é uma alternativa lucrativa para abordagens tradicionais de lavagem de dinheiro, como misturadores. O grupo também foi associado ao uso da Avalanche Bridge para depositar mais de 9.500 bitcoins, enquanto empregava simultaneamente soluções de cadeia cruzada para mover alguns dos ativos saqueados. O Serviço Nacional de Inteligência da Coreia do Sul também alertou sobre ataques da Coreia do Norte ao setor de construção naval desde o início do ano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>