<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* VMware lança correções críticas para falhas no ESXi, Workstation e Fusion.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware lançou correções para quatro falhas de segurança que afetam o ESXi, Workstation e Fusion, incluindo duas falhas críticas que podem levar à execução de código. As vulnerabilidades, rastreadas como CVE-2024-22252 e CVE-2024-22253, foram descritas como bugs de uso após liberação no controlador USB XHCI. Elas têm uma pontuação CVSS de 9.3 para Workstation e Fusion, e 8.4 para sistemas ESXi. “Um ator malicioso com privilégios administrativos locais em uma máquina virtual pode explorar essa falha para executar código como o processo VMX da máquina virtual que está sendo executado no host”, disse a empresa em um novo aviso. “No ESXi, a exploração é contida dentro do sandbox VMX, enquanto no Workstation e Fusion, isso pode levar à execução de código na máquina onde o Workstation ou Fusion está instalado.” Vários pesquisadores de segurança associados foram creditados por descobrir e relatar independentemente o CVE-2024-22252. Os pesquisadores de segurança VictorV e Wei foram reconhecidos por relatar o CVE-2024-22253. Como uma solução temporária até que uma correção possa ser implantada, os clientes foram solicitados a remover todos os controladores USB da máquina virtual.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware WogRAT armazena código malicioso em serviço de notas online.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware, apelidado de ‘WogRAT’, está mirando sistemas Windows e Linux em ataques que abusam de uma plataforma online de bloco de notas chamada ‘aNotepad’ como um canal oculto para armazenar e recuperar código malicioso. Os pesquisadores que nomearam o malware a partir de uma string que lê ‘WingOfGod’, relatam que ele está ativo desde pelo menos o final de 2022, visando Japão, Singapura, China, Hong Kong e outros países asiáticos. Os métodos de distribuição são desconhecidos, mas os nomes dos executáveis amostrados se assemelham a softwares populares (flashsetup_LL3gjJ7.exe, WindowsApp.exe, WindowsTool.exe, BrowserFixup.exe, ChromeFixup.exe, HttpDownload.exe, ToolKit.exe), sugerindo que provavelmente são distribuídos via malvertising ou esquemas similares. O abuso de blocos de notas online é notável, com o aNotepad, um serviço gratuito de bloco de notas online, sendo usado para hospedar um binário .NET codificado em base64 da versão Windows do malware, disfarçado como uma ferramenta da Adobe. Sendo um serviço online legítimo, o aNotepad não é bloqueado ou tratado com suspeita pelas ferramentas de segurança, o que ajuda a tornar a cadeia de infecção mais furtiva. Quando o malware é inicialmente executado na máquina da vítima, é improvável que seja marcado pelas ferramentas AV, pois não apresenta nenhuma funcionalidade maliciosa. No entanto, o malware contém código fonte criptografado para um downloader de malware que é compilado e executado instantaneamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple corrige vulnerabilidades críticas exploradas ativamente em dispositivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple recentemente lançou atualizações de segurança para corrigir várias falhas de segurança, destacando-se duas vulnerabilidades críticas que foram ativamente exploradas. Uma dessas falhas envolve um problema de corrupção de memória no Kernel, permitindo que um atacante com capacidades de leitura e escrita arbitrárias no kernel possa contornar as proteções de memória. A outra vulnerabilidade similar afeta o sistema operacional em tempo real RTKit (RTOS), também permitindo a exploração para contornar proteções de memória do kernel. A Apple não detalhou como essas falhas estão sendo usadas em ataques, mas enfatizou que ambas foram corrigidas com melhorias na validação nas versões iOS 17.4, iPadOS 17.4, iOS 16.7.6 e iPadOS 16.7.6, disponíveis para uma ampla gama de dispositivos. Este conjunto de atualizações marca a terceira vez que a Apple aborda zero-days ativamente explorados em seu software desde o início do ano, incluindo uma falha anteriormente corrigida no WebKit que afetava iOS, iPadOS, macOS, tvOS e o navegador Safari, potencialmente resultando em execução arbitrária de código.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>