<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores descobrem falhas críticas em caixas eletrônicos de Bitcoin.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da IOActive tiveram acesso a caixas eletrônicos de Bitcoin, especificamente ao modelo Douro da Lamassu, e realizaram uma avaliação de segurança para tentar obter controle total sobre esses dispositivos. Durante a análise, identificaram uma série de vulnerabilidades (CVE-2024-0175, CVE-2024-0176 e CVE-2024-0177) que permitiam o controle completo dos caixas eletrônicos. Essas descobertas foram feitas assumindo o papel de um atacante com o mesmo acesso físico ao dispositivo que um cliente regular teria. Inicialmente, durante a inicialização do dispositivo, por alguns segundos, era possível interagir com o gerenciador de janelas do sistema operacional Linux, permitindo abrir uma janela de terminal ou executar qualquer outra aplicação instalada como um usuário de baixo privilégio. Para obter controle total do dispositivo, os pesquisadores realizaram uma escalada de privilégios explorando o mecanismo de atualização de software. Uma característica interessante é que, embora os pesquisadores tivessem acesso à interface gráfica e ao terminal, não havia um teclado conectado. Após obter acesso root, os pesquisadores também conseguiram quebrar a senha do root em menos de um minuto, descobrindo que a mesma senha era válida para todos os dispositivos. As CVEs relacionadas foram publicadas pela Autoridade de Numeração CVE correspondente em 18 de janeiro de 2024. A Lamassu lançou um boletim de segurança sobre a remediação dos problemas de segurança encontrados pela IOActive.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Grupo de Ransomware expõe dados de empresas globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo grupo de ransomware chamado Alpha surgiu recentemente com o lançamento de seu site dedicado a vazamentos de dados (DLS) na Deep Web, apresentando uma listagem inicial de dados de seis vítimas. Apesar de sua aparição recente, o ransomware Alpha tem sido observado desde maio de 2023, com uma taxa de infecção menor em comparação com seus concorrentes e sem amostras ativas atualmente disponíveis para análise. O ransomware anexa uma extensão alfanumérica aleatória de 8 caracteres aos arquivos criptografados, evoluindo de usar “números aleatórios” inicialmente para uma extensão “alfanumérica de 8 caracteres” em revisões posteriores. A análise do padrão da nota de resgate revela o processo iterativo do grupo em refinar suas mensagens para as vítimas ao longo do tempo. As vítimas, abrangem diversos setores da indústria, como elétrico, varejo, bioquímico, vestuário, saúde e imobiliário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers chineses exploram falhas Zero Day em VPNs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers chineses estão explorando duas falhas zero day recentemente divulgadas em dispositivos de VPN Ivanti para entregar um payload baseado em Rust chamado KrustyLoader, que é usado para instalar a ferramenta de simulação de adversários de código aberto Sliver. As vulnerabilidades de segurança, identificadas como CVE-2023-46805 (pontuação CVSS: 8.2) e CVE-2024-21887 (pontuação CVSS: 9.1), podem ser exploradas em conjunto para alcançar execução de código remoto não autenticada em aparelhos suscetíveis. Até 26 de janeiro, os patches para as duas falhas foram adiados, embora a empresa de software tenha lançado uma mitigação temporária por meio de um arquivo XML. Após a divulgação pública no início deste mês, as vulnerabilidades passaram a ser amplamente exploradas por outros adversários para instalar mineradores de criptomoeda XMRig, bem como malware baseado em Rust. A análise do malware Rust, apelidado de KrustyLoader, revelou que ele funciona como um carregador para baixar o Sliver de um servidor remoto e executá-lo no host comprometido. O Sliver, desenvolvido pela empresa de cibersegurança BishopFox, é um framework de pós-exploração multiplataforma baseado em Golang que se tornou uma opção lucrativa para atores de ameaças em comparação com outras alternativas bem conhecidas, como o Cobalt Strike. Apesar disso, o Cobalt Strike continua sendo a principal ferramenta de segurança ofensiva observada entre a infraestrutura controlada por atacantes em 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>