<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft lança atualizações para corrigir falhas críticas em seus softwares.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou correções para seu sistema operacional Windows e outros componentes de software para corrigir as principais falhas de segurança como parte das atualizações do Patch Tuesday de junho de 2023. Das 73 falhas, seis são classificadas como Críticas, 63 são classificadas como Importantes, duas são classificadas como Moderadas e uma é classificada como Baixa em gravidade. Isso também inclui três problemas que a gigante da tecnologia abordou em seu navegador Edge baseado em Chromium. As atualizações de junho de 2023 também marcam a primeira vez em vários meses que não apresenta nenhuma falha de dia zero em produtos da Microsoft que são conhecidos publicamente ou estão sob ataque ativo no momento do lançamento. No topo da lista de correções está o CVE-2023-29357 (pontuação CVSS: 9,8), uma falha de escalonamento de privilégios no SharePoint Server que pode ser explorada por um invasor para obter privilégios de administrador.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades graves foram relatadas no Microsoft Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas vulnerabilidades de segurança “perigosas” foram divulgadas no Microsoft Azure Bastion e no Azure Container Registry que podem ter sido exploradas para realizar ataques de XSS. As vulnerabilidades permitiram acesso não autorizado à sessão da vítima dentro do iframe de serviço comprometido do Azure, o que pode levar a consequências graves, incluindo acesso não autorizado a dados, modificações não autorizadas e interrupção dos iframes de serviços do Azure. As duas falhas identificadas alavancam uma fraqueza no iframe postMessage, que permite a comunicação entre origens e entre objetos Window. Isso significava que a falha poderia ser abusada para incorporar endpoints em servidores remotos usando a tag iframe e, por fim, executar código JavaScript malicioso, levando ao comprometimento de dados confidenciais. A divulgação ocorre mais de um mês depois que a Microsoft identificou três vulnerabilidades no serviço de gerenciamento de API do Azure que poderiam ser abusadas por agentes mal-intencionados para obter acesso a informações confidenciais ou serviços de back-end.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha em Plugin de pagamento do WordPress vaza dados de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O plug-in WooCommerce Stripe Gateway para WordPress foi considerado vulnerável a um bug que permite que qualquer usuário não autenticado visualize os detalhes do pedido feito por meio do plug-in. O WooCommerce Stripe Payment é um gateway de pagamento para sites de comércio eletrônico WordPress, que atualmente possui 900.000 instalações ativas. Ele permite que os sites aceitem métodos de pagamento como Visa, MasterCard, American Express, Apple Pay e Google Pay por meio da API de processamento de pagamentos do Stripe. A vulnerabilidade pode permitir que usuários não autenticados visualizem os dados da página de checkout, incluindo PII (informações de identificação pessoal), endereços de e-mail, endereços de entrega e o nome completo do usuário. A exposição dos dados acima é considerada grave e pode levar a ataques adicionais, como tentativas de sequestro de contas e roubo de credenciais por meio de e-mails de phishing direcionados. A falha afeta todas as versões do WooCommerce Stripe Gateway abaixo de 7.4.1, que é a versão para a qual os usuários são recomendados para atualizar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>