<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Siemens alerta sobre falha crítica de RCE em produtos SIMATIC.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Siemens emitiu um alerta crítico de segurança sobre uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) em diversos de seus produtos da linha SIMATIC, incluindo o SIMATIC Process Historian, SIMATIC PCS 7 e SIMATIC WinCC. A falha, identificada como CVE-2024-35783, recebeu uma pontuação de 9.4 no sistema CVSSv4, ressaltando a gravidade de seu impacto potencial. Caso explorada, a vulnerabilidade pode permitir que um invasor obtenha privilégios elevados e execute comandos arbitrários, representando uma ameaça significativa para sistemas de controle industrial. O problema reside na forma como os produtos afetados gerenciam os privilégios do servidor de banco de dados. Em certas configurações, o servidor de banco de dados opera com privilégios elevados, criando um cenário perigoso onde um invasor autenticado poderia explorar o sistema para executar comandos no sistema operacional com permissões administrativas. Essa falha pode levar ao comprometimento completo do sistema, permitindo que atacantes manipulem dados de processos críticos, alarmes e registros históricos armazenados nesses sistemas. O SIMATIC Process Historian é responsável por armazenar dados de plantas de produção a longo prazo, incluindo valores de processos, alarmes e dados de lotes. Qualquer comprometimento dessa ferramenta pode interromper aplicações de relatórios e visualização. O SIMATIC PCS 7, por sua vez, é um sistema de controle distribuído que integra diversos componentes para monitorar grandes processos industriais, e o SIMATIC WinCC atua como um sistema SCADA amplamente utilizado para visualização e controle de processos, tornando-o um alvo atrativo para invasores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SolarWinds revela falhas críticas no Access Rights Manager.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SolarWinds revelou recentemente duas vulnerabilidades críticas em seu software Access Rights Manager (ARM), amplamente utilizado por administradores de TI e segurança para gerenciar e auditar os direitos de acesso dos usuários em infraestruturas de TI. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2024-28990 e CVE-2024-28991, representam uma ameaça significativa à segurança das redes que utilizam o ARM, com riscos que variam desde o acesso não autorizado até a execução remota de código. As possíveis consequências dessas vulnerabilidades são graves e incluem acesso não autorizado a informações confidenciais, execução de código malicioso, elevação de privilégios e movimentação lateral dentro da rede. Além disso, os invasores podem causar interrupções nas operações críticas de TI, colocando em risco a segurança e a continuidade dos negócios das organizações afetadas. Diante da seriedade dessas vulnerabilidades, a SolarWinds recomenda fortemente que todos os usuários do ARM atualizem suas instalações para a versão 2024.3.1 imediatamente. Essa atualização aborda ambas as falhas e ajuda a mitigar os riscos associados. A implementação dessa atualização é crucial para proteger as redes e evitar possíveis ataques que explorem essas vulnerabilidades. A descoberta dessas falhas é mais um lembrete da importância de manter os sistemas e softwares atualizados e da vigilância contínua na segurança cibernética. Nos últimos meses, a SolarWinds já emitiu alertas para outras vulnerabilidades críticas em seus produtos, como o Web Help Desk e o Security Event Manager, reforçando a necessidade de práticas de segurança rigorosas e atualizações frequentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT34 do Irã lança ataques contra o governo do Iraque.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers suspeitos de ser patrocinado pelo governo iraniano lançou uma nova campanha de espionagem contra organizações do governo iraquiano e outras entidades no país, segundo pesquisadores. A ameaça foi atribuída ao grupo de ataque persistente avançado (APT) conhecido como APT34, também rastreado sob o codinome OilRig. Este grupo, em campanhas anteriores, direcionou suas ações principalmente contra organizações no Oriente Médio. Nos últimos meses, o APT34 utilizou um novo conjunto de malwares chamados Veaty e Spearal em ataques contra alvos no Iraque, de acordo com um relatório divulgado pela empresa israelense de cibersegurança Check Point. Essas ferramentas apresentam semelhanças com outros malwares já associados ao grupo, como o Karkoff e o Saitama, sugerindo uma continuidade nas táticas e recursos empregados por esse grupo de cibercriminosos. Os malwares apresentam mecanismos distintos de comando e controle (C2), incluindo um canal personalizado baseado em e-mail, o que reforça a ligação com o grupo APT34, segundo os pesquisadores. O canal C2 baseado em e-mail observado no malware Veaty utiliza contas de e-mail comprometidas dentro da organização alvo, indicando que os invasores conseguiram se infiltrar nas redes das vítimas. Essa técnica sofisticada e de difícil detecção é uma marca registrada das operações do APT34. A infiltração inicial dos alvos no Iraque provavelmente ocorreu por meio de algum tipo de engenharia social, em que os hackers persuadiram as vítimas a abrir arquivos maliciosos disfarçados como anexos de documentos. Essa tática é comum em campanhas de espionagem cibernética, nas quais os invasores se aproveitam da confiança do usuário para desencadear o ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>