<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade do Microsoft Azure descoberta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova falha crítica de execução remota de código foi descoberta afetando vários serviços relacionados ao Microsoft Azure e pode ser explorada por um ator mal-intencionado para assumir completamente o controle de um aplicativo de destino. “A vulnerabilidade é alcançada por meio de um CSRF serviço SCM Kudu”, disse a pesquisadora Liv Matan em um relatório. Ao abusar da vulnerabilidade, os invasores podem implantar arquivos ZIP maliciosos contendo uma carga útil no aplicativo Azure da vítima. A vulnerabilidade foi apelidada de deficiência de EmojiDeploy e pode permitir o roubo de dados confidenciais e movimentação lateral para outros serviços do Azure. A Microsoft descreve o Kudu como o “mecanismo por trás de vários recursos no Azure App Service relacionados à implantação baseada em controle de origem e outros métodos de implantação, como Dropbox e sincronização do OneDrive”. Em uma cadeia de ataque hipotética, um adversário poderia explorar a vulnerabilidade CSRF no painel Kudu SCM para derrotar as salvaguardas implementadas para impedir ataques de origem cruzada emitindo uma solicitação especialmente criada para o endpoint “/api/zipdeploy” para entregar um arquivo malicioso (por exemplo, web shell) e obter acesso remoto. A falsificação de solicitação entre sites, é um vetor de ataque em que um ator de ameaça engana um usuário autenticado de um aplicativo da Web para executar comandos não autorizados em seu nome.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mailchimp sofre violação de segurança comprometendo as informações de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O popular serviço de e-mail marketing e boletim informativo Mailchimp divulgou mais uma violação de segurança que permitiu que os agentes de ameaças acessassem uma ferramenta interna de suporte e administração de contas para obter informações sobre os clientes. “O ator não autorizado conduziu um ataque de engenharia social contra funcionários e contratados do Mailchimp e obteve acesso a contas selecionadas do Mailchimp usando credenciais de funcionários comprometidas nesse ataque”, disse a empresa em um comunicado. O Mailchimp disse que identificou o lapso em 11 de janeiro de 2023 e observou que não há evidências de que a parte não autorizada violou os sistemas Intuit ou outras informações do cliente além das de 133 contas de clientes. Ele disse ainda que os contatos principais de todas as contas afetadas foram notificados em 24 horas e que, desde então, ajudou esses usuários a recuperar o acesso às suas contas. A empresa sediada em Atlanta, no entanto, não revelou o tempo em que o invasor permaneceu em seus sistemas e os tipos exatos de informações acessadas. Somente no ano passado, o Mailchimp foi vítima de duas violações diferentes, a primeira das quais envolveu um ator mal-intencionado obtendo acesso não autorizado a 319 contas de clientes em abril de 2022 com o objetivo de realizar golpes de phishing criptográfico.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Contas do PayPal violadas em ataque de preenchimento de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O PayPal está enviando notificações de violação de dados para milhares de usuários que tiveram suas contas acessadas por meio de ataques de preenchimento de credenciais que expuseram alguns dados pessoais. O preenchimento de credenciais são ataques em que os cibercriminosos tentam acessar uma conta experimentando pares de nome de usuário e senha provenientes de vazamentos de dados em vários sites. Esse tipo de ataque depende de uma abordagem automatizada com bots executando listas de credenciais para “encher” os portais de login de vários serviços. O preenchimento de credenciais visa usuários que usam a mesma senha para várias contas online, o que é conhecido como “reciclagem de senha”. O PayPal explica que o ataque de preenchimento de credenciais ocorreu entre 6 e 8 de dezembro de 2022. A empresa detectou e mitigou na época, mas também iniciou uma investigação interna para descobrir como os hackers obtiveram acesso às contas. Em 20 de dezembro de 2022, o PayPal concluiu sua investigação, confirmando que terceiros não autorizados fizeram login nas contas com credenciais válidas. A plataforma de pagamentos eletrônicos alega que isso não ocorreu devido a uma violação de seus sistemas e não possui evidências de que as credenciais do usuário tenham sido obtidas diretamente deles.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>