<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica afeta Todas as versões do Confluence Data Center e Server.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Atlassian emitiu um alerta sobre uma falha de segurança crítica no Confluence Data Center e Server, que poderia resultar em uma perda significativa de dados se explorada por um invasor não autenticado. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-22518, recebeu uma pontuação de 9.1 no sistema de pontuação CVSS. Todas as versões do Confluence Data Center e Server são suscetíveis a falha. A empresa australiana enfatizou que não há impacto na confidencialidade, pois um invasor não pode exfiltrar dados da instância. Não foram fornecidos outros detalhes sobre a falha e o método exato pelo qual um adversário pode tirar proveito dela, provavelmente para evitar que atores de ameaças desenvolvam um exploit. A Atlassian está instando os clientes a tomar medidas imediatas para proteger suas instâncias, recomendando que aquelas acessíveis pela internet pública sejam desconectadas até que um patch possa ser aplicado. Usuários que estão executando versões fora da janela de suporte são aconselhados a atualizar para uma versão corrigida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Malvertising promove versão trojanizada do PyCharm.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malvertising foi observada capitalizando em um site comprometido para promover versões falsas do PyCharm nos resultados de pesquisa do Google através de Anúncios de Pesquisa Dinâmica. Os alvos são direcionados para o site usando Anúncios de Pesquisa Dinâmica, uma oferta de anúncio do Google que usa programaticamente o conteúdo do site para adaptar anúncios segmentados com base nos termos de pesquisa. Um ator de ameaça com capacidades para alterar o conteúdo do site também pode tornar as campanhas de anúncios uma ferramenta lucrativa para abuso, servindo efetivamente aos usuários do Google Search anúncios que podem resultar em comportamento não intencional. As vítimas que clicaram no anúncio foram direcionadas para uma página web hackeada com um link para baixar o aplicativo, que acabou instalando mais de uma dúzia de diferentes tipos de malware. Embora a campanha tenha sido inicialmente pensada para ter sido ativa apenas desde setembro de 2023, o registro de domínio mostra nomes de domínio sendo registrados e consultados já em junho de 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque de Spyware em dispositivos Android desativam notificações de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ciberespionagem Arid Viper, também conhecido como TAG-63, foi identificado como o responsável por uma campanha de spyware em dispositivos Android voltada para usuários árabe. O spyware é distribuído por meio de um aplicativo falso de namoro projetado para coletar dados dos dispositivos infectados. A campanha é ativa desde pelo menos abril de 2022 e não há evidências que a conectem ao conflito em curso entre Israel e o Hamas. O malware móvel compartilha semelhanças de código-fonte com um aplicativo de namoro legítimo chamado Skipped, sugerindo que os operadores podem estar ligados ao desenvolvedor deste último ou copiaram suas funcionalidades. O Cisco Talos identificou uma rede extensa de empresas que criam aplicativos de namoro semelhantes ou idênticos ao Skipped, disponíveis nas lojas oficiais de aplicativos para Android e iOS. Os atacantes enviam aos alvos um link para um vídeo tutorial do suposto aplicativo de namoro, que redireciona para um domínio controlado pelo atacante e serve o malware em formato APK. Uma vez instalado, o malware se esconde no dispositivo da vítima, desativando notificações do sistema e solicitando permissões intrusivas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>