<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Vidar Usa Novas Táticas para Evitar a Detecção e Anonimizar Atividades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os agentes de ameaças por trás do malware Vidar fizeram mudanças em sua infraestrutura de back-end, indicando tentativas de reequipar e ocultar sua trilha online em resposta a divulgações públicas sobre seu modus operandi. Normalmente fornecido por meio de campanhas de phishing e sites que anunciam software, o malware vem com uma ampla gama de recursos para coletar informações confidenciais de hosts infectados. Vidar também foi observado para ser distribuído via Google Ads e um carregador de malware apelidado de Bumblebee. Os operadores da Vidar dividiram sua infraestrutura em duas partes; um dedicado aos seus clientes regulares e outro para a equipe de gestão, e também usuários potencialmente importantes. Um domínio chave usado pelos atores Vidar é my-odin[.] com, que serve como destino único para gerenciar o painel, autenticar afiliados e compartilhar arquivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ataque à cadeia de suprimentos explora buckets abandonados do S3.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi detectado um novo tipo de ataque à cadeia de suprimentos de software voltado para projetos de código aberto, os agentes de ameaças poderiam assumir o controle de buckets expirados do Amazon S3 para servir binários desonestos sem alterar os próprios módulos. O ataque foi observado pela primeira vez no caso de um pacote npm chamado bignum, que, até a versão 0.13.0, dependia de um bucket do Amazon S3 para baixar versões binárias pré-construídas de um addon chamado node-pre-gyp durante a instalação. “Esses binários foram publicados em um bucket do S3 agora expirado, que desde então foi reivindicado por um terceiro mal-intencionado que agora está servindo binários contendo malware que exfiltra dados do computador do usuário”, de acordo com um comunicado do GitHub publicado em 24 de maio de 2023. Um ator de ameaças desconhecido teria aproveitado a oportunidade de que o bucket do S3 já esteve ativo para entregar malware quando usuários desavisados baixaram o pacote em questão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre novo grupo de hackers patrocinado pelo Estado russo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe de Inteligência de Ameaças da gigante da tecnologia, que anteriormente estava rastreando o grupo sob seu apelido emergente DEV-0586, graduou-o para um ator chamado Cadet Blizzard. “A Cadet Blizzard busca realizar interrupções, destruição e coleta de informações, usando quaisquer meios disponíveis e, às vezes, agindo de forma aleatória”, disse a empresa. “Embora o grupo carregue alto risco devido à sua atividade destrutiva, eles parecem operar com um grau de segurança operacional menor do que o de grupos russos avançados e de longa data, como Seashell Blizzard e Forest Blizzard.” O ator patrocinado pelo Estado, segundo a Microsoft, tem um histórico de orquestrar ataques destrutivos, espionagem e operações de informação destinadas a entidades localizadas na Ucrânia, Europa, Ásia Central e, periodicamente, América Latina. Os ataques cibernéticos, por sua vez, são realizados por meio da exploração de falhas conhecidas em servidores web expostos (por exemplo, Atlassian Confluence e Microsoft Exchange Server) e sistemas de gerenciamento de conteúdo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>