<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Operação contra Ransomware Ragnar Locker resulta em prisões e apreensões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Europol anunciou na sexta-feira a desarticulação da infraestrutura associada ao ransomware Ragnar Locker, incluindo a prisão de um “alvo-chave” na França. Entre 16 e 20 de outubro, buscas foram realizadas na República Tcheca, Espanha e Letônia. O principal suspeito, que se acredita ser um desenvolvedor do grupo Ragnar, foi apresentado aos magistrados do Tribunal Judicial de Paris. Outros cinco cúmplices associados ao grupo de ransomware foram entrevistados na Espanha e na Letônia. Servidores e o portal de vazamento de dados foram apreendidos na Holanda, Alemanha e Suécia. A ação é o mais recente esforço coordenado envolvendo autoridades de vários países, incluindo a República Tcheca, França, Alemanha, Itália, Japão, Letônia, Países Baixos, Espanha, Suécia, Ucrânia e Estados Unidos. O grupo Ragnar Locker é conhecido por uma série de ataques contra infraestruturas críticas em todo o mundo. Segundo a Eurojust, o grupo cometeu ataques contra 168 empresas internacionais desde 2020.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque ao sistema de suporte da Okta expõe dados sensíveis de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Okta, provedora de serviços de identidade, divulgou um incidente de segurança que permitiu a atores de ameaças não identificados acessar seu sistema de gerenciamento de casos de suporte usando credenciais roubadas. O ator de ameaça conseguiu visualizar arquivos enviados por alguns clientes da Okta como parte de casos de suporte recentes. O sistema de suporte da Okta é separado do serviço de produção da Okta, que não foi afetado. A empresa também esclareceu que seu sistema de gerenciamento de casos Auth0/CIC não foi impactado e que notificou diretamente os clientes afetados. O sistema de suporte é usado para carregar arquivos HTTP Archive (HAR) para replicar erros de usuários finais ou administradores para fins de solução de problemas. A Okta alertou que esses arquivos HAR podem conter dados sensíveis, incluindo cookies e tokens de sessão, que atores maliciosos podem usar para se passar por usuários válidos. A Okta não divulgou a escala do ataque, nem quando o incidente ocorreu ou foi detectado. A empresa tem mais de 17.000 clientes e gerencia cerca de 50 bilhões de usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 41.000 dispositivos cisco comprometidos por falhas Zero-Day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco emitiu um alerta sobre uma nova vulnerabilidade zero-day no IOS XE, que foi explorada ativamente por um ator de ameaças desconhecido para implantar um código malicioso baseado em Lua em dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-20273, está relacionada a uma falha de escalonamento de privilégios na interface de usuário web e foi usada em conjunto com outra vulnerabilidade, CVE-2023-20198 (CVSS 10.0). O ator de ameaças explorou inicialmente a CVE-2023-20198 para obter acesso inicial e criar um usuário local e uma combinação de senha, permitindo o login com acesso de usuário normal. Em seguida, o ator explorou outro componente da interface de usuário web para elevar os privilégios para root e escrever o implante no sistema de arquivos. A Cisco informou que uma correção que abrange ambas as vulnerabilidades será disponibilizada aos clientes a partir de 22 de outubro de 2023. Enquanto isso, é recomendado desativar o recurso do servidor HTTP. Segundo dados da Censys, mais de 41.000 dispositivos Cisco que executam o software IOS XE vulnerável teriam sido comprometidos. O principal alvo dessa vulnerabilidade não são grandes corporações, mas entidades menores e indivíduos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>