<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CIA desenvolve Chatbot de inteligência artificial para auxiliar espiões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência Central de Inteligência dos Estados Unidos (CIA) está trabalhando em um projeto para desenvolver um chatbot de inteligência artificial generativa. O objetivo é auxiliar agentes federais e espiões na análise de grandes volumes de informações públicas. Randy Nixon, diretor de iniciativas de código aberto da CIA, oficializou o projeto. Ele destacou que a tarefa de inteligência é semelhante a “encontrar uma agulha no palheiro”, especialmente com o desafio apresentado pelo Big Data. O chatbot permitirá que os oficiais façam perguntas, solicitem sumários de informações e ajam com base em contextos específicos. A única limitação mencionada por Nixon é o custo de servidores para armazenar as crescentes quantidades de informações. O acesso à tecnologia será restrito a agências de inteligência, excluindo legisladores, políticos e o público em geral. Em relação às questões de privacidade, Nixon afirmou que a futura IA da CIA utilizará apenas dados públicos em suas análises e estará em conformidade com as leis americanas de privacidade. Não foram fornecidas informações sobre como o projeto será protegido contra ameaças cibernéticas ou como serão tratadas informações confidenciais que possam se tornar públicas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google anuncia novas diretrizes para combater Spam no Gmail.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou novas diretrizes para o envio de e-mails em massa aos usuários do Gmail, que entrarão em vigor em fevereiro do próximo ano. As empresas e serviços que realizam comunicações em massa deverão seguir melhores práticas de autenticação de contas e fornecer links de fácil acesso para cancelamento de inscrição. O principal objetivo dessas novas regras é combater o spam. A iniciativa faz parte de um esforço contínuo da empresa para lidar com e-mails indesejados, que também inclui o aprimoramento da inteligência artificial e a validação obrigatória para o recebimento de mensagens. Além disso, as novas diretrizes exigem que os links para cancelamento de inscrição sejam processados em até dois dias e que possam ser acessados com um único clique. O Google também enfatiza que os administradores devem garantir que os e-mails enviados em massa sejam desejados pelos destinatários e que estes tenham consentido com o recebimento das mensagens. Segundo dados divulgados pelo Google, 15 bilhões de e-mails indesejados são bloqueados diariamente pelo Gmail, o que representa 99,9% das tentativas de phishing ou disseminação de malware. Desde que a verificação começou a ser recomendada no ano passado, o índice de spam no Gmail caiu 75%. No entanto, a empresa busca aprimorar ainda mais esses números, especialmente em relação a novas táticas utilizadas por cibercriminosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sony confirma vazamento de dados na divisão do PlayStation.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Sony confirmou recentemente o vazamento de dados pessoais de 6.791 funcionários da divisão responsável pelo PlayStation. O incidente foi comunicado por e-mail aos colaboradores e seus familiares nos Estados Unidos. Embora os detalhes exatos dos dados comprometidos não tenham sido divulgados, a empresa registrou o incidente junto às autoridades do estado do Maine, nos EUA, indicando que as informações são sensíveis. O ataque foi atribuído à gangue de ransomware Cl0p, que já realizou ataques contra mais de 100 empresas explorando uma vulnerabilidade no software MOVEit. Grandes corporações como Shell, British Airways e BBC também foram afetadas por essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-34362. A Sony está oferecendo serviços de monitoramento de identidade e crédito aos funcionários afetados, válidos até fevereiro do próximo ano, para ajudar a detectar possíveis fraudes. Um segundo incidente de segurança, supostamente realizado pelo grupo de ransomware Ransomed.vc, também está sob investigação. Este grupo afirmou ter acessado todos os sistemas da Sony e obtido mais de seis mil arquivos internos. No entanto, a Sony refutou essas alegações, afirmando que a atividade suspeita foi identificada em um único servidor de sua divisão de entretenimento e serviços no Japão. Este servidor já foi desativado e não continha dados de clientes ou funcionários. O grupo Ransomed.vc chegou a publicar uma amostra de dados, incluindo apresentações de PowerPoint e capturas de tela de login, e colocou o volume à venda. Não se sabe se o grupo teve sucesso nas negociações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>