<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no Kubernetes permite bypass de validação no ingress-nginx.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram uma grave vulnerabilidade no controlador ingress-nginx do Kubernetes, identificada como CVE-2024-7646. A falha permite que atores mal-intencionados contornem a validação de anotações e potencialmente ganhem acesso não autorizado a recursos sensíveis do cluster. Com uma pontuação CVSS de 8,8, a vulnerabilidade destaca a importância de ações imediatas por parte de profissionais de segurança e equipes DevOps. O ingress-nginx é um controlador popular no Kubernetes, usado para gerenciar o acesso externo a serviços dentro de um cluster. A falha ocorre na forma como o ingress-nginx valida as anotações nos objetos de Ingress, permitindo que um invasor injete conteúdo malicioso nessas anotações, resultando em injeção de comandos arbitrários. A vulnerabilidade afeta todas as versões do ingress-nginx anteriores à v1.11.2. O risco é especialmente alto em ambientes Kubernetes com múltiplos inquilinos, onde usuários sem privilégios administrativos podem criar objetos de Ingress. Além disso, clusters configurados com permissões amplas de acesso a segredos do cluster e sem políticas rigorosas de controle de acesso baseado em função (RBAC) são particularmente vulneráveis. Em um exemplo de exploração, um invasor com permissão para criar objetos de Ingress poderia injetar conteúdo malicioso em uma anotação usando um caractere de retorno de carro (\r) para contornar a validação e executar ataques de Cross-Site Scripting (XSS), manipulação de cabeçalhos HTTP e potencialmente comprometer dados sensíveis. Para mitigar a vulnerabilidade, a recomendação é atualizar o controlador ingress-nginx para a versão v1.11.2 ou posterior, revisar objetos de Ingress existentes em busca de anotações suspeitas e implementar políticas RBAC mais rígidas para limitar quem pode criar ou modificar esses objetos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade grave no SolarWinds permite acesso remoto não autenticado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SolarWinds lançou patches para corrigir uma nova falha de segurança em seu software Web Help Desk (WHD) que pode permitir que usuários remotos não autenticados obtenham acesso não autorizado a instâncias vulneráveis. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-28987, foi classificada com uma pontuação de 9,1 no sistema de pontuação CVSS, indicando uma gravidade crítica. De acordo com o comunicado divulgado pela SolarWinds, a falha está relacionada a credenciais hardcoded no software Web Help Desk, o que permite que um usuário remoto, sem necessidade de autenticação, acesse funcionalidades internas e modifique dados. A empresa recomenda que os usuários atualizem para a versão 12.8.3 Hotfix 2 para mitigar o problema. No entanto, para aplicar essa correção, é necessário que o software já esteja na versão 12.8.3.1813 ou 12.8.3 HF1. O pesquisador de segurança Zach Hanley, foi creditado pela descoberta e relato da vulnerabilidade. A falha representa um risco significativo, especialmente em ambientes onde o Web Help Desk é usado para gerenciar solicitações de suporte técnico e outros serviços críticos. Esta divulgação ocorre apenas uma semana após a SolarWinds resolver outra vulnerabilidade crítica no mesmo software, que poderia ser explorada para a execução de código arbitrário (CVE-2024-28986). Essa falha anterior, com uma pontuação CVSS de 9,8, já está sendo ativamente explorada em ataques, de acordo com a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos Estados Unidos (CISA). No entanto, os detalhes sobre como essa exploração está ocorrendo ainda não foram divulgados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no LiteSpeed ameaça sites WordPress com escalonamento de privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram uma falha crítica no plugin LiteSpeed Cache para WordPress, que pode permitir que usuários não autenticados obtenham privilégios de administrador nos sites afetados. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-28000, recebeu uma pontuação CVSS de 9,8, refletindo sua gravidade. Essa falha foi corrigida na versão 6.4 do plugin, lançada em 13 de agosto de 2024, e afeta todas as versões anteriores, incluindo a 6.3.0.1. O LiteSpeed Cache é um dos plugins de cache mais populares no ecossistema WordPress, com mais de cinco milhões de instalações ativas. A falha permite que um invasor não autenticado falsifique seu ID de usuário, registrando-se como um administrador, o que efetivamente concede controle total sobre o site vulnerável. Isso inclui a capacidade de instalar e carregar plugins maliciosos, comprometendo ainda mais a segurança do site. A vulnerabilidade está relacionada a um recurso de simulação de usuário no plugin, que utiliza um hash de segurança fraco. Esse hash é derivado de um número aleatório que é facilmente previsível, pois é gerado a partir de microssegundos do tempo atual. Além disso, o gerador de números aleatórios não é criptograficamente seguro e o hash gerado não é protegido adequadamente, o que facilita a exploração da falha. De acordo com a Wordfence, o plugin não restringe corretamente a funcionalidade de simulação de função, permitindo que um invasor configure sua ID de usuário como a de um administrador, caso consiga obter um hash válido. Esse hash pode ser encontrado em logs de depuração ou através de ataques de força bruta. Uma vez que o invasor obtém privilégios de administrador, ele pode criar novas contas de administrador utilizando o ponto de extremidade da API REST do WordPress. A rápida atualização dos sites WordPress que utilizam o LiteSpeed Cache é essencial para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade crítica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>