<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Relatório do Governo dos EUA Revela Estratégias de Ataque do Grupo Lapsus$.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo dos EUA divulgou um relatório sobre as técnicas simples, como a troca de SIM, utilizadas pelo grupo de extorsão Lapsus$ para violar dezenas de organizações com forte postura de segurança. A revisão das operações do grupo começou em dezembro do ano passado, após uma série de incidentes atribuídos ao Lapsus$. Entre as empresas de alto perfil impactadas estão Microsoft, Cisco, Nvidia, entre outras. O Lapsus$ é descrito como um grupo desorganizado, composto principalmente por adolescentes, que atuou entre 2021 e 2022 por notoriedade, ganho financeiro ou diversão. No caso do Lapsus$, algumas das trocas fraudulentas de SIM foram realizadas diretamente das ferramentas de gerenciamento de clientes do provedor de telecomunicações. O grupo também contou com insiders nas empresas-alvo para obter credenciais. Durante a pesquisa, descobriu-se que o grupo pagou até $20.000 por semana para acessar a plataforma de um provedor de telecomunicações e realizar trocas de SIM. Algumas organizações foram extorquidas, com algumas pagando resgates.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ford diz que vulnerabilidade de Wi-Fi não é um risco de segurança para veículos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Rastreado como CVE-2023-29468, o bug afeta o driver Wi-Fi fornecido pela Texas Instruments usado no sistema de infoentretenimento de pelo menos uma dúzia de veículos. O problema é descrito como um estouro de buffer que pode levar à execução remota de código. Um invasor dentro do alcance sem fio de um dispositivo afetado pode acionar a falha usando um quadro especialmente criado. Em resposta à divulgação do bug, a Ford anunciou que está trabalhando com a fabricante de chips para desenvolver e validar medidas para lidar com a vulnerabilidade. “Até o momento, não vimos nenhuma evidência de que essa vulnerabilidade tenha sido explorada, o que provavelmente exigiria experiência significativa e também incluiria estar fisicamente perto de um veículo individual com ignição e Wi-Fi ativados”, diz Ford. A empresa diz que um patch de software estará disponível em breve para download e instalação por meio das portas USB dos carros e recomenda que os proprietários de veículos desliguem o Wi-Fi.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Knight está sendo distribuído através de uma campanha de spam.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Knight ransomware é uma recente renomeação do Cyclop Ransomware-as-a-Service, que mudou de nome no final de julho de 2023. O ransomware está sendo distribuído em uma campanha de spam em andamento que finge ser reclamações do TripAdvisor. A operação Cyclops ransomware foi lançada em maio de 2023, quando os operadores começaram a recrutar afiliados para o novo ransomware como serviço (RaaS) no fórum de hackers RAMP. Embora os e-mails reais não tenham sido compartilhados, os pesquisadores descobriram que os e-mails incluem anexos de arquivos ZIP chamados ‘TripAdvisorComplaint.zip’ que contêm um executável chamado ‘TripAdvisor Complaint – Possible Suspension.exe’. Uma versão mais recente desta campanha identificada e analisada e agora inclui um anexo HTML chamado ‘TripAdvisor-Reclamação-[aleatório].PDF.htm’. Ao criptografar os arquivos, o malware acrescentará a extensão .knight_l aos nomes dos arquivos criptografados. O ransomware também criará uma nota de resgate chamada How To Restore Your Files.txt em cada pasta do computador. A nota de resgate nesta campanha exige que $ 5.000 sejam enviados para um endereço Bitcoin listado e também contém um link para o site Knight Tor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>