<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de segurança na Okta permite sequestro de sessões de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A provedora de gerenciamento de identidade e autenticação Okta divulgou na sexta-feira que a recente violação do sistema de gerenciamento de casos de suporte afetou 134 de seus 18.400 clientes. Foi observado que o intruso não autorizado obteve acesso aos sistemas da empresa de 28 de setembro a 17 de outubro de 2023, acessando arquivos HAR que continham tokens de sessão que poderiam ser usados para ataques de sequestro de sessão. “O ator da ameaça foi capaz de usar esses tokens de sessão para sequestrar as sessões legítimas da Okta de 5 clientes”, disse David Bradbury, Chefe de Segurança da Okta. Entre os afetados estão 1Password, BeyondTrust e Cloudflare. A 1Password foi a primeira empresa a relatar atividades suspeitas em 29 de setembro. Outros dois clientes não identificados foram detectados em 12 e 18 de outubro. A Okta revelou formalmente o evento de segurança em 20 de outubro, afirmando que o ator da ameaça explorou o acesso a uma credencial roubada para acessar o sistema de gerenciamento de casos de suporte da Okta. Agora, a empresa compartilhou mais detalhes de como isso aconteceu. A Okta disse que o acesso ao seu sistema de suporte ao cliente abusou de uma conta de serviço armazenada no próprio sistema, que tinha privilégios para visualizar e atualizar casos de suporte ao cliente. Desde então, a Okta revogou os tokens de sessão incorporados nos arquivos HAR compartilhados pelos clientes afetados e desativou a conta de serviço comprometida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo hacker iraniano ataca setores de educação e tecnologia em Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Setores de educação e tecnologia de Israel foram alvos de uma série de ataques cibernéticos destrutivos que começaram em janeiro de 2023, com o objetivo de implantar um malware ‘wiper’ anteriormente não documentado. As intrusões, que ocorreram até outubro, foram atribuídas a um grupo de hackers patrocinado pelo estado iraniano, conhecido como Agonizing Serpens. Os ataques são caracterizados por tentativas de roubar dados sensíveis, como informações pessoais identificáveis (PII) e propriedade intelectual. Depois de roubar as informações, eles implantaram vários ‘wipers’ com a intenção de cobrir os rastros dos atacantes e tornar os endpoints infectados inutilizáveis. Isso inclui três ‘wipers’ diferentes e inovadores, como MultiLayer, PartialWasher e BFG Agonizer, além de uma ferramenta personalizada para extrair informações de servidores de banco de dados conhecida como Sqlextractor. Ativo desde pelo menos dezembro de 2020, o Agonizing Serpens foi vinculado a ataques ‘wiper’ direcionados a entidades israelenses. Segundo os pesquisadores o grupo recentemente atualizou suas capacidades e está investindo grandes esforços e recursos para tentar burlar EDR e outras medidas de segurança. Para isso, eles têm alternado entre o uso de diferentes ferramentas conhecidas de prova de conceito (PoC) e ferramentas de pentesting, bem como ferramentas personalizadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft anuncia mudanças radicais para fortalecer segurança em produtos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft está reformulando sua estratégia de cibersegurança com a “Iniciativa para o Futuro Seguro”, visando integrar características de segurança essenciais em seu conjunto principal de plataformas tecnológicas e serviços em nuvem. A mudança surge após uma reação significativa do governo e da indústria contra a Microsoft, devido ao roubo de e-mails vinculado aos EUA. A empresa foi alvo de críticas severas por parte de membros importantes do Congresso e de oficiais federais, preocupados com a dependência das agências federais em produtos de software que não possuíam os recursos de segurança necessários para proteger contra atacantes sofisticados. A crítica relacionada ao caso do Departamento de Estado era que a Microsoft estava cobrando a mais dos clientes por recursos de segurança adicionais e importantes. A Microsoft planeja habilitar configurações seguras padrão “out of the box”, para que os clientes não precisem lidar com múltiplas configurações para garantir que um produto esteja protegido contra cibercriminosos. Por exemplo, a empresa implementará controles de linha de base do Azure, que inclui 99 controles em nove domínios de segurança, por padrão. As mudanças abrangem toda a pilha de tecnologia, desde identidade até nuvem. A empresa aplicará o uso de bibliotecas de identidade padrão em todos os produtos, e as chaves de assinatura serão transferidas para um módulo de segurança de hardware Azure endurecido e infraestrutura de computação confidencial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>