<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Braspress sofre ataque cibernético e fica com sistemas fora do ar.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>No início dessa semana, a Braspress Transportes, uma das maiores empresas de logística do Brasil, sofreu um ataque de ransomware que comprometeu seus sistemas operacionais. O CEO Urubatan Helou compartilhou uma mensagem clara e determinada sobre a situação, afirmando que os cibercriminosos abriram uma sala de negociação, mas que a empresa não negociará com criminosos. “Não dou dinheiro para bandido”, declarou Helou, reforçando sua postura firme contra a extorsão. O ataque causou um impacto significativo, afetando o banco de dados e 280 servidores da Braspress. No entanto, graças a backups realizados a cada dois minutos, a empresa já está em fase avançada de restauração dos dados. A equipe de TI está trabalhando arduamente para recuperar todas as operações, embora a recuperação completa possa levar alguns anos devido à extensão dos danos. Em um comunicado adicional, a empresa informou que algumas viagens foram liberadas desde ontem e, gradualmente, estão retomando as coletas com emissão de conhecimentos em 51 filiais e centros de distribuição.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Falha no PHP é Explorada para Espalhar Malware e Lançar Ataques DDoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Vários atores mal-intencionados foram observados explorando uma vulnerabilidade recentemente divulgada no PHP para disseminar trojans de acesso remoto, mineradores de criptomoedas e botnets de ataques distribuídos de negação de serviço (DDoS). A vulnerabilidade em questão é a CVE-2024-4577 (pontuação CVSS: 9.8), que permite a um invasor executar comandos maliciosos remotamente em sistemas Windows que utilizam locais de idioma chinês e japonês. Ela foi divulgada publicamente no início de junho de 2024. A vulnerabilidade permite a um invasor escapar da linha de comando e passar argumentos para serem interpretados diretamente pelo PHP,” explicaram os pesquisadores da Akamai, em uma análise publicada esta semana. “A vulnerabilidade em si está em como os caracteres Unicode são convertidos em ASCII.” A empresa de infraestrutura web afirmou que começou a observar tentativas de exploração contra seus servidores honeypot, direcionadas à falha do PHP, dentro de 24 horas após ela se tornar pública. Isso incluiu explorações projetadas para disseminar um trojan de acesso remoto chamado Gh0st RAT, mineradores de criptomoedas como RedTail e XMRig, e um botnet de DDoS chamado Muhstik. No mês passado, a Imperva também revelou que a CVE-2024-4577 está sendo explorada por atores do ransomware TellYouThePass para distribuir uma variante .NET do malware de criptografia de arquivos. Usuários e organizações que dependem do PHP são recomendados a atualizar suas instalações para a versão mais recente para se proteger contra ameaças ativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Atualização do GitLab Corrige Vulnerabilidade Grave de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitLab lançou mais uma rodada de atualizações para corrigir falhas de segurança em sua plataforma de desenvolvimento de software, incluindo um bug crítico que permite a um invasor executar trabalhos de pipeline como um usuário arbitrário. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-6385, possui uma pontuação CVSS de 9.6 em um máximo de 10.0. “Um problema foi descoberto no GitLab CE/EE afetando versões 15.8 anteriores a 16.11.6, 17.0 anteriores a 17.0.4 e 17.1 anteriores a 17.1.2, que permite a um atacante acionar um pipeline como outro usuário sob certas circunstâncias,” informou a empresa em um comunicado na última quarta-feira. Vale destacar que a empresa corrigiu um bug semelhante no final do mês passado que também poderia ser usado para executar pipelines como outros usuários. Todas as falhas de segurança foram corrigidas nas versões 17.1.2, 17.0.4 e 16.11.6 das edições GitLab Community Edition (CE) e Enterprise Edition (EE). A divulgação ocorre enquanto a Citrix lançou atualizações para uma falha crítica de autenticação inadequada que afeta o NetScaler Console (anteriormente NetScaler ADM), NetScaler SDX e NetScaler Agent (CVE-2024-6235), que poderia resultar na divulgação de informações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>