<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Empresa OpenAI anuncia Programa de Bug Bounty.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenAI criadora do ChatGPT, anunciou recentemente um programa de recompensas em parceria com a empresa Bugcrowd. Esse programa tem como objetivo identificar e corrigir possíveis vulnerabilidades em seus sistemas e plataformas. Com o crescente avanço das tecnologias de AI e a rápida evolução do campo de linguagem natural, é fundamental para empresas como a OpenAI garantir a integridade e segurança de seus produtos. O programa de Bug Bounty da OpenAI oferece recompensas em dinheiro para hackers éticos que encontrarem e reportarem falhas de segurança em seus sistemas. Dependendo da gravidade e impacto da vulnerabilidade identificada, as recompensas variam, podendo chegar até 20.000 dólares. A participação no programa de Bug Bounty da OpenAI é aberta a pesquisadores de todo o mundo, que podem se inscrever na plataforma da Bugcrowd e iniciar a busca por possíveis vulnerabilidades.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos recorrem a carregadores Android para burlar a segurança do Google Play.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Programas maliciosos capazes de trojanizar aplicativos Android estão sendo negociados em mercados ilegais da Deep Web por até US$ 20.000 como forma de escapar das defesas da Google Play Store. “As categorias de aplicativos mais populares para ocultar malware e software indesejado incluem rastreadores de criptomoedas, aplicativos financeiros, scanners de código QR e até aplicativos de namoro”, disse a Kaspersky em um novo relatório. Os aplicativos dropper são o principal meio para os agentes de ameaças que procuram infiltrar malware na Google Play Store. Esses aplicativos geralmente se disfarçam como aplicativos aparentemente legítimos, com atualizações maliciosas introduzidas após a conclusão do processo de revisão. Isso é feito usando um programa carregador responsável por injetar malware em um aplicativo limpo, que é disponibilizado para download no mercado de aplicativos. Os usuários que instalam o aplicativo adulterado são solicitados a conceder permissões intrusivas para facilitar atividades maliciosas. Alguns outros serviços ilícitos oferecidos para venda nos mercados de crimes cibernéticos incluem ofuscação de malware (US$ 30), injeções na web (US$ 25 a US$ 80) e servidores privados virtuais (US$ 300), o último dos quais pode ser usado para controlar dispositivos infectados ou redirecionar o tráfego do usuário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* KFC e Pizza Hut sofrem violação de dados após ataque de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa Hum! Brands, proprietária das redes de fast food KFC, Pizza Hut e Taco Bell, está enviando cartas de notificação de violação de dados para um número não revelado de usuários cujas informações pessoais foram roubadas em um ataque de ransomware em 13 de janeiro. Nas cartas de notificação de violação enviadas às pessoas afetadas a partir da última quinta-feira (06), a Yum! Brands revelou que agora descobriu que os invasores roubaram informações pessoais de alguns indivíduos, incluindo nomes, números de carteira de motorista e outros números de carteira de identidade. A empresa também acrescentou que a investigação em andamento não encontrou evidências de que os dados roubados tenham sido usados para roubo de identidade ou fraude. Como resultado direto do ataque de ransomware de janeiro, o Yum! Brands foi forçada a fechar cerca de 300 restaurantes no Reino Unido. Em um registro de janeiro junto à SEC dos EUA, a Yum! Brands também garantiu aos investidores que o ataque de ransomware não causaria nenhum impacto financeiro negativo notável.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>