<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade Grave no Oracle WebLogic Server é Alvo de Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou, na última quinta-feira, uma vulnerabilidade de segurança que afeta o Oracle WebLogic Server ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), citando evidências de exploração ativa. Identificada como CVE-2017-3506, a questão envolve uma vulnerabilidade de injeção de comando no sistema operacional (OS) que pode ser explorada para obter acesso não autorizado a servidores vulneráveis e assumir controle total. “O Oracle WebLogic Server, um produto da suíte Fusion Middleware, contém uma vulnerabilidade de injeção de comando no OS que permite a um atacante executar código arbitrário por meio de uma solicitação HTTP especialmente elaborada que inclui um documento XML malicioso”, afirmou a CISA. Embora a agência não tenha divulgado a natureza dos ataques que exploram a vulnerabilidade, o grupo de cryptojacking baseado na China, conhecido como Gangue 8220, tem um histórico de aproveitamento desta falha desde o início do ano passado para cooptar dispositivos desatualizados em uma botnet de mineração de criptomoedas. A Gangue 8220 tem sido observada explorando falhas no servidor Oracle WebLogic (CVE-2017-3506 e CVE-2023-21839) para lançar um minerador de criptomoedas de forma fileless na memória, por meio de um script shell ou PowerShell, dependendo do sistema operacional alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware Complexo Atinge Ucrânia por Meio de Arquivos Excel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo ataque cibernético sofisticado foi observado, tendo como alvo dispositivos localizados na Ucrânia, com o objetivo de implantar o Cobalt Strike e tomar o controle dos hosts comprometidos. De acordo com o Fortinet, a cadeia de ataque envolve um arquivo Microsoft Excel que contém uma macro VBA embutida para iniciar a infecção. Ao usar uma estratégia de malware em várias etapas, o atacante entrega o famoso payload ‘Cobalt Strike’ e estabelece comunicação com um servidor de comando e controle (C2). Este ataque emprega várias técnicas de evasão para garantir a entrega bem-sucedida do payload. O Cobalt Strike, é uma ferramenta legítima de simulação de adversários usada para operações de red team. No entanto, ao longo dos anos, versões crackeadas do software têm sido extensivamente exploradas por atores maliciosos para fins criminosos. Uma vez que as macros são habilitadas, o documento supostamente mostra conteúdo relacionado ao montante de fundos alocados às unidades militares, enquanto, em segundo plano, a macro codificada em HEX implanta um downloader baseado em DLL através da utilidade do servidor de registros (regsvr32).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Versão do DarkGate Usa AutoHotkey para Driblar Detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os ataques cibernéticos envolvendo a operação de malware como serviço (MaaS) DarkGate mudaram de scripts AutoIt para um mecanismo AutoHotkey para entregar as últimas etapas do ataque, destacando os esforços contínuos dos agentes de ameaça para se manterem à frente das soluções de detecção. As atualizações foram observadas na versão 6 do DarkGate, lançada em março de 2024 pelo desenvolvedor RastaFarEye, que vem vendendo o programa sob uma base de assinatura para até 30 clientes. O malware está ativo desde pelo menos 2018. Um trojan de acesso remoto (RAT) completo, o DarkGate é equipado com capacidades de comando e controle (C2) e rootkit, e incorpora vários módulos para roubo de credenciais, keylogging, captura de tela e desktop remoto. Vale notar que a mudança do DarkGate para AutoHotKey foi documentada pela primeira vez pelo McAfee Labs no final de abril de 2024, com cadeias de ataque explorando vulnerabilidades de segurança como CVE-2023-36025 e CVE-2024-21412 para contornar as proteções do Microsoft Defender SmartScreen usando um anexo de Microsoft Excel ou HTML em e-mails de phishing. A versão mais recente do DarkGate traz atualizações substanciais para sua configuração, técnicas de evasão e a lista de comandos suportados, que agora inclui gravação de áudio, controle do mouse e gerenciamento do teclado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>