<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Justiça dos EUA ordena NSO Group a entregar código-fonte do Spyware Pegasus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um juiz dos Estados Unidos ordenou que o NSO Group, empresa israelense de spyware, entregue o código-fonte do software Pegasus e outros produtos à Meta, empresa controladora do Facebook e WhatsApp. Essa decisão faz parte de um processo em andamento movido pela Meta contra o NSO Group, acusando a empresa de desenvolver e vender spyware usado para espionar jornalistas, ativistas e outros indivíduos. O NSO Group foi sancionado pelo governo dos EUA por seu suposto papel no fornecimento dessas ferramentas a governos estrangeiros que as utilizaram para fins maliciosos. A empresa alega que seus produtos são destinados apenas para uso por agências de inteligência e aplicação da lei, mas críticos argumentam que eles foram utilizados por governos autoritários para perseguir dissidentes e defensores dos direitos humanos. O resultado desse processo pode ter implicações significativas para o futuro da indústria de spyware. Se a Meta obtiver o código-fonte do Pegasus, poderá realizar engenharia reversa no software e desenvolver novos métodos para detectar e prevenir seu uso. Isso poderia dificultar o uso de tais ferramentas por governos e outros agentes para fins maliciosos. No entanto, o NSO Group deve recorrer da decisão do tribunal, alegando que entregar o código-fonte seria um risco à segurança nacional e comprometeria a propriedade intelectual da empresa. A batalha legal provavelmente continuará por algum tempo, e ainda não se sabe como será finalmente resolvida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Violação de dados de restaurantes afeta mais de 183.000 pessoas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A rede de restaurantes Golden Corral American divulgou uma violação de dados depois que os atacantes por trás de um ataque cibernético em agosto roubaram as informações pessoais de mais de 180.000 pessoas. Golden Corral oferece um buffet e churrasqueira tudo-você-pode-comer em 298 locais em 43 estados dos EUA e Porto Rico (as operações são temporariamente suspensas em 24 locais por razões não reveladas). Em um comunicado de imprensa, a empresa disse que os atacantes tiveram acesso aos seus sistemas e roubaram os dados confidenciais de funcionários e beneficiários atuais e antigos. Depois de determinar o escopo das informações nos arquivos potencialmente impactados, o Golden Corral localizou as informações de endereço para todos os indivíduos afetados em 26 de janeiro e começou a enviar cartas de notificação de violação em 16 de fevereiro. Embora o comunicado de imprensa não forneça o número de pessoas afetadas por essa violação de dados, a Golden Corral revelou em um comunicado apresentação com o Procurador-Geral do Maine que 183.272 indivíduos tiveram seus dados roubados no ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do AMOS Stealer visa fundos de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Bitdefender descobriram uma nova variante do AMOS Stealer (ou Atomic Stealer), uma das ameaças mais prevalentes para usuários de macOS no ano passado. De acordo com o Bitdefender, a nova variante foi descoberta ao revisitar amostras de malware antigas ou novas para melhorar os recursos de detecção de produtos de segurança cibernética do macOS. Quando os pesquisadores isolaram vários arquivos de imagem de disco suspeitos do macOS, que eram surpreendentemente pequenos para seu tamanho (1,3 MB), eles suspeitaram do surgimento de uma nova variante do AMOS Stealer. A nova variante combina funcionalidades de inúmeras famílias de malware, incluindo ladrões de informações, keyloggers e ferramentas de mineração de criptomoedas, incluindo, permitindo que ele roube dados confidenciais, enquanto sua discrição avançada torna mais difícil para os usuários identificar/remover a infecção. No entanto, a nova variante tem recursos adicionais. Ele coleta o arquivo Cookies.binarycookies, que armazena cookies do navegador Safari, obtém arquivos com extensões direcionadas de locais específicos e usa o utilitário system_profiler para coletar informações sobre o computador comprometido. Os atacantes visam obter detalhes relacionados ao hardware, versões do sistema operacional e displays e placas gráficas conectadas. Eles adicionam informações confidenciais ao arquivo, incluindo senhas, chaves de criptografia e certificados, indicando seu crescente interesse em plataformas de criptomoedas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>