<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo malware RedLine Stealer usa cheats de jogos para enganar usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo trojan chamado RedLine Stealer está sendo disseminado disfarçado como cheats para jogos, utilizando código em Lua para aumentar a discrição e a sofisticação do ataque. Descoberto pela McAfee Labs, esse malware parece ser uma variante do RedLine Stealer devido ao uso de um endereço IP de comando e controle (C2) já associado ao malware . O RedLine Stealer, originalmente documentado em março de 2020, é um malware projetado para coletar informações de carteiras de criptomoedas, software de VPN e navegadores da web, como credenciais salvas, dados de preenchimento automático, informações de cartão de crédito e geolocalizações com base nos endereços IP das vítimas. Ao longo dos anos, o RedLine Stealer foi incorporado em cadeias de ataque por vários atores de ameaças em todo o mundo. A sequência de infecção descoberta pela McAfee utiliza repositórios do GitHub para hospedar o payload em arquivos ZIP que se disfarçam como cheats para jogos. Uma característica distintiva deste malware é seu uso de várias técnicas para evitar a detecção, como não utilizar scripts facilmente reconhecíveis (por exemplo, PowerShell), e usar truques para complicar a análise, como alterar o nome de arquivos executáveis e utilizar bytecodes para disfarçar a atividade maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gangue Ransomware Akira extorque US$ 42 milhões em resgates.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Akira extorquiu aproximadamente US$ 42 milhões após comprometer as redes de mais de 250 vítimas até 1º de janeiro de 2024. Desde março de 2023, o Akira afetou uma variedade de empresas e entidades de infraestrutura crítica na América do Norte, Europa e Austrália. A partir de abril de 2023, o grupo começou a usar uma variante Linux para direcionar servidores VMware ESXi, depois de focar inicialmente em sistemas Windows. O acesso inicial às redes-alvo é obtido por meio de exploração de falhas conhecidas em dispositivos Cisco (como CVE-2020-3259 e CVE-2023-20269), além de outros vetores como o uso de Remote Desktop Protocol (RDP), spear-phishing, credenciais válidas e serviços VPN sem autenticação multifator. Os atores do Akira utilizam técnicas para manter a persistência, criando novas contas de domínio nos sistemas comprometidos e explorando um método conhecido como Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD), que utiliza drivers vulneráveis para contornar processos de segurança. Para escalar privilégios, eles usam ferramentas de raspagem de credenciais como Mimikatz e LaZagne, enquanto o RDP é utilizado para movimentação lateral dentro da rede da vítima. O ransomware Akira usa um algoritmo de criptografia híbrido para criptografar sistemas. Além disso, ele pode inibir a recuperação do sistema apagando cópias de sombra do sistema afetado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques direcionados atingem software de transferência CrushFTP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os usuários do software empresarial de transferência de arquivos CrushFTP estão sendo aconselhados a atualizar para a versão mais recente após a descoberta de uma falha de segurança que está sendo explorada em ataques direcionados. A vulnerabilidade permite que usuários escapem do sistema de arquivos virtual (VFS) e baixem arquivos do sistema, o que pode levar ao acesso não autorizado a informações sensíveis. A correção para a vulnerabilidade está disponível na versão 11.1.0 do CrushFTP, com recomendações para que os usuários atualizem o software o mais rápido possível para evitar ataques maliciosos. A empresa de segurança cibernética CrowdStrike informou que observou a exploração da falha em ambientes reais de maneira direcionada, com ataques concentrados em entidades dos Estados Unidos, sugerindo uma possível motivação política. As instruções mais recentes e a prioridade para corrigir a falha podem ser encontradas no site do CrushFTP. Os usuários do CrushFTP que operam suas instâncias em um ambiente DMZ (zona desmilitarizada) restrito têm uma proteção adicional contra esses ataques. CrushFTP declarou que está ciente do relato da CrowdStrike sobre a exploração ativa da falha e que a vulnerabilidade foi corrigida rapidamente após a empresa ser informada. Para obter mais informações sobre como corrigir esta falha, os usuários devem acompanhar as atualizações do CrushFTP e priorizar a aplicação de patches de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>