<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* APT28 usa vulnerabilidade em roteadores Cisco para implantar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A NSA, a CISA e o FBI publicaram um comunicado conjunto delineando como o grupo de hackers russo APT28 está explorando roteadores Cisco. O APT28 tem implantado malware nos roteadores não corrigidos desde 2021. Esta campanha afetou alguns roteadores localizados na Europa e instituições governamentais dos EUA, bem como cerca de 250 indivíduos. Foi explorado o bug CVE-2017-6742 para implantar um malware personalizado conhecido como Jaguar Tooth. Após a instalação, o malware extrai informações do roteador e concede acesso não autorizado ao dispositivo. Esse malware permite que os invasores obtenham acesso a contas locais sem a necessidade de autenticação ao se conectar via Telnet ou sessão física. Além disso, o Jaguar Tooth gera um novo processo conhecido como ‘Service Policy Lock’, que coleta a saída de comandos específicos da interface de linha de comando (CLI) e a transfere usando o Trivial File Transfer Protocol (TFTP). O comunicado atual chama a atenção para um padrão emergente em que os agentes de ameaças patrocinados pelo estado estão criando malware personalizado para dispositivos de rede para realizar atividades de ciberespionagem e vigilância.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos armazenam malware no Google Drive com arquivos ZIP para evitar a detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google divulgou o relatório do horizonte de ameaças de abril de 2023, que mostrava vários métodos usados pelos agentes de ameaças para escapar dos sistemas de segurança. A Equipe de Ação de Cibersegurança do Google ( GCAT ) pesquisaram uma lista de técnicas e métodos usados por agentes de ameaças durante o período para penetrar nos ambientes e outras atividades maliciosas. As observações durante o quarto trimestre de 2022 mostraram uma técnica em que os agentes de ameaças armazenavam arquivos maliciosos no Google Drive com arquivos ZIP criptografados para evitar a detecção. Uma campanha de malware também distribuiu malware URSNIF, um bot bancário e software de intrusão hospedando o binário URSNIF no Google Drive. Os criminosos usam e-mails de phishing para induzir as vítimas a baixar os arquivos ZIP maliciosos protegidos por senha, que instalarão o malware na máquina da vítima. O quarto trimestre de 2022 também mostrou outra expansão dessa técnica em que o malware DICELOADER foi distribuído, que tinha várias finalidades. Nessa técnica, foi utilizado link do Google Drive no e-mail de phishing que continha um arquivo LNK. Quando esse arquivo é baixado, ele instala um instalador do Zoom MSI, um Trojan que eventualmente leva a uma infecção do DICELOADER.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Servidores Microsoft SQL foram hackeados para implantar o ransomware Trigona.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os cibercriminosos estão invadindo servidores Microsoft SQL (MS-SQL) expostos para implantar cargas úteis do ransomware Trigona e criptografar todos os arquivos. Os servidores MS-SQL estão sendo violados por meio de ataques de força bruta ou de dicionário que se aproveitam de credenciais de contas. Eles também configuram o binário do ransomware para iniciar automaticamente em cada reinicialização do sistema por meio de uma chave de execução automática do Windows para garantir que os sistemas sejam criptografados mesmo após uma reinicialização. Antes de criptografar o sistema e implantar as notas de resgate, o malware desativa a recuperação do sistema e exclui todas as cópias do Windows Volume Shadow, impossibilitando a recuperação sem a chave de descriptografia. Detectada pela primeira vez em outubro de 2022, a operação de ransomware Trigona é conhecida por aceitar apenas pagamentos de resgate em criptomoeda Monero de vítimas em todo o mundo. O Trigona criptografa todos os arquivos nos dispositivos das vítimas, exceto aqueles em pastas específicas, incluindo os diretórios Windows e Arquivos de Programas. Antes da criptografia, a gangue também alega roubar documentos confidenciais que serão adicionados ao seu site de vazamento na deep web.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>