<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft torna MFA obrigatório para todos os logins no Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou que irá tornar obrigatória a autenticação multifator (MFA) para todos os logins no Azure, como parte de seus esforços para fortalecer a segurança das contas de seus usuários. A nova exigência permitirá que os clientes escolham entre várias opções de MFA, disponíveis através do Microsoft Entra, para atender suas necessidades de segurança. Entre as opções de MFA disponíveis estão a aprovação de login por meio de notificações de push, biometria ou códigos de uso único através do Microsoft Authenticator, chaves de segurança FIDO2, que permitem login sem a necessidade de nome de usuário ou senha, e autenticação baseada em certificados, utilizando métodos como cartões de identidade pessoal (PIV) e cartões de acesso comum (CAC). Outras opções incluem o uso de passkeys via Microsoft Authenticator e a aprovação via SMS ou chamada de voz. Além disso, soluções externas de MFA e provedores de identidade federada continuarão a ser suportados e atenderão à exigência de MFA se forem configurados para enviar uma solicitação de MFA. A nova regra se aplicará a todos os usuários que realizam operações de criação, leitura, atualização ou exclusão (CRUD) no Azure. No entanto, usuários finais que acessam aplicativos, sites ou serviços hospedados no Azure, mas não fazem login no portal do Azure, CLI ou PowerShell, não estarão sujeitos a essa exigência. Identidades de Trabalho, como identidades gerenciadas e principais de serviço, também não serão impactadas por essa mudança. A Microsoft destacou que os requisitos de autenticação para usuários finais ainda serão controlados pelos proprietários dos aplicativos, sites ou serviços que utilizam o Azure. A implementação obrigatória do MFA será feita de forma gradual, começando na segunda metade de 2024. Administradores globais do Entra receberão uma notificação antecipada de 60 dias por e-mail e através das Notificações de Saúde do Serviço Azure. A Fase 1 começará em outubro de 2024, quando o MFA será obrigatório para acessar o portal do Azure, o centro de administração do Microsoft Entra e o centro de administração do Intune. A Fase 2, prevista para o início de 2025, expandirá a exigência de MFA para CLI do Azure, PowerShell do Azure, aplicativo móvel do Azure e ferramentas de Infraestrutura como Código (IaC).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sites Oracle NetSuite são alvo de exposição de dados devido a falhas de configuração.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética estão alertando sobre a descoberta de milhares de sites de e-commerce Oracle NetSuite que estão vulneráveis à exposição de informações sensíveis de clientes. O problema identificado não é uma falha de segurança no produto NetSuite em si, mas sim uma configuração incorreta feita pelos clientes, o que pode levar ao vazamento de dados confidenciais. A vulnerabilidade, descrita por Aaron Costello da AppOmni, está relacionada à plataforma SuiteCommerce da NetSuite. Segundo o relatório, controles de acesso mal configurados em tipos de registros personalizados (CRTs) permitem que atacantes acessem dados sensíveis. As informações expostas incluem endereços completos e números de telefone de clientes registrados nos sites de e-commerce afetados. O cenário de ataque explorado pela AppOmni envolve CRTs que utilizam controles de acesso em nível de tabela com o tipo de acesso “No Permission Required”. Isso concede a usuários não autenticados o acesso aos dados por meio das APIs de registro e busca da NetSuite. Para que o ataque seja bem-sucedido, o invasor precisa conhecer o nome dos CRTs em uso no site. Para mitigar o risco, é recomendado que os administradores dos sites reforcem os controles de acesso nos CRTs, definam campos sensíveis para “Nenhum” acesso público e considerem temporariamente tirar os sites afetados do ar para evitar a exposição de dados. Essa revelação ocorre ao mesmo tempo em que a Cymulate detalhou uma forma de manipular o processo de validação de credenciais no Microsoft Entra ID (anteriormente conhecido como Azure Active Directory) e contornar a autenticação em infraestruturas de identidade híbridas. Isso permite que atacantes façam login com altos privilégios dentro do inquilino e estabeleçam persistência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativos da Microsoft para macOS vulneráveis a ataques de injeção de biblioteca.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram que diversos aplicativos amplamente utilizados da Microsoft para macOS estão vulneráveis a ataques de injeção de biblioteca. Esses ataques permitem que invasores explorem os privilégios dos aplicativos para contornar o modelo de segurança baseado em permissões do macOS, permitindo a execução de ações maliciosas sem o conhecimento do usuário e sem a necessidade de interação. As vulnerabilidades foram identificadas por pesquisadores da Cisco Talos durante a análise da estrutura TCC (Transparency, Consent and Control) da Apple, que é responsável por gerenciar e impor as configurações de privacidade no macOS. A TCC controla o acesso das aplicações a dados sensíveis do usuário e a recursos do sistema, como câmera, microfone, contatos, calendários e serviços de localização. Os aplicativos afetados incluem alguns dos mais populares da Microsoft para macOS: Outlook, Teams, PowerPoint, OneNote, Excel, Word, e dois outros componentes relacionados ao Teams. Os pesquisadores descobriram que, ao desativar a validação de bibliotecas nesses aplicativos, a Microsoft permitiu que bibliotecas maliciosas fossem injetadas nos processos em execução dos aplicativos. Isso significa que uma vez injetada, a biblioteca maliciosa poderia operar com todas as permissões já concedidas ao aplicativo, como se fosse parte do próprio software. O problema surgiu porque a Microsoft desativou a validação de bibliotecas para permitir o carregamento de plug-ins de terceiros. No entanto, essa decisão abriu uma brecha de segurança significativa. Com a validação desativada, uma biblioteca maliciosa pode ser injetada e usada para acessar recursos como microfone, câmera e outros dados sensíveis sem que o usuário perceba.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>