<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* O grupo APT41 usou a ferramenta de código aberto GC2 em um ataque cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe do Google Threat Analysis Group (TAG) informou que o grupo APT41, vinculado à China, usou a ferramenta Red Team de código aberto Google Command and Control (GC2) em um ataque contra uma organização de mídia taiwanesa não identificada. O APT41, é um grupo de ciberespionagem ligado à China que está ativo desde pelo menos 2007. O ataque ocorreu em outubro de 2022, os agentes de ameaças enviaram e-mails de phishing que continham links para um arquivo protegido por senha hospedado no Drive. A carga útil final foi a ferramenta GC2 escrita em Go, que obtém comandos do Planilhas Google e extrai dados para o Google Drive. Ao instalar o malware no sistema de destino, ele consulta o Planilhas Google para obter comandos do invasor. O GC2 também permite que os operadores baixem arquivos adicionais do Drive para o sistema da vítima. Os pesquisadores destacaram algumas das principais tendências de ameaças de grupos APT ligados à China. Primeiro, os agentes de ameaças chineses estão usando cada vez mais ferramentas disponíveis publicamente, como GC2. Em segundo lugar, a proliferação de ferramentas escritas na linguagem de programação Go devido à flexibilidade da linguagem que permite desenvolver software multiplataforma. Por fim, o ataque contra a mídia taiwanesa mostra que os invasores também têm como alvo organizações do setor privado com vínculos limitados com o governo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Qbot Banking é distribuído através de e-mails comerciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de e-mail de spam maliciosa foi observada espalhando cada vez mais Trojans bancários da família QBot usando e-mails comerciais falsos. Descoberto por pesquisadores de segurança da Kaspersky , a campanha maliciosa contava com mensagens escritas em diferentes idiomas, incluindo inglês, alemão, italiano e francês. As mensagens foram baseadas em mensagens comerciais reais às quais os invasores tiveram acesso, o que lhes deu a oportunidade de ingressar no segmento de correspondência com mensagens próprias. A correspondência comercial simulada pode obstruir o rastreamento de spam enquanto aumenta a probabilidade de a vítima cair no truque. Ao clicar no anexo, os e-mails baixam um anexo de um servidor remoto, protegido por uma senha fornecida no arquivo PDF original. O arquivo baixado, por sua vez, inclui um arquivo WSF (Windows Script File) contendo um script ofuscado escrito em JScript. Depois que o arquivo WSF é desofuscado, sua verdadeira carga útil é revelada: um script do PowerShell codificado em uma linha Base64. Assim que o usuário abre o arquivo WSF do arquivo, o script do PowerShell é executado discretamente no computador e logo em seguida usará o wget para baixar um arquivo DLL de um servidor remoto. O Qbot é capaz de extrair senhas e cookies de navegadores, roubar mensagens de sua caixa de entrada, interceptar tráfego e fornecer aos operadores acesso remoto ao sistema infectado”, diz o artigo técnico.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* NCR foi vítima da gangue de ransomware BlackCat.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A NCR Corporation, anteriormente conhecida como National Cash Register, é uma empresa americana de software, consultoria e tecnologia que fornece diversos serviços profissionais e produtos eletrônicos. Ela fabrica quiosques de autoatendimento, terminais de ponto de venda, caixas eletrônicos, sistemas de processamento de cheques e leitores de código de barras. A NCR está sofrendo uma interrupção em sua plataforma de ponto de venda Aloha desde a última quarta-feira, depois de ter sido atingida por um ataque de ransomware conduzido pelo grupo de ransomware BlackCat/ALPHV. A empresa começou a notificar seus clientes, confirmando o ataque de ransomware e informando que contratou especialistas terceirizados em cibersegurança para investigar o incidente e determinar o escopo do ataque. A grupo de invasores inicialmente adicionou NCR à lista de vítimas em seu site de vazamento de dados na rede Tor. A gangue de ransomware BlackCat/ALPHV está ativa desde novembro de 2021, a lista de vítimas é longa e inclui o fabricante de explosivos industriais Solar Industries Índia, o empreiteiro de defesa dos EUA NJVC, o gasoduto Creos Luxembourg SA, o gigante da moda Moncler e o Swissport.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>