<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Anatel vetou importação do dispositivo Flipper Zero.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O aparelho usado por hackers, profissionais de cibersegurança, entusiastas e outros é capaz de captar e clonar frequências como NFC, Bluetooth, RFID e entre outras, vem sendo devolvido pela Receita Federal aos fabricantes como parte de uma operação para impedir o uso do dispositivo em crimes. Desde que a norma começou a ser aplicada, pelo menos 340 aparelhos já teriam sido impedidos de entrar no Brasil. A Anatel confirmou a aplicação das restrições, juntamente com a Receita Federal. O órgão afirmou ter realizado estudos preliminares para concluir que o aparelho tem “potencial lesivo” aos usuários, possibilitando “que o controle remoto de portões eletrônicos, sistemas de segurança residencial, chaves de carro, entre outros, possam ser copiados”. A Anatel cita também os prejuízos pessoais e financeiros aos proprietários dos bens cujo sinal é reproduzido sem autorização. Ao confirmar o bloqueio das remessas do Flipper Zero, a Anatel também disse que está negando os pedidos de homologação desse tipo de produto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Twitter diz que seu código-fonte vazou no GitHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Partes do código-fonte do Twitter vazaram recentemente on-line via GitHub, relata o New York Times, mas foram retiradas depois que a plataforma de mídia social entrou com uma ação judicial. De acordo com o documento, “vários trechos” do código-fonte do Twitter, que é usado para administrar a empresa, foram publicados no Github, uma plataforma de propriedade da Microsoft para compartilhamento de códigos para desenvolvimento de software. Os trechos foram publicados por um usuário chamado “FreeSpeechEnthusiast”. A rede social pediu à Justiça dos EUA para ordenar ao Github a apresentação de “todas as informações de identificação” associadas ao nome de usuário FreeSpeechEnthusiast, segundo o processo. Um porta-voz do GitHub não respondeu as perguntas sobre se ele atenderia à solicitação do Twitter de fornecer informações de identificação, e um e-mail enviado ao endereço de imprensa oficial do Twitter recebeu um emoji de cocô gerado automaticamente em resposta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware MacStealer rouba dados e senhas das chaves do iCloud.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware para roubo de informações está de olho no sistema operacional macOS da Apple para desviar informações confidenciais de dispositivos comprometidos. Apelidado de MacStealer, é o exemplo mais recente de uma ameaça que usa o Telegram como uma plataforma de comando e controle (C2) para exfiltrar dados. Afeta principalmente dispositivos que executam versões do macOS Catalina e posteriores em CPUs M1 e M2. Anunciado pela primeira vez em fóruns de cibercriminosos no início do mês, ainda está em processo de evolução, com os autores do malware planejando adicionar recursos para capturar dados do navegador Safari da Apple e do aplicativo Notes. Em sua forma atual, o MacStealer foi projetado para extrair dados, senhas e informações de cartão de crédito do iCloud Keychain de navegadores como Google Chrome, Mozilla Firefox e Brave. Ele também oferece suporte para coletar arquivos, imagens, arquivos e scripts Python do Microsoft Office. O MacStealer é um dos vários ladrões de informações que surgiram nos últimos meses e se soma a um já grande número de ferramentas semelhantes atualmente disponíveis. O malware ladrão geralmente se espalha por diferentes canais, incluindo anexos de e-mail, downloads de software falsos e outras técnicas de engenharia social.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>