<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mozilla lança atualizações de segurança críticas no Firefox 121.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla lançou uma atualização crítica para o navegador Firefox, versão 121, corrigindo várias vulnerabilidades de segurança. Essas atualizações são parte dos esforços contínuos da Mozilla para manter a segurança e a privacidade dos usuários do Firefox. As vulnerabilidades corrigidas incluem falhas que poderiam permitir a execução remota de código, vazamento de informações sensíveis e outros riscos de segurança. Essas atualizações são essenciais para proteger os usuários contra possíveis ataques cibernéticos que exploram as falhas descobertas. Os usuários do Firefox são aconselhados a atualizar para a versão mais recente do navegador para garantir que estejam protegidos contra essas vulnerabilidades. A Mozilla tem um histórico de resposta rápida a questões de segurança e trabalha continuamente para garantir que o Firefox permaneça um navegador seguro para todos os seus usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque hacker Russo compromete sistema de telecomunicações ucraniano.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As autoridades de cibersegurança da Ucrânia revelaram que o grupo de ameaças patrocinado pelo estado russo conhecido como Sandworm estava dentro dos sistemas do operador de telecomunicações Kyivstar pelo menos desde maio de 2023. O incidente, descrito como um “poderoso ataque hacker”, foi inicialmente relatado pela Reuters e veio à tona no mês passado, interrompendo o acesso a serviços móveis e de internet para milhões de clientes. Logo após o incidente, um grupo de hackers vinculado à Rússia chamado Solntsepyok assumiu a responsabilidade pela violação. Solntsepyok foi avaliado como um grupo de ameaças russo com afiliações ao Diretório Principal do Estado-Maior das Forças Armadas da Federação Russa (GRU), que também opera o Sandworm. O ator de ameaças persistentes avançadas (APT) tem um histórico de orquestrar ataques cibernéticos disruptivos, com a Dinamarca acusando o grupo de hackers de mirar em 22 empresas do setor de energia no ano passado. Illia Vitiuk, chefe do departamento de cibersegurança do Serviço de Segurança da Ucrânia (SBU), disse que o ataque contra a Kyivstar apagou quase tudo de milhares de servidores virtuais e computadores. O incidente “destruiu completamente o núcleo de um operador de telecomunicações”, observando que os atacantes tiveram acesso total provavelmente pelo menos desde novembro, meses após obterem um ponto de apoio inicial na infraestrutura da empresa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de phishing distribuem variante aperfeiçoada do Bandook RAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante do trojan de acesso remoto (RAT) Bandook foi observada sendo propagada por meio de ataques de phishing com o objetivo de infiltrar máquinas Windows, destacando a evolução contínua do malware. A Fortinet FortiGuard Labs, que identificou a atividade em outubro de 2023, relatou que o malware é distribuído por meio de um arquivo PDF que incorpora um link para um arquivo .7z protegido por senha. O Bandook, detectado pela primeira vez em 2007, é um malware disponível comercialmente que vem com uma ampla gama de recursos para ganhar controle remoto dos sistemas infectados. O malware, além de fazer alterações no Registro do Windows para estabelecer persistência no host comprometido, estabelece contato com um servidor de comando e controle (C2) para recuperar cargas adicionais e instruções. Essas ações podem ser categorizadas aproximadamente como manipulação de arquivos, manipulação de registro, download, roubo de informações, execução de arquivos, invocação de funções em DLLs do C2, controle do computador da vítima, encerramento de processos e desinstalação do malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>