<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Sistemas de água dos EUA expostos a Ciberataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 70% dos sistemas de água pesquisados desde setembro passado não atenderam a certos padrões de segurança estabelecidos pela Agência de Proteção Ambiental (EPA), expondo-os a ciberataques que podem paralisar sistemas de saneamento de águas residuais e água potável em todo o país, disse a EPA na segunda-feira. Algumas instalações apresentaram vulnerabilidades “críticas” detectadas nas recentes inspeções da EPA, incluindo senhas padrão que foram usadas para acessar plataformas e outras tecnologias operacionais durante a configuração inicial, mas que nunca foram atualizadas com novas credenciais. Esse dado foi parte de um alerta de fiscalização emitido pela agência, instando os proprietários e operadores dos sistemas de água a fortalecerem a segurança de suas redes, fazendo um inventário de seus ativos operacionais, conduzindo treinamentos de conscientização sobre cibersegurança e desconectando certos sistemas da internet, entre outras medidas. A EPA também aumentará as inspeções da infraestrutura de água e, em certos casos, “tomará medidas de fiscalização civil e criminal, incluindo em resposta a uma situação que possa apresentar um perigo iminente e substancial”, disse um comunicado de imprensa da agência. Os sistemas de água comunitários que atendem a mais de 3.300 pessoas são obrigados a realizar uma série de avaliações de segurança e revisar seus planos de resposta a cada cinco anos, como parte da Seção 1433 do Safe Water Drinking Act. “Essas falhas envolvem possíveis violações do 1433 e perdem a oportunidade de proteger as operações” por meio das avaliações de risco e resiliência, disse a agência sobre a taxa de falha de 70%. O alerta foi motivado por vários incidentes ao longo do ano passado envolvendo hackers de estados-nação e grupos afiliados ao cibercrime que se infiltraram em sistemas de água, exibindo mensagens nos monitores dos tratamentos de água ou sabotando outras funcionalidades.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti lança atualizações para corrigir falhas críticas de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na terça-feira, a Ivanti lançou correções para várias vulnerabilidades críticas no Endpoint Manager (EPM) que podem ser exploradas para execução remota de código em determinadas circunstâncias. Seis das dez vulnerabilidades, CVE-2024-29822 a CVE-2024-29827 estão relacionadas a falhas de injeção de SQL que permitem a um atacante não autenticado na mesma rede executar código arbitrário. A Ivanti ressaltou que não há evidências de que as falhas estejam sendo exploradas ativamente ou que tenham sido “introduzidas de forma maliciosa em nosso processo de desenvolvimento de código” via um ataque de cadeia de suprimentos. Esses desenvolvimentos surgem à medida que detalhes emergem sobre uma falha crítica na versão de código aberto do motor de orquestração e execução de Big Data federado Genie, desenvolvido pela Netflix, que pode levar à execução remota de código. Descrita como uma vulnerabilidade de travessia de caminho, a falha pode ser explorada para escrever um arquivo arbitrário no sistema de arquivos e executar código arbitrário. Ela afeta todas as versões do software anteriores à 4.3.18. A questão surge do fato de que a API REST do Genie é projetada para aceitar um nome de arquivo fornecido pelo usuário como parte da solicitação, permitindo que um ator malicioso crie um nome de arquivo que possa escapar do caminho de armazenamento de anexos padrão e escrever um arquivo com qualquer nome especificado pelo usuário para um caminho especificado pelo ator.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fórum de Cibercrime Breach Forums retorna com novo domínio na Dark Web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O infame fórum de cibercrime Breach Forums está voltando. A ressurreição na dark web foi confirmada com um novo domínio Onion, enquanto o site na internet comum pode ser relançado nas próximas semanas. O novo domínio Onion do Breach Forums está preparado para um retorno, previsto para acontecer na próxima semana. “O Onion está pronto, ainda não é público, mas será lançado provavelmente esta semana.” Quando questionado sobre o status do domínio na internet comum, o administrador do portal do cibercrime simplesmente mencionou que “o domínio na internet comum voltará”, sem oferecer um prazo específico. Vale lembrar que o Breach Forums V2 foi apreendido pelo FBI em 15 de maio de 2024, supostamente após a prisão de dois administradores, um conhecido pelo pseudônimo Baphomet. ShinyHunters revelou sua suspeita de que Baphomet possa ter entregue credenciais de backend ao FBI, levando à apreensão completa do fórum, tanto na dark web quanto na internet comum. No entanto, os desenvolvimentos recentes tomaram um rumo interessante, pois ShinyHunters anunciou a recuperação do acesso ao domínio na internet comum apreendido do Breach Forums na semana passada pelo FBI, utilizando um método cujos detalhes permanecem não divulgados. Curiosamente, nem o FBI nem o Departamento de Justiça emitiram comunicados de imprensa sobre a apreensão ou quaisquer eventos relacionados. Embora o FBI tenha reconhecido a apreensão e instado as vítimas de violações de dados no Breach Forums a se apresentarem e preencherem um formulário para facilitar a investigação, declarações oficiais das autoridades ainda estão pendentes. Com o anúncio de ShinyHunters de recuperar o acesso ao domínio na internet comum apreendido, a trama se complica, deixando muitas perguntas sem resposta sobre o futuro do fórum e o papel das agências de aplicação da lei.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>