<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova Versão do Spyware Mandrake Descoberta em Aplicativos Mobile.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova versão do sofisticado spyware para Android chamado Mandrake foi descoberta em cinco aplicativos disponíveis para download na Google Play Store, que permaneceram sem ser detectados por dois anos. Os aplicativos acumularam mais de 32.000 instalações antes de serem removidos da loja de aplicativos, conforme relatado pela Kaspersky em um comunicado na segunda-feira. A maioria dos downloads foi originada no Canadá, Alemanha, Itália, México, Espanha, Peru e Reino Unido. As novas amostras incluíam novas camadas de ofuscação e técnicas de evasão, como a transferência de funcionalidades maliciosas para bibliotecas nativas ofuscadas, uso de fixação de certificados para comunicações C2 e realização de uma ampla variedade de testes para verificar se o Mandrake estava sendo executado em um dispositivo com root ou em um ambiente emulado. O Mandrake foi documentado pela primeira vez pelo fornecedor romeno de cibersegurança Bitdefender em maio de 2020, descrevendo sua abordagem deliberada para infectar um número reduzido de dispositivos, conseguindo operar nas sombras desde 2016. As variantes atualizadas são caracterizadas pelo uso do OLLVM para esconder a funcionalidade principal, além de incorporar uma série de técnicas de evasão de sandbox e anti-análise para impedir que o código seja executado em ambientes operados por analistas de malware. O payload de segunda fase é capaz de coletar informações sobre o status de conectividade do dispositivo, aplicativos instalados, porcentagem de bateria, endereço IP externo e versão atual do Google Play. Além disso, ele pode apagar o módulo central e solicitar permissões para desenhar sobreposições e executar em segundo plano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores Descobrem Novo Backdoor Ligado ao Malware Zloader.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um backdoor PowerShell desconhecido foi descoberto em conjunto com uma nova variante do malware Zloader/SilentNight. Este backdoor é projetado para permitir maior acesso para atores maliciosos através de atividades de reconhecimento e implantação de malware adicional, incluindo o Zloader. O backdoor utiliza técnicas sofisticadas de ofuscação, potencialmente ao lado da nova variante do Zloader. Os pesquisadores enfatizaram que não há indicação de que a combinação de malwares tenha sido especificamente direcionada a sistemas específicos. “O ator da ameaça envolvido tem ligações com o Zloader/SilentNight, que a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura (CISA) publicamente conectou ao grupo Black Basta, sugerindo um foco em atividades de invasão e resgate”, disseram os pesquisadores. O Zloader, inicialmente desenvolvido como um trojan bancário, evoluiu significativamente ao longo dos anos, ganhando novas funcionalidades e se associando a vários grupos russos de ransomware como serviço, incluindo Ryuk, DarkSide e Black Basta. O novo backdoor PowerShell descoberto compartilha algumas características com um malware previamente identificado conhecido como PowerDash, particularmente na maneira como os dados do sistema são preparados para transmissão para servidores de comando e controle (C2) e no uso de técnicas de ofuscação semelhantes. O uso do PowerShell, uma ferramenta legítima de automação do Windows, por mais de 90% das famílias de malware sublinha sua utilidade para fins maliciosos, incluindo evasão de detecção e implantação de malware adicional.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gangues de Ransomware Exploram Vulnerabilidade de Autenticação em servidores VMware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft alertou hoje que gangues de ransomware estão explorando ativamente uma vulnerabilidade de autenticação bypass no VMware ESXi em ataques cibernéticos. Rastreada como CVE-2024-37085, essa falha de segurança de severidade média foi descoberta pelos pesquisadores de segurança da Microsoft Edan Zwick, Danielle Kuznets Nohi e Meitar Pinto, e corrigida com o lançamento do ESXi 8.0 U3 em 25 de junho. A falha permite que atacantes adicionem um novo usuário a um grupo ‘ESX Admins’ que eles criam, um usuário que automaticamente recebe privilégios administrativos completos no hipervisor ESXi. Vários ajustes avançados do ESXi têm valores padrão que não são seguros. O grupo AD ‘ESX Admins’ é automaticamente atribuído ao papel de administrador VIM quando um host ESXi é adicionado a um domínio do Active Directory. Embora um ataque bem-sucedido exija altos privilégios no dispositivo alvo e interação do usuário, a Microsoft afirma que várias gangues de ransomware estão explorando essa vulnerabilidade para escalar privilégios a administradores completos em hipervisores vinculados ao domínio. Isso lhes permite roubar dados sensíveis armazenados nas VMs hospedadas, mover-se lateralmente através das redes das vítimas e criptografar o sistema de arquivos do hipervisor ESXi. Até agora, a vulnerabilidade foi explorada por operadores de ransomware identificados como Storm-0506, Storm-1175, Octo Tempest e Manatee Tempest em ataques que levaram ao uso dos ransomwares Akira e Black Basta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>