<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques DDoS de alta escala exploram falha no protocolo HTTP/2.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Amazon Web Services (AWS), Cloudflare e Google anunciaram na terça-feira (10), que tomaram medidas para mitigar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) recordes que se basearam em uma técnica inovadora chamada HTTP/2 Rapid Reset. Os ataques de camada 7 foram detectados no final de agosto de 2023, conforme divulgado pelas empresas de forma coordenada. A vulnerabilidade subjacente a esses ataques está sendo rastreada como CVE-2023-44487 e possui uma pontuação CVSS de 7,5 em um máximo de 10. Os ataques direcionados à infraestrutura em nuvem do Google atingiram um pico de 398 milhões de solicitações por segundo (RPS), enquanto os direcionados à AWS e Cloudflare excederam um volume de 155 milhões e 201 milhões de RPS, respectivamente. HTTP/2 Rapid Reset refere-se a uma falha zero-day no protocolo HTTP/2 que pode ser explorada para realizar ataques DDoS. Uma característica significativa do HTTP/2 é o multiplexing de solicitações em uma única conexão TCP, que se manifesta na forma de fluxos simultâneos. Um cliente que deseja abortar uma solicitação pode emitir um quadro RST_STREAM para interromper a troca de dados. O ataque Rapid Reset aproveita esse método para enviar e cancelar solicitações em rápida sucessão, contornando assim o limite de fluxo simultâneo do servidor e sobrecarregando-o sem atingir seu limite configurado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google amplia programa de recompensas com desafio v8CTF.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe de pesquisa do Google lançou o v8CTF, um desafio focado no motor JavaScript V8 do navegador Chrome. O concurso foi aberto em 6 de outubro de 2023 e está acessível a qualquer pessoa que escreva exploits. Os participantes podem tentar encontrar vulnerabilidades conhecidas ou descobrir zero days. No entanto, seus exploits devem ser “razoavelmente estáveis”, o que a empresa descreve como tendo um tempo de execução inferior a cinco minutos e uma taxa de sucesso de pelo menos 80%. “Se o bug que levou à corrupção de memória inicial foi encontrado por você, ou seja, relatado a partir do mesmo endereço de e-mail usado na submissão do v8CTF, consideraremos o exploit uma submissão de 0-day”, explicou o Google. As submissões válidas receberão uma recompensa de $10.000. O desafio v8CTF foi criado para complementar o Programa de Recompensa por Vulnerabilidade do Chrome (VRP) do Google, o que significa que os escritores de exploit que descobrirem um exploit de zero-day são elegíveis para uma recompensa adicional de até $180.000. O processo de submissão para o Chrome V8 inclui várias etapas, desde o relato inicial da vulnerabilidade até a validação da submissão por parte do Google, que levará alguns dias para ser concluída.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo grupo APT está envolvido em atividades de coleta de Inteligência.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram um novo ator de ameaça, ainda não documentado, que tem como alvo organizações nos setores de manufatura, TI e biomédica em Taiwan. A equipe de caçadores de ameaças da Symantec, atribuiu os ataques a um grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) que eles nomearam como Grayling. Evidências indicam que a campanha de ataques começou em fevereiro de 2023 e continuou pelo menos até maio do mesmo ano. Além das organizações em Taiwan, uma agência governamental nas Ilhas do Pacífico e entidades no Vietnã e nos Estados Unidos também foram provavelmente alvos. Grayling se destaca pelo uso de uma técnica distintiva de sideloading de DLL, que emprega um decodificador personalizado para implantar cargas úteis. A motivação por trás dessa atividade parece ser a coleta de informações. O grupo conseguiu o acesso inicial às redes das vítimas explorando infraestruturas públicas. Após o acesso inicial, foram implantados web shells para manter o acesso persistente. Uma vez obtido o acesso inicial, o grupo toma várias ações, incluindo a escalada de privilégios, varredura de rede e uso de downloaders. Não há evidências até o momento de que o grupo tenha se envolvido em qualquer forma de exfiltração de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>