<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade em dispositivos industriais Cisco é um pesadelo em potencial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou patches para uma vulnerabilidade de alta gravidade (CVE-2023-20076) encontrada em alguns de seus roteadores industriais, gateways e pontos de acesso sem fio corporativos, que podem permitir que invasores insiram códigos maliciosos que não podem ser excluídos simplesmente reiniciando o dispositivo ou atualizando seu firmware. Segundo os pesquisadores, a injeção de comando ignora as mitigações que a Cisco implementou para garantir que as vulnerabilidades não persistam em um sistema. Evitar essa medida de segurança significa que, se um invasor explorar essa vulnerabilidade, o pacote malicioso continuará em execução até que o dispositivo seja redefinido de fábrica ou até que seja excluído manualmente. Embora os invasores devam primeiro obter acesso administrativo autenticado a um dispositivo vulnerável para explorá-lo, ataques de phishing bem-sucedidos, credenciais de login padrão e erros de escalonamento de privilégios não são ocorrências tão raras quanto se desejaria e podem abrir caminho para a exploração da CVE-2023-20076. A falha pode permitir que invasores acionem comandos maliciosos, ignorando as mitigações implementadas pela Cisco para garantir que as vulnerabilidades não persistam em um sistema, observaram os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware HeadCrab comprometeu mais de 1.200 servidores Redis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pelo menos 1.200 servidores de banco de dados Redis foram atacados em todo o mundo com uma botnet apelidada de HeadCrab desde o início de setembro de 2021. Esse agente de ameaça avançado utiliza um malware de última geração feito sob medida que é indetectável por soluções antivírus tradicionais. Uma concentração significativa de infecções foi registrada na China, Malásia, Índia, Alemanha, Reino Unido e Estados Unidos até o momento. As origens do ator de ameaça são atualmente desconhecidas. O ataque foi projetado para atingir servidores Redis expostos à Internet, seguido pela emissão de um comando SLAVEOF de outro servidor Redis que já está sob o controle do adversário. O invasor parece visar principalmente os servidores Redis e tem um profundo conhecimento e experiência em módulos e APIs Redis, conforme demonstrado pelo malware. Embora o objetivo final de usar o malware residente na memória seja sequestrar os recursos do sistema para mineração de criptomoeda, ele também possui várias outras opções que permitem que o agente da ameaça execute comandos shell, carregue módulos de kernel sem arquivo e exfiltre dados para um remoto servidor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 1.800 formulários de phishing para Android estão à venda na Deep Web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um agente de ameaças chamado InTheBox está promovendo em fóruns de cibercrimes russos um inventário de 1.894 injeções na web (sobreposições de janelas de phishing) para roubar credenciais e dados confidenciais de aplicativos bancários, de troca de criptomoedas e de comércio eletrônico. As sobreposições são compatíveis com vários malwares bancários do Android e imitam aplicativos operados por grandes organizações usadas em dezenas de países em quase todos os continentes. Estar disponível em tais números e a preços baixos permite que os cibercriminosos se concentrem em outras partes de suas campanhas, no desenvolvimento do malware e ampliem seu ataque para outras regiões. Normalmente, os trojans bancários móveis verificam quais aplicativos estão presentes em um dispositivo infectado e extraem do servidor de comando e controle o malware para aplicativos de interesse. Quando a vítima inicia um aplicativo de destino, o malware carrega automaticamente a sobreposição que imita a interface do produto legítimo. Para aqueles que não querem comprar pacotes inteiros, a InTheBox também vende injeções web individuais por US$ 30 cada. A loja também permite que os usuários solicitem injeções personalizadas para qualquer malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>