<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Estudo Mostra que GPT-4 Pode Explorar 87% das Vulnerabilidades One Day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os grandes modelos de linguagem (LLMs) têm mostrado uma capacidade surpreendente em várias tarefas, e pesquisadores descobriram que GPT-4 é capaz de explorar 87% das vulnerabilidades conhecidas como One Day. Essas vulnerabilidades são aquelas que já foram documentadas, mas que ainda estão sujeitas a exploração por falta de correções ou mitigação adequada. Em um estudo recente, os pesquisadores Richard Fang, Rohan Bindu, Akul Gupta e Daniel Kang criaram um benchmark com 15 vulnerabilidades reais, incluindo falhas em sites, software de gerenciamento de contêineres e pacotes Python. Eles projetaram um agente baseado no GPT-4 com apenas 91 linhas de código, permitindo-lhe acesso a ferramentas, descrições CVE e o framework ReAct. Este agente obteve uma taxa de sucesso de 87%, superando outros LLMs e scanners de vulnerabilidade de código aberto, que obtiveram uma taxa de sucesso de 0%. Ao retirar a descrição do CVE, a taxa de sucesso do GPT-4 caiu para 7%, indicando que sua capacidade de exploração é mais eficaz quando já existe documentação da vulnerabilidade. Isso sugere que o GPT-4 é mais competente em explorar vulnerabilidades conhecidas do que encontrar novas. A pesquisa mostra que o GPT-4 pode executar ataques complexos, lançar diferentes métodos de ataque, criar códigos para exploração e manipular vulnerabilidades não relacionadas à web. No entanto, sem a descrição do CVE, ele luta para encontrar o vetor de ataque correto, sugerindo que há espaço para melhorias na descoberta de novas vulnerabilidades.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas no Ivanti Connect Secure permitem ataque cibernético à MITRE Corporation.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A MITRE Corporation, uma organização de pesquisa e desenvolvimento, revelou ter sido alvo de um ataque cibernético de um estado-nação que explorou duas falhas zero-day no Ivanti Connect Secure, um sistema de Virtual Private Network (VPN). O ataque, que começou em janeiro de 2024, resultou na violação de seu ambiente de experimentação e pesquisa, NERVE, uma rede não classificada usada para prototipagem e colaboração. O adversário desconhecido realizou reconhecimento das redes da MITRE, explorou as falhas no Ivanti Connect Secure para obter acesso ao sistema, contornou a autenticação multifator por meio de sequestro de sessão, e se movimentou lateralmente para comprometer sua infraestrutura VMware usando uma conta de administrador comprometida. Após ganhar acesso, eles implantaram backdoors e web shells para manter a persistência e coletar credenciais. As falhas exploradas foram identificadas como CVE-2023-46805 e CVE-2024-21887. O grupo de hackers responsável por este ataque foi rastreado sob o nome UTA0178, um ator estatal provavelmente associado à China. A MITRE afirmou que não houve indicação de que sua rede principal ou os sistemas de seus parceiros foram afetados pelo incidente, mas ressaltou que está tomando medidas para conter o incidente e conduzir análises forenses para identificar a extensão do comprometimento. O presidente e CEO da MITRE, Jason Providakes, afirmou que a organização está divulgando o incidente para manter seu compromisso com a transparência e para defender melhores práticas que possam aprimorar a segurança cibernética.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo ToddyCat utiliza ferramentas avançadas para roubo de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de hackers russo ToddyCat foi detectado usando uma variedade de ferramentas para manter o acesso a ambientes comprometidos e roubar grandes volumes de dados. A empresa de segurança Kaspersky classificou esse ator de ameaças como um grupo que coleta dados em escala industrial, focando principalmente em organizações governamentais e relacionadas à defesa na região da Ásia-Pacífico. ToddyCat foi documentado pela primeira vez em junho de 2022 em conexão com uma série de ataques cibernéticos direcionados a entidades governamentais e militares na Europa e na Ásia desde dezembro de 2020. Esses ataques usaram um backdoor chamado Samurai, que permite acesso remoto ao sistema comprometido. Os pesquisadores descobriram ferramentas adicionais de exfiltração de dados, como LoFiSe e Pcexter, para coletar dados e carregar arquivos em servidores da Microsoft OneDrive. As ferramentas utilizadas incluem software para tunelamento de dados e coleta de informações, que são ativadas após o invasor obter acesso a contas de usuários privilegiados no sistema infectado. O uso de técnicas para contornar defesas, como mascarar a presença no sistema, mostra que o grupo ToddyCat é sofisticado e focado em evitar a detecção. Para proteger as infraestruturas, a Kaspersky recomenda adicionar recursos e endereços IP de serviços de nuvem usados para tunelamento de tráfego à lista de bloqueio do firewall. Além disso, os usuários devem evitar armazenar senhas em navegadores para impedir que atacantes acessem informações sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>