<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha de Malware na América Latina Usa Extensões do Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança do IBM revelaram um aumento significativo nas campanhas ligadas a extensões maliciosas do Chrome, com foco específico em instituições financeiras na América Latina (LATAM). Essas campanhas, lideradas pelo grupo criminoso cibernético conhecido como CyberCartel, têm como alvo principal os navegadores Chromium, como o Google Chrome. As extensões maliciosas do Chrome representam uma ameaça substancial, pois podem realizar diversas operações prejudiciais nos dispositivos das vítimas. Entre suas capacidades estão a coleta de informações técnicas do navegador, captura de screenshots das abas ativas, acesso à área de transferência do navegador, injeção de scripts maliciosos em páginas web, roubo de credenciais de login e cookies, rastreamento do histórico de navegação e redirecionamento dos usuários para sites de phishing. Para garantir sua persistência, o malware utiliza um sistema de comando e controle (C2) flexível e uma configuração adaptativa, frequentemente comunicada via um canal do Telegram. O objetivo final dessas atividades é instalar um plugin de navegador malicioso no navegador da vítima e utilizar a técnica Man in the Browser, permitindo que os atacantes coletem ilegalmente informações bancárias sensíveis. O grupo CyberCartel, ativo na América Latina desde 2012, recentemente emergiu com novas ameaças. Em vez de desenvolver seu próprio malware, o CyberCartel utiliza Malware-as-a-Service de famílias de malware estabelecidas. Sua variante mais recente visa navegadores baseados em Chromium, focando em entidades de alto valor, como escritórios governamentais e instituições financeiras. Eles empregam técnicas sofisticadas para evitar a detecção, manter acesso a longo prazo e injetar sites de phishing em sessões legítimas. Os pesquisadores também descobriram um construtor de extensões maliciosas do Chrome sendo vendido em fóruns clandestinos. Este construtor fornece aos fraudadores templates prontos para extensões Chromium e arquivos backend, facilitando o desenvolvimento de extensões prejudiciais que podem comprometer os dados e a segurança dos usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hacker Norte-Coreano é Acusado de Atacar Hospitais com Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) divulgou na última quinta-feira uma acusação contra um hacker norte-coreano por supostamente realizar ataques de ransomware contra instalações de saúde no país e canalizar os pagamentos para orquestrar intrusões adicionais em entidades de defesa, tecnologia e governo ao redor do mundo. “Rim Jong Hyok e seus co-conspiradores implantaram ransomware para extorquir hospitais e empresas de saúde dos EUA, e depois lavaram os lucros para ajudar a financiar as atividades ilícitas da Coreia do Norte,” disse Paul Abbate, vice-diretor do FBI. “Essas ações inaceitáveis e ilegais colocaram vidas inocentes em risco.” Simultaneamente ao indiciamento, o Departamento de Estado dos EUA anunciou uma recompensa de até US$ 10 milhões por informações que possam levar ao paradeiro de Hyok ou à identificação de outros indivíduos envolvidos nas atividades maliciosas. Os pagamentos de resgate foram lavados por facilitadores baseados em Hong Kong, convertendo os lucros ilícitos em yuan chinês, que foram então sacados de um caixa eletrônico e usados para adquirir servidores privados virtuais (VPS) que, por sua vez, foram utilizados para exfiltrar informações sensíveis de defesa e tecnologia. As agências também anunciaram a interceptação de aproximadamente US$ 114.000 em produtos de moeda virtual de ataques de ransomware e transações de lavagem de dinheiro relacionadas, bem como a apreensão de contas online usadas pelos co-conspiradores para realizar suas atividades cibernéticas maliciosas. Por décadas, a Coreia do Norte tem se envolvido na geração ilícita de receitas através de empreendimentos criminosos, para compensar a falta de indústria doméstica e seu isolamento diplomático e econômico global.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Tática de Phishing Engana Gateways Seguros de Email.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>CIbercriminosos desenvolveram uma nova técnica para contrabandear malware através de defesas de gateways de email seguros, conforme descoberto por pesquisadores que identificaram uma campanha recente de roubo de informações. Em um relatório divulgado na quarta-feira, foi comprovado que é possível subverter as funções de varredura estática do appliance Cisco IronPort, embora a técnica provavelmente tenha sucesso em gateways de email seguros de diversos fabricantes. A técnica, embora não sofisticada conceitualmente, depende de ocultar a verdadeira extensão do arquivo malicioso do scanner, exibindo uma extensão de arquivo de engano. Hackers colocaram o arquivo malicioso em um arquivo comprimido. Devido à forma como os gateways de email seguros analisam o conteúdo de um arquivo arquivado, eles puderam rotulá-lo de forma enganosa como um arquivo mpeg. Os hackers colocaram a verdadeira extensão .html no rodapé do arquivo, mas o IronPort não detectou a discrepância entre o cabeçalho e o rodapé. Alguns aplicativos de descompactação usados pelos pesquisadores para analisar o arquivo malicioso conseguiram sinalizar a discrepância, mas ironicamente, aplicativos de desktop que trataram o arquivo malicioso corretamente como um arquivo HTML em vez de um arquivo mpeg também permitiram que o código malicioso fosse executado. A varredura dinâmica de anexos de email por gateways seria a solução ideal, disseram os pesquisadores, mas as limitações de poder de processamento tornam essa solução muito cara.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>