<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google anuncia novos recursos de privacidade e segurança em seus serviços.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google revelou uma série de novos recursos de privacidade, segurança e proteção em sua conferência anual de desenvolvedores, Google I/O. As últimas iniciativas da gigante de tecnologia visam proteger seus usuários contra ameaças cibernéticas, incluindo ataques de phishing e sites maliciosos, ao mesmo tempo em que fornecem mais controle e transparência sobre seus dados pessoais. Entre os recursos recém introduzidos, o primeiro da lista é o controle de dados aprimorado e a transparência. O Google lançou uma atualização para seu sistema operacional Android que permite aos usuários controlar melhor o compartilhamento de localização por meio de aplicativos instalados em seus dispositivos. Além disso, a empresa disse que está expandindo os relatórios da dark web para todos os usuários com uma conta do Gmail nos EUA para alertar se seus dados confidenciais estiverem circulando em sites não indexados pelos mecanismos de pesquisa. O recurso, que foi disponibilizado inicialmente para assinantes do Google One em março de 2023, permite escanear a dark web em busca de informações de identificação pessoal, como nomes, endereços, e-mails, números de telefone e números de CPF, e buscar orientação adequada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova ferramenta esta sendo utilizada em campanhas de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ferramenta Greatness incorpora recursos vistos em algumas plataformas maliciosas de phishing (PaaS), como bypass de autenticação multifator (MFA), filtragem de IP e integração com bots do Telegram. Os cibercriminosos estão utilizando a plataforma para desenvolver campanhas voltadas ao Office 365, fornecendo a seus afiliados um construtor de anexos e links. Ele contém recursos como ter o endereço de e-mail da vítima pré-preenchido e exibir o logotipo da empresa e a imagem de plano de fundo apropriadas, extraídos da página de login real do Microsoft 365 da organização de destino. Isso torna o Greatness particularmente adequado para usuários corporativos de phishing. Para usar o Greatness, os afiliados devem implantar e configurar um kit de phishing fornecido com uma chave de API que permite que até mesmo agentes de ameaças não qualificados aproveitem facilmente os recursos mais avançados do serviço. O kit de phishing e a API funcionam como um proxy para o sistema de autenticação do Microsoft 365, realizando um ataque “man-in-the-middle” e roubando as credenciais de autenticação ou cookies da vítima. O kit se comunica com o serviço PaaS API em segundo plano, encaminhando as credenciais recebidas da vítima e recebendo informações sobre qual página deve entregar à vítima a cada etapa do ataque. À medida que a vítima envia suas credenciais para o kit, ele as armazena localmente para que possam ser acessadas pelo painel administrativo e, se configurado para isso, as envia para o canal Telegram do afiliado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo decodificador de ransomware recupera dados de arquivos parcialmente criptografados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo descriptografador de ransomware ‘White Phoenix’ permite que as vítimas recuperem parcialmente arquivos criptografados por variedades de ransomware que usam criptografia intermitente. A criptografia intermitente é uma estratégia empregada por vários grupos de ransomware que alterna entre criptografar e não criptografar blocos de dados. Esse método permite que um arquivo seja criptografado muito mais rapidamente, deixando os dados inutilizáveis pela vítima. Em setembro de 2022, o Sentinel Labs relatou que a criptografia intermitente está ganhando força no espaço do ransomware, com todos os grandes RaaS oferecendo-a pelo menos como uma opção para seus afiliados. Os analistas relatam que sua ferramenta automatizada de recuperação de dados deve funcionar bem para os tipos de arquivo mencionados criptografados pelas seguintes cepas de ransomware: BlackCat, Qilin/Agenda, BianLian e DarkBit. No entanto, é essencial observar que o White Phoenix não produzirá bons resultados em todos os casos, mesmo que seja teoricamente comprovado. Por exemplo, se uma grande parte de um arquivo foi criptografada, incluindo seus componentes críticos, os dados recuperados podem estar incompletos ou inúteis. Assim, a eficácia da ferramenta está diretamente ligada à extensão do dano ao arquivo. Embora esse descriptografador possa não funcionar para todos os arquivos, pode ser muito útil para as vítimas tentarem recuperar alguns dados de arquivos mais críticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>