<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade crítica no software CodeMeter afeta produtos Siemens.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Siemens publicou sete novos avisos, cobrindo um total de 45 vulnerabilidades que afetam os produtos industriais da empresa. Um dos avisos descreve a CVE-2023-3935, uma vulnerabilidade crítica que afeta a tecnologia de licenciamento e proteção de software CodeMeter da Wibu Systems. Esta tecnologia é utilizada por vários produtos Siemens, incluindo PSS, SIMATIC, SIMIT, SINEC e SINEMA. A falha pode ser explorada por um invasor remoto e não autenticado para execução arbitrária de código, se o CodeMeter Runtime estiver configurado como servidor. Se estiver configurado como cliente, a falha permite que um invasor local autenticado eleve seus privilégios para root. Muitos produtos SIMATIC e SIPLUS são impactados por uma vulnerabilidade que poderia permitir a um invasor remoto e não autenticado causar uma condição DoS usando um certificado especialmente criado. A Siemens também informou seus clientes sobre o impacto da vulnerabilidade da CPU Intel denominada “Downfall”. A empresa está trabalhando em correções para os PCs industriais SIMATIC afetados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do Malware MidgeDropper é Revelada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O MidgeDropper, uma variante de dropper que não havia sido vista anteriormente, apresenta uma cadeia de infecção complexa, que inclui ofuscação de código e sideloading. O vetor de infecção inicial não estava disponível para os pesquisadores durante a investigação. No entanto, suspeita-se fortemente que tenha sido um e-mail de phishing, pois havia um arquivo RAR que provavelmente seria o anexo de um e-mail. Dentro deste arquivo, havia dois arquivos: um PDF que atuava como um chamariz e um arquivo executável. O executável, de tamanho considerável, funcionava principalmente como um dropper para as etapas subsequentes de infecção. O executável solta vários arquivos e também se conecta a um endereço específico para baixar o arquivo “seAgnt.exe”. Este arquivo é uma cópia renomeada de um aplicativo publicado pela Microsoft. Embora seja benigno por si só, ele depende de “VCRUNTIME140_1.dll”. Esta dependência permite que o código malicioso dentro da DLL seja executado. A técnica utilizada é chamada de sideloading, onde uma dependência de um aplicativo legítimo é sequestrada para permitir que o código malicioso seja carregado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Aborda Vulnerabilidades Críticas em Atualização de Setembro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft abordou cinco vulnerabilidades críticas de segurança em sua atualização de setembro, juntamente com dois zero days classificados como importantes que estão sob ataque ativo. No total, a Microsoft lançou 59 novos patches que afetam uma variedade de produtos, incluindo Microsoft Windows, Exchange Server, Office, .NET e Visual Studio, Azure, Microsoft Dynamics e Windows Defender. A atualização também incorpora algumas questões de terceiros, incluindo um bug zero day crítico do Chromium que afeta o Microsoft Edge. Dois dos CVEs estão sendo usados por atores de ameaças antes da correção. Um deles é encontrado no Microsoft Word (CVE-2023-36761) e é classificado como um problema de “divulgação de informações”. No entanto, este bug pode permitir a divulgação de hashes NTLM, que poderiam ser usados em um ataque de estilo NTLM-relay. O outro zero day está no sistema operacional Windows (CVE-2023-36802), especificamente no serviço de proxy de streaming do Microsoft Stream. Para uma exploração bem-sucedida, um invasor precisaria executar um programa especialmente criado que permitiria a escalação de privilégios.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>