<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos lançam uma variante avançada do Ransomware Phobos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética recentemente identificaram uma nova ameaça no cenário de malware, marcando a evolução contínua do ransomware Phobos com o surgimento de uma variante denominada FAUST. Esta descoberta destaca a natureza adaptativa dos cibercriminosos, que continuam a refinar e diversificar suas técnicas para comprometer a segurança digital de indivíduos e organizações. A cadeia de infecção do FAUST começa de maneira insidiosa, com a utilização de um documento XLAM que contém um script VBA embutido. Este documento, quando aberto, desencadeia um comando PowerShell que procede ao download de dados codificados em Base-64 de um serviço de hospedagem, salvando-os em um arquivo XLSX. Este arquivo, por sua vez, executa um passo adicional no ataque, recuperando secretamente um executável que se disfarça como um atualizador para o software antivírus AVG, ilustrando a sofisticação dos métodos empregados para enganar as vítimas e os sistemas de segurança. O ransomware FAUST, uma vez ativo no sistema da vítima, procede à criptografia dos arquivos, anexando uma extensão .faust a cada um deles. Além disso, gera arquivos info.txt e info.hta dentro dos diretórios afetados, que servem como meio de comunicação com os atacantes para as negociações de resgate.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA alerta sobre exploração ativa de falha crítica em dispositivos Apple.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA adicionou uma falha de alta gravidade que afeta iOS, iPadOS, macOS, tvOS e watchOS ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), com base em evidências de exploração ativa. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2022-48618 (pontuação CVSS: 7.8), diz respeito a um bug no componente do kernel. “Um atacante com capacidade de leitura e escrita arbitrária pode ser capaz de contornar a Autenticação de Ponteiro”, disse a Apple em um aviso, acrescentando que o problema “pode ter sido explorado contra versões do iOS lançadas antes do iOS 15.7.1.” A fabricante do iPhone afirmou que o problema foi resolvido com verificações aprimoradas. Atualmente, não se sabe como a vulnerabilidade está sendo armamentizada em ataques no mundo real. Curiosamente, os patches para a falha foram lançados em 13 de dezembro de 2022, com o lançamento do iOS 16.2, iPadOS 16.2, macOS Ventura 13.1, tvOS 16.2 e watchOS 9.2, embora tenha sido divulgado publicamente mais de um ano depois, em 9 de janeiro de 2024. Vale ressaltar que a Apple resolveu uma falha semelhante no kernel (CVE-2022-32844, pontuação CVSS: 6.3) no iOS 15.6 e iPadOS 15.6, que foi lançado em 20 de julho de 2022. “Um aplicativo com capacidade arbitrária de leitura e escrita do kernel pode ser capaz de contornar a Autenticação de Ponteiro”, disse a empresa na época.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ameaça cibernética explora infraestrutura italiana com táticas inovadoras.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Empresas italianas estão sendo alvo de ataques cibernéticos por um ator de ameaças financeiramente motivado conhecido como UNC4990, que utiliza dispositivos USB armados como vetor de infecção inicial. A Mandiant, empresa do Google, relatou que os ataques visam diversas indústrias, incluindo saúde, transporte, construção e logística. As operações do UNC4990 geralmente envolvem a infecção generalizada por USB seguida pelo deployment do downloader EMPTYSPACE. Durante essas operações, o grupo depende de sites de terceiros como GitHub, Vimeo e Ars Technica para hospedar estágios adicionais codificados, que são baixados e decodificados via PowerShell no início da cadeia de execução. Ativo desde o final de 2020, o UNC4990 é avaliado como operando a partir da Itália, com base no uso extensivo de infraestrutura italiana para fins de comando e controle (C2). Atualmente, não se sabe se o UNC4990 funciona apenas como um facilitador de acesso inicial para outros atores. O objetivo final do ator de ameaças também não está claro, embora em um caso tenha sido relatado o deployment de um minerador de criptomoedas de código aberto após meses de atividade de beaconing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>