<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google bloqueia 1,43 milhões de aplicativos maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google divulgou que seus recursos de segurança aprimorados ajudaram a impedir que 1,43 milhões de aplicativos maliciosos fossem publicados na Play Store em 2022. Além disso, a empresa disse que baniu 173.000 contas e evitou mais de US$ 2 bilhões em transações fraudulentas e abusivas por meio de recursos voltados para desenvolvedores, como API de compras anuladas, ID de conta ofuscada e API de integridade de jogo. A adição de métodos de verificação de identidade, como número de telefone e endereço de e-mail para entrar no Google Play, contribuiu para uma redução nas contas usadas para publicar aplicativos que vão contra suas políticas, apontou o Google. Apesar desses esforços do Google, os cibercriminosos continuam encontrando maneiras de contornar as proteções de segurança da vitrine de aplicativos e publicar aplicativos maliciosos e de adware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ChatGPT está de volta à Itália depois de atender questões de privacidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenAI, retornou oficialmente à Itália depois de atender às exigências da autoridade de proteção de dados antes do prazo de 30 de abril de 2023. O CEO da OpenAI, Sam Altman, twittou, “estamos entusiasmados que o ChatGPT estar disponível na Itália novamente.” O restabelecimento ocorre após uma decisão de bloquear temporariamente o acesso ao serviço em 31 de março de 2023, devido a preocupações com as leis de proteção de dados da região. Sistemas generativos de IA, como ChatGPT e Google Bard, dependem principalmente de grandes quantidades de informações disponíveis gratuitamente na Internet, bem como dos dados que seus usuários fornecem ao longo de suas interações. A OpenAI, que publicou um novo FAQ , disse que filtra e remove informações como discurso de ódio, conteúdo adulto, sites que agregam principalmente informações pessoais e spam. A mudança também segue a introdução da OpenAI de uma nova configuração de privacidade que permite aos usuários desativar o histórico de bate-papo, bem como uma opção de exportação para acessar os tipos de informações armazenadas pelo ChatGPT.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware Decoy Dog está atacando ambientes corporativos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma análise de mais de 70 bilhões de registros de DNS levou à descoberta de um novo kit de ferramentas de malware sofisticado chamado Decoy Dog, direcionado a redes corporativas. O Decoy Dog é evasivo e emprega técnicas como o envelhecimento estratégico de domínios e o drible de consultas DNS, em que uma série de consultas são transmitidas aos domínios de comando e controle (C2) para não levantar suspeitas. Um dos principais componentes do kit de ferramentas é o Pupy RAT, um trojan de código aberto fornecido por meio de um método chamado encapsulamento de DNS, no qual as consultas e respostas de DNS são usadas como um C2 para descartar cargas furtivamente. Uma investigação mais aprofundada sobre malware sugere que a operação foi montada pelo menos um ano antes de sua descoberta, com três configurações de infraestrutura distintas detectadas até o momento. Outro aspecto crucial é o comportamento incomum de sinalização de DNS associado aos domínios Decoy Dog, de modo que eles aderem a um padrão de solicitações de DNS periódicas, mas pouco frequentes, para passar despercebidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>