<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Bosch enfrenta vulnerabilidades críticas em termostatos e ferramentas inteligentes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foram divulgadas múltiplas vulnerabilidades de segurança nos termostatos Bosch BCC100 e nas chaves de torque inteligentes Rexroth NXA015S-36V-B da Bosch, que, se exploradas com sucesso, podem permitir que atacantes executem códigos arbitrários nos sistemas afetados. A empresa romena de cibersegurança Bitdefender, que descobriu a falha nos termostatos Bosch BCC100 em agosto passado, afirmou que o problema poderia ser explorado por um atacante para alterar o firmware do dispositivo e implantar uma versão maliciosa. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2023-49722 (pontuação CVSS: 8.3), é de alta gravidade e foi abordada pela Bosch em novembro de 2023. “A porta de rede 8899 está sempre aberta nos produtos termostato BCC101/BCC102/BCC50, o que permite uma conexão não autenticada de uma rede WiFi local”, disse a empresa em um comunicado. A questão afeta o microcontrolador WiFi que atua como um gateway de rede para o microcontrolador lógico do termostato. Explorando a falha, um atacante poderia enviar comandos ao termostato, incluindo escrever uma atualização maliciosa no dispositivo que poderia torná-lo inoperante ou agir como uma porta dos fundos para espionar o tráfego, se mover para outros dispositivos e realizar outras atividades nefastas. A Bosch corrigiu a falha na versão do firmware 4.13.33 fechando a porta 8899, que era usada para fins de depuração. As correções para as vulnerabilidades, que afetam vários dispositivos das séries NXA, NXP e NXV, são esperadas para serem lançadas pela Bosch até o final de janeiro de 2024. Enquanto isso, recomenda-se aos usuários limitar o alcance da rede do dispositivo o máximo possível e revisar as contas que têm acesso de login ao dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Inferno Drainer obtém lucros ilícitos de $87 Milhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Inferno Drainer é um tipo de malware associado a esquemas de phishing e fraude de criptomoedas. Ele faz parte de um modelo de golpe como serviço (ou drenador como serviço), onde os afiliados podem usar o malware em troca de uma porcentagem dos lucros obtidos. O Inferno Drainer foi projetado para enganar usuários desavisados a conectar suas carteiras de criptomoedas com a infraestrutura dos atacantes, que imitam protocolos Web3 para induzir as vítimas a autorizar transações fraudulentas. Este malware, ativo entre 2022 e 2023 e conseguiu criar mais de 16.000 domínios maliciosos únicos em um ano. Estima-se que o Inferno Drainer tenha obtido mais de 87 milhões de dólares em lucros ilícitos, afetando mais de 137.000 vítimas. Os operadores do Inferno Drainer usavam páginas de phishing de alta qualidade para atrair as vítimas, muitas vezes imitando marcas de criptomoedas conhecidas. Além disso, os clientes do Inferno Drainer podiam carregar o malware em seus próprios sites de phishing ou usar o serviço do desenvolvedor para criar e hospedar sites de phishing, sem custo adicional ou cobrando 30% dos ativos roubados em alguns casos. Outra característica típica dos sites de phishing pertencentes ao Inferno Drainer era que os usuários não podiam abrir o código-fonte do site usando atalhos de teclado ou clicando com o botão direito do mouse.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades graves foram descobertas em Firewalls SonicWall.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 178.000 firewalls SonicWall expostos na internet estão vulneráveis a duas falhas de segurança significativas, que podem ser exploradas para causar condições de negação de serviço (DoS) e execução remota de código (RCE). A primeira vulnerabilidade, identificada como CVE-2022-22274, é uma falha de estouro de buffer baseada em pilha no SonicOS, acessível via solicitação HTTP. Esta falha permite que um atacante remoto não autenticado cause uma condição de DoS ou, potencialmente, execute código no firewall. Com uma pontuação CVSS de 9.4, essa vulnerabilidade representa um risco significativo. A segunda vulnerabilidade, conhecida como CVE-2023-0656 e com uma pontuação CVSS de 7.5, também é um estouro de buffer baseada em pilha no SonicOS. Similarmente, permite que um atacante remoto não autenticado cause DoS, podendo resultar em uma falha do sistema. Embora não haja relatos de exploração ativa dessas falhas, uma prova de conceito para a CVE-2023-0656 foi publicada pela equipe SSD Secure Disclosure em abril de 2023. As falhas podem ser usadas por atores mal-intencionados para causar falhas repetidas nos dispositivos, forçando-os a entrar em modo de manutenção e exigindo intervenção administrativa para restaurar a funcionalidade normal. Para mitigar esses riscos, é crucial que os usuários atualizem seus dispositivos para a versão mais recente do firmware e garantam que a interface de gerenciamento não esteja exposta à internet.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>