<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* GitLab lança correções urgentes para vulnerabilidades críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A GitLab lançou atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades críticas, incluindo uma que poderia ser explorada para assumir o controle de contas sem a necessidade de interação do usuário. Identificada como CVE-2023-7028, essa falha recebeu a pontuação máxima de 10.0 no sistema de pontuação CVSS e poderia facilitar a tomada de controle de contas ao enviar e-mails de redefinição de senha para um endereço de e-mail não verificado. A vulnerabilidade é resultado de um bug no processo de verificação de e-mail, que permitia aos usuários redefinir sua senha por meio de um endereço de e-mail secundário. A GitLab corrigiu o problema nas versões 16.5.6, 16.6.4 e 16.7.2, além de retroceder a correção para as versões 16.1.6, 16.2.9, 16.3.7 e 16.4.5. A empresa observou que o bug foi introduzido na versão 16.1.0 em 1º de maio de 2023. “Dentro destas versões, todos os mecanismos de autenticação são impactados”, disse a GitLab. “Além disso, usuários que ativaram a autenticação de dois fatores são vulneráveis à redefinição de senha, mas não à tomada de controle da conta, pois seu segundo fator de autenticação é necessário para fazer login.” Para mitigar quaisquer ameaças potenciais, é aconselhável atualizar as instâncias para uma versão corrigida o mais rápido possível e ativar a autenticação de dois fatores, especialmente para usuários com privilégios elevados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Juniper Networks corrige falha crítica em Firewalls SRX e Switches EX.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Juniper Networks lançou atualizações para corrigir uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) em seus firewalls da série SRX e switches da série EX. A falha, identificada como CVE-2024-21591, recebeu uma pontuação de 9.8 no sistema de pontuação CVSS. A vulnerabilidade é uma falha de escrita fora dos limites no J-Web da Juniper Networks Junos OS SRX Series e EX Series, que permite a um atacante não autenticado causar uma negação de serviço (DoS) ou execução remota de código (RCE) e obter privilégios de root no dispositivo. A empresa, que está prestes a ser adquirida pela Hewlett Packard Enterprise (HPE) por 14 bilhões de dólares, disse que o problema é causado pelo uso de uma função insegura que permite a um ator mal-intencionado sobrescrever a memória arbitrariamente. A Juniper Networks também resolveu um bug de alta gravidade no Junos OS e Junos OS Evolved (CVE-2024-21611, pontuação CVSS: 7.5) que poderia ser utilizado por um atacante não autenticado e baseado em rede para causar uma condição de DoS. Embora não haja evidências de que as vulnerabilidades estejam sendo exploradas ativamente, várias falhas de segurança que afetam os firewalls SRX e switches EX da empresa foram abusadas por atores de ameaças no ano passado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Dinamarca sofre mais de 20 ataques cibernétciso no setor de energia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As invasões, que visaram cerca de 22 organizações de energia dinamarquesas em maio de 2023, ocorreram em duas ondas distintas. A primeira explorou uma falha de segurança em um firewall Zyxel (CVE-2023-28771) e a segunda viu os atacantes implantarem variantes do botnet Mirai em hosts infectados por meio de um vetor de acesso inicial ainda desconhecido. A primeira onda ocorreu em 11 de maio, enquanto a segunda durou de 22 a 31 de maio de 2023. Em um dos ataques detectados em 24 de maio, observou-se que o sistema comprometido estava se comunicando com endereços IP (217.57.80[.]18 e 70.62.153[.]174) anteriormente usados como comando e controle (C2) para o botnet Cyclops Blink, agora desmantelado. No entanto, uma análise mais detalhada do ataque, revelou que não apenas as duas ondas eram não relacionadas, mas também é improvável que sejam obra do grupo patrocinado pelo estado, já que a segunda onda fazia parte de uma campanha de exploração em massa mais ampla contra firewalls Zyxel não corrigidos. Atualmente, não se sabe quem está por trás dos dois conjuntos de ataques. A campanha descrita como a “segunda onda” de ataques na Dinamarca começou antes e continuou depois do período de 10 dias, visando firewalls indiscriminadamente de maneira muito semelhante, apenas mudando os servidores de estágio periodicamente. Isso é mais uma evidência de que a exploração do CVE-2023-27881, em vez de ser limitada à infraestrutura crítica dinamarquesa, está em andamento e visando dispositivos expostos, alguns dos quais são firewalls Zyxel protegendo organizações de infraestrutura crítica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>