<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos Exploram Falha de Atualização da CrowdStrike para Distribuir Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de cibersegurança CrowdStrike, que está enfrentando críticas por causar interrupções globais de TI ao lançar uma atualização com falhas para dispositivos Windows, agora alerta que atores maliciosos estão explorando a situação para distribuir o malware Remcos RAT para seus clientes na América Latina, sob o disfarce de fornecer uma correção urgente. As cadeias de ataque envolvem a distribuição de um arquivo ZIP denominado “crowdstrike-hotfix.zip,” que contém um carregador de malware chamado Hijack Loader (também conhecido como DOILoader ou IDAT Loader), que, por sua vez, lança o payload do Remcos RAT. As instruções dentro do arquivo ZIP indicam que esta campanha provavelmente está direcionada a clientes da CrowdStrike na América Latina (LATAM). Na sexta-feira, a CrowdStrike reconheceu que uma atualização de configuração de sensor rotineira lançada para sua plataforma Falcon para dispositivos Windows em 19 de julho às 04:09 UTC inadvertidamente acionou um erro lógico que resultou em uma Tela Azul (BSoD), tornando inúmeros sistemas inoperantes e colocando empresas em apuros. Os atores maliciosos não perderam tempo em capitalizar sobre o caos criado pelo evento para configurar domínios de typosquatting que imitam a CrowdStrike e anunciar serviços para empresas afetadas pelo problema em troca de pagamento em criptomoedas. Os clientes afetados são recomendados a “garantir que estão se comunicando com representantes da CrowdStrike através de canais oficiais e seguir as orientações técnicas fornecidas pelas equipes de suporte da CrowdStrike.” A Microsoft, que está colaborando com a CrowdStrike nos esforços de remediação, disse que a falha digital paralisou 8,5 milhões de dispositivos Windows globalmente, ou menos de um por cento de todas as máquinas Windows.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Afiliados do LockBit se Declaram Culpados por Ataques de Ransomware nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Dois cidadãos russos declararam-se culpados em um tribunal dos EUA por sua participação como afiliados no esquema de ransomware LockBit, ajudando a facilitar ataques de ransomware em todo o mundo. Os réus incluem Ruslan Magomedovich Astamirov, 21, da República Chechena, e Mikhail Vasiliev, 34, um cidadão canadense e russo de Bradford, Ontário. Astamirov foi preso no Arizona por agências de aplicação da lei dos EUA em maio de 2023. Vasiliev, que já era procurado por acusações semelhantes no Canadá, foi condenado a quase quatro anos de prisão. Ele foi subsequentemente extraditado para os EUA no mês passado. O desenvolvimento ocorre mais de dois meses após a Agência Nacional de Crimes do Reino Unido (NCA) desmascarar Dmitry Yuryevich Khoroshev, um cidadão russo de 31 anos, como o administrador e desenvolvedor da operação de ransomware LockBit. O LockBit é estimado em ter atacado mais de 2.500 entidades desde sua aparição no final de 2019, arrecadando pelo menos aproximadamente $500 milhões em pagamentos de resgate de suas vítimas. No início deste ano, o sindicato do cibercrime sofreu um grande golpe depois que sua infraestrutura online foi derrubada como parte de uma operação coordenada de aplicação da lei chamada Cronos. O grupo, no entanto, continua ativo. Ambos os réus devem ser sentenciados em 8 de janeiro de 2025. Khoroshev foi acusado de 26 crimes em maio deste ano por liderar a operação LockBit, embora ele ainda esteja foragido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* APT41 Mantém Acesso Prolongado a Redes de Empresas Globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Várias organizações que operam nos setores de transporte e logística global, mídia e entretenimento, tecnologia e automotivo na Itália, Espanha, Taiwan, Tailândia, Turquia e Reino Unido tornaram-se alvo de uma “campanha sustentada” grupo de hackers APT41, com sede na China. “O APT41 conseguiu infiltrar e manter acesso prolongado e não autorizado às redes de inúmeras vítimas desde 2023, permitindo-lhes extrair dados sensíveis por um período prolongado”, disse a Mandiant, de propriedade do Google, em um novo relatório publicado na última quinta-feira. A empresa de inteligência de ameaças descreveu o coletivo adversário como único entre os atores ligados à China devido ao uso de “malware não público tipicamente reservado para operações de espionagem em atividades que parecem estar fora do escopo das missões patrocinadas pelo estado.” A Google informou que as contas do Workspace identificadas foram remediadas para evitar acesso não autorizado. No entanto, não revelou quantas contas foram afetadas. As intrusões também são caracterizadas pelo uso do SQLULDR2 para exportar dados de bancos de dados Oracle para um arquivo local baseado em texto e PINEGROVE para transmitir grandes volumes de dados sensíveis de redes comprometidas, abusando do Microsoft OneDrive como um vetor de exfiltração. Vale notar que as famílias de malware que a Mandiant rastreia como DUSTPAN e DUSTTRAP compartilham semelhanças com aquelas codificadas como DodgeBox e MoonWalk, respectivamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>