<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques de força bruta visam VPNs em dispositivos Cisco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco está alertando seus clientes sobre ataques de pulverização de senhas (password spraying) que têm como alvo os serviços de VPN de Acesso Remoto (RAVPN) configurados em dispositivos Cisco Secure Firewall. A empresa publicou um documento com recomendações contra esses ataques, que também visam concentradores de VPN de terceiros. A Cisco, através de sua equipe Talos, observou que esses ataques não se limitam apenas aos produtos da Cisco, mas também afetam outros concentradores de VPN. A pulverização de senhas é um tipo de ataque de força bruta em que o invasor usa uma senha (por exemplo, Secure@123) contra várias contas diferentes em uma aplicação para evitar bloqueios de conta que normalmente ocorreriam ao tentar muitas senhas em uma única conta. A Cisco compartilhou Indicadores de Comprometimento (IoC) para esses ataques, incluindo a incapacidade de estabelecer conexões VPN com o Cisco Secure Client (AnyConnect) quando o Firewall Posture (HostScan) está ativado e um número incomum de solicitações de autenticação. Entre as recomendações para se defender desses ataques, a Cisco sugere habilitar o registro em um servidor syslog remoto para melhor correlação e auditoria de incidentes de rede e segurança, proteger perfis de conexão VPN de acesso remoto padrão, utilizar o TCP shun para bloquear um IP malicioso, configurar ACLs no plano de controle no ASA/FTD para filtrar IPs públicos não autorizados e usar autenticação baseada em certificados para RAVPN.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Linux pode expor senhas de usuários e sequestrar área de transferência.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade no comando “wall” do pacote util-linux em algumas distribuições Linux pode ser explorada para vazar senhas de usuários ou alterar o conteúdo da área de transferência. Identificada como CVE-2024-28085 e apelidada de WallEscape pelo pesquisador de segurança Skyler Ferrante, essa falha é resultado de uma neutralização inadequada de sequências de escape nos argumentos da linha de comando. O comando “wall” é usado para escrever mensagens nos terminais de todos os usuários logados em um servidor, permitindo a transmissão de informações importantes. No entanto, a vulnerabilidade CVE-2024-28085 explora sequências de escape mal filtradas para enganar os usuários, criando um prompt falso de sudo nos terminais de outros usuários e induzindo-os a inserir suas senhas. Para que o ataque funcione, a utilidade “mesg”, que controla a capacidade de exibir mensagens de outros usuários, deve estar habilitada (setada como “y”), e o comando “wall” deve ter permissões setgid. A vulnerabilidade afeta o Ubuntu 22.04 e o Debian Bookworm, pois ambos atendem a esses critérios. Por outro lado, o CentOS não é vulnerável, pois o comando “wall” não possui setgid. No Ubuntu 22.04, por exemplo, é possível vazar a senha de um usuário por padrão. A única indicação de um ataque para o usuário seria um prompt de senha incorreto ao digitar sua senha corretamente, além da senha aparecer no histórico de comandos. Além disso, em sistemas que permitem o envio de mensagens “wall”, um atacante pode alterar a área de transferência de um usuário por meio de sequências de escape em terminais específicos, como o Windows Terminal, embora isso não funcione no GNOME Terminal. Os usuários são aconselhados a atualizar para a versão 2.40 do util-linux para mitigar a falha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malvertising no macOS conduz a instalação secreta de malware de roubo de informações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão visando usuários do macOS com anúncios maliciosos que disseminam malware capaz de roubar informações, incluindo o Atomic Stealer. Uma dessas cadeias de ataque explora usuários que buscam pelo Arc Browser em motores de busca, redirecionando-os para sites falsos que distribuem o malware. Os pesquisadores identificaram um site falso, meethub[.]gg, que alega oferecer software gratuito para agendamento de reuniões em grupo, mas na realidade instala outro malware de roubo de informações. Este software malicioso é capaz de coletar dados do chaveiro do usuário, credenciais armazenadas nos navegadores e informações de carteiras de criptomoedas. Tanto o Atomic Stealer quanto o malware encontrado no meethub[.]gg solicitam a senha de login do macOS dos usuários através de um prompt falso, facilitando o roubo de informações. Os ataques associados a esses malwares geralmente se apresentam sob o pretexto de oportunidades de emprego ou convites para entrevistas em podcasts, pedindo aos usuários que baixem um aplicativo do meethub[.]gg para participar de uma videoconferência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>