<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Multinacional Andrade Gutierrez é vítima de violação de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os cibercriminosos roubaram vários terabytes de informações corporativas e de funcionários da multinacional brasileira Andrade Gutierrez, em um ataque que a empresa ainda não reconheceu. A gigante de Belo Horizonte é uma das maiores empresas de engenharia da América Latina, responsável por grandes projetos de infraestrutura, energia, óleo e gás e transporte em toda a região. No entanto, um grupo conhecido como “Dark Angels” afirma ter roubado 3 TB de informações corporativas, incluindo nomes, endereços de e-mail, detalhes de passaporte, informações de pagamento, números de identificação fiscal e informações de seguro de saúde de mais de 10.000 funcionários. Escondidas em vários e-mails estão as senhas que podem ser usadas para fazer login nas contas das autoridades fiscais municipais e estaduais, alegou o relatório. Entre os dados estão as plantas de vários projetos de construção de grande nome concluídos pela Andrade Gutierrez, incluindo portos, aeroportos e várias instalações usadas na Copa do Mundo de 2014 e nos Jogos Olímpicos de 2016 realizados no Brasil. No entanto, acredita-se que a violação em si ocorreu entre setembro e outubro do ano passado e foi alcançada por meio da exploração de uma vulnerabilidade em um servidor, que ainda não foi corrigida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualizações do Android corrigem mais de 50 vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou esta semana correções para mais de 50 vulnerabilidades como parte das atualizações de segurança de março de 2023 para a plataforma Android. O mais grave deles são duas falhas de execução remota de código (RCE) no componente do sistema, ambas corrigidas como parte do patch de segurança 2023-03-01. Essas vulnerabilidades afetam os componentes de código fechado do Android Kernel, MediaTek, Unisoc, Qualcomm e Qualcomm. A maioria dos problemas são falhas de alta gravidade, exceto por dois bugs nos componentes de código fechado da Qualcomm, que são classificados como “críticos”. O Google anunciou que nenhum patch de segurança do Android Automotive OS foi lançado este mês, mas não mencionou atualizações de segurança para os telefones Pixel, o que é surpreendente, considerando que as atualizações do Pixel são normalmente anunciadas simultaneamente com novos patches do Android a cada mês.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque de ransomware contra hospital de Barcelona interrompe operações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ataque cibernético de ransomware teve como alvo um dos principais hospitais de Barcelona, desligando seu sistema de computador e forçando o cancelamento de 150 operações não urgentes e até 3.000 exames de pacientes. Noticiado segunda-feira no Twitter, o ataque contra o Hospital Clinic de Barcelona ocorreu no domingo. Na época, a instituição disse estar trabalhando para apurar o alcance do vazamento e restaurar os sistemas. Poucas horas depois de relatar o incidente pela primeira vez, o Hospital Clinic publicou um novo post, dizendo que 10% das visitas para consultas externas seriam restauradas até ontem dia 07, juntamente com algumas operações não urgentes. Uma declaração do governo da Catalunha (em catalão) explicou que a agência de segurança cibernética da região estava trabalhando para restaurar os sistemas do hospital. O ataque foi atribuído aos agentes de ameaças conhecidos como RansomHouse. Este foi um ataque de acesso remoto segundo declaração do porta-voz do hospital, o ataque se originou fora da Espanha. Isso significa que os agentes mal-intencionados podem invadir a rede do hospital remotamente. O ataque contra o Hospital Clinic ocorre meses depois que o ator da ameaça RansomHouse reivindicou um ataque separado contra o provedor de saúde colombiano Keralty.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>