<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores descobrem campanha cibernética mirando organizações de IA nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética recentemente descobriram uma campanha cibernética sofisticada que visa organizações envolvidas em projetos de inteligência artificial nos Estados Unidos. A campanha, identificada em maio de 2024 e denominada UNK_SweetSpecter, utiliza o trojan de acesso remoto SugarGh0st RAT, uma variante derivada do Gh0stRAT. Historicamente, este malware tem sido associado a atores de ameaças falantes de chinês, mas agora foi adaptado para atacar entidades relacionadas à inteligência artificial. Os ataques utilizaram uma conta de email gratuita para enviar iscas temáticas de IA, com o objetivo de persuadir os destinatários a abrir arquivos zip anexados. A cadeia de infecção seguiu um padrão previamente identificado pela Cisco Talos, incluindo a modificação de nomes de chaves de registro para garantir persistência e a utilização de um servidor de comando e controle (C2) diferente. A campanha de maio de 2024 parece ter como alvo menos de dez indivíduos, todos ligados diretamente a uma única organização líder de inteligência artificial nos EUA, conforme pesquisas de fontes abertas. A atribuição inicial sugeriu a participação de operadores chineses, embora não haja evidências definitivas que confirmem essa ligação. No entanto, o foco da campanha em especialistas em IA e o momento coincidente com as tensões entre EUA e China sobre o acesso à tecnologia de IA sugerem possíveis motivações. A descoberta dessa campanha destaca a necessidade contínua de vigilância e segurança reforçada, especialmente para organizações que trabalham com tecnologias sensíveis e inovadoras como a inteligência artificial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade crítica no Git permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Novas versões do Git foram lançadas com correções para cinco vulnerabilidades, sendo a mais crítica (CVE-2024-32002) que pode ser usada por atacantes para executar código remotamente durante uma operação de “clone”. O Git é um sistema de controle de versão distribuído amplamente popular para desenvolvimento colaborativo de software. Ele pode ser instalado em máquinas com Windows, macOS, Linux e várias distribuições BSD. Plataformas de desenvolvimento de software baseadas na web, como GitHub e GitLab, são baseadas no Git. O Visual Studio, ambiente de desenvolvimento integrado da Microsoft, tem ferramentas Git (MinGit) incorporadas diretamente, e outros IDEs também dependem dele. A CVE-2024-32002 é uma vulnerabilidade crítica que permite que repositórios Git especialmente criados com submódulos enganem o Git, fazendo-o escrever arquivos em um diretório .git/ em vez do worktree do submódulo. “Isso é possível através de uma combinação de confundir o Git com um diretório e um link simbólico que difere apenas em maiúsculas e minúsculas, de modo que o Git pode escrever em um ou no outro, mas não em ambos. Essa confusão pode ser usada para manipular o Git para escrever um hook que será executado enquanto a operação de clone ainda está em andamento, dando ao usuário nenhuma oportunidade de inspecionar o código que está sendo executado”, explicou Johannes Schindelin, mantenedor do Git para Windows. Atualizar para a versão mais recente do Git é essencial para se proteger contra essas vulnerabilidades. Se você não puder atualizar imediatamente, tenha cuidado ao clonar repositórios de fontes desconhecidas. Versões corrigidas do Git foram incorporadas nas últimas versões do GitHub Desktop (para Windows e macOS).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti corrige múltiplas falhas no Endpoint Manager Mobile.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança lançaram um exploit de prova de conceito (PoC) para uma nova vulnerabilidade no Ivanti EPMM (CVE-2024-22026, pontuação CVSS: 6.7) que poderia permitir que um usuário local autenticado contornasse restrições de shell e executasse comandos arbitrários no appliance. “Essa vulnerabilidade permite que um atacante local obtenha acesso root ao sistema explorando o processo de atualização de software com um pacote RPM malicioso de uma URL remota”, disse Bryan Smith, pesquisador de ciberseguança. O problema decorre de uma validação inadequada na linha de comando do EPMM, que pode buscar um pacote RPM arbitrário de uma URL fornecida pelo usuário sem verificar sua autenticidade. A CVE-2024-22026 afeta todas as versões do EPMM anteriores à 12.1.0.0. Além disso, a Ivanti também corrigiu duas outras falhas de injeção de SQL no mesmo produto (CVE-2023-46806 e CVE-2023-46807, pontuações CVSS: 6.7) que poderiam permitir que um usuário autenticado com privilégios apropriados acessasse ou modificasse dados no banco de dados subjacente. Embora não haja evidências de que essas falhas tenham sido exploradas, os usuários são aconselhados a atualizar para a versão mais recente para mitigar ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>