<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Bitdefender lança descriptografador gratuito para o ransomware MortalKombat.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa romena de segurança cibernética Bitdefender lançou um descriptografador universal gratuito para o malware de criptografia conhecido como MortalKombat. O Malware é uma nova variedade de ransomware que surgiu em janeiro de 2023. É baseado em um ransomware de commodity chamado Xorist e foi observado em ataques direcionados a entidades nos EUA, Filipinas, Reino Unido e Turquia. O MortalKombat foi notavelmente implantado em ataques recentes montados por um agente de ameaça não identificado com motivação financeira como parte de uma campanha de phishing destinada a uma ampla gama de organizações. “Baseado no ransomware Xorist, o MortalKombat se espalha por meio de e-mails de phishing e tem como alvo instâncias RDP expostas”, disse Bitdefender. O desenvolvimento também ocorre pouco mais de um mês depois que a Avast publicou um descriptografador gratuito para o ransomware BianLian para ajudar as vítimas do malware a recuperar arquivos bloqueados sem ter que pagar aos agentes da ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Brasil foi o 2º país mais atingido por ciberataques na América Latina.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Brasil ficou na segunda colocação no índice de países que mais sofreram ataques cibernéticos na América Latina. O território da América Latina apresentou crescimento considerável, com 360 bilhões de golpes registrados em todos os países no ano passado. Os números de México e Brasil, entretanto, os colocam bem à frente de outros integrantes da região, como a Colômbia, que aparece na terceira colocação com 20 bilhões de incidentes, e o Peru, que completa o ranking com 15,4 bilhões. Os dados apontam que a falha Log4J continua a causar danos em organizações, principalmente, dos setores de tecnologia, governo e educação. Enquanto os ransomwares continuam em alta e sem tendência de desaceleração no total de ataques, com 82% dos casos registrados em 2022. De acordo com os especialistas, o modelo de cibercrime como serviço, no qual desenvolvedores de ameaças oferecem suas soluções aos interessados em realizar ataques, auxilia nesse movimento. As tensões geopolíticas globais também levaram a mais golpes voltados à destruição de arquivos, com o crescimento de 53% nas atividades desse tipo entre o terceiro e o quarto trimestres do ano passado mostrando essa como uma tendência criminosa forte para 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibersegurança está se tornando uma prioridade na cultura corporativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Segundo o relatório da IBM Security, o país com a taxa de crescimento mais rápida quando se trata do custo por violação de dados foi o Brasil, com um aumento de 27,8% em relação ao ano passado. Em valores, isso representa uma alta de US$ 1,08 milhão para US$ 1,38 milhão. Este é um número que chama a atenção e abre uma discussão sobre o quanto as empresas estão considerando a adoção de estratégias de cibersegurança como uma questão prioritária para mitigar os riscos. 76% dos líderes de TI afirmaram que a segurança passou a ser algo secundário para a continuidade dos negócios ao longo da pandemia. Esta prática acabou se estendendo e, como resultado, houve o aumento de ataques a corporações, atingindo serviços de Rede Privada Virtual (VPN), servidores, sistemas em nuvem e entrega de projetos, como aplicativos e produtos que acabaram se tornando vulneráveis para a ação de cibercriminosos. É fundamental, portanto, implementar políticas de acordo com as necessidades e particularidades de cada negócio, colocando a cibersegurança em primeiro lugar. Para isso, é necessário pensar desde o início como aquele projeto será protegido e, com isso, desenvolver uma postura proativa na gestão de riscos desde o primeiro momento, buscando prevenir as ameaças ao invés de remediá-las.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>