<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de segurança da Cisco expõe sistemas a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco lançou correções para uma falha de segurança crítica que afeta os produtos Unified Communications e Contact Center Solutions. Essa falha, identificada como CVE-2024-20253 e com uma pontuação CVSS de 9.9, é causada pelo processamento inadequado de dados fornecidos pelo usuário. Um atacante poderia explorar essa vulnerabilidade enviando uma mensagem especialmente elaborada para uma porta de escuta de um dispositivo suscetível. Um exploit bem-sucedido permitiria ao atacante executar comandos arbitrários no sistema operacional subjacente com os privilégios do usuário dos serviços web. Com acesso ao sistema operacional subjacente, o atacante também poderia estabelecer acesso root no dispositivo afetado. Não há soluções alternativas para essa falha, mas a Cisco está instando os usuários a configurar listas de controle de acesso para limitar o acesso onde a aplicação das atualizações não é imediatamente possível. A empresa recomenda estabelecer listas de controle de acesso em dispositivos intermediários que separam o cluster de Soluções de Comunicações Unificadas ou Centro de Contato da Cisco dos usuários e do restante da rede, permitindo acesso apenas às portas dos serviços implantados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Criador do Malware TrickBot recebe sentença de prisão nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Vladimir Dunaev, um cidadão russo de 40 anos, foi condenado a cinco anos e quatro meses de prisão por seu papel na criação e distribuição do malware TrickBot, conforme anunciado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ). A sentença ocorre quase dois meses após Dunaev se declarar culpado de cometer fraude de computador e roubo de identidade, além de conspiração para cometer fraude bancária e fraude eletrônica. O TrickBot, que começou como um trojan bancário em 2016, evoluiu para uma ferramenta multifuncional capaz de entregar várias cargas úteis, incluindo ransomware. Após esforços para desmantelar a botnet, ela foi absorvida pela operação de ransomware Conti em 2022. A lealdade da equipe de cibercrime à Rússia durante a guerra russo-ucraniana levou a uma série de vazamentos conhecidos como ContiLeaks e TrickLeaks, que precipitaram seu desligamento em meados de 2022, resultando em sua fragmentação em vários outros grupos de ransomware e extorsão de dados. Dunaev é acusado de fornecer serviços especializados e habilidades técnicas para promover o esquema TrickBot entre junho de 2016 e junho de 2021, usando-o para entregar ransomware contra hospitais, escolas e empresas. Ele desenvolveu modificações de navegador e ferramentas maliciosas que permitiam colher credenciais e dados sensíveis de máquinas comprometidas, além de habilitar acesso remoto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre expansão das atividades do Grupo APT29.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre as atividades ampliadas do grupo de hackers patrocinado pelo estado russo, conhecido como APT29. Este grupo é conhecido por atacar principalmente governos, entidades diplomáticas, organizações não governamentais (ONGs) e provedores de serviços de TI, principalmente nos EUA e na Europa. O objetivo principal dessas missões de espionagem é coletar informações sensíveis de interesse estratégico para a Rússia, mantendo acesso prolongado aos sistemas alvo sem chamar atenção. A Microsoft começou a notificar outras organizações que podem ter sido alvo desses ataques. As operações do APT29 envolvem o uso de contas legítimas, mas comprometidas, para ganhar e expandir o acesso dentro de um ambiente alvo e permanecer despercebido. Eles também são conhecidos por identificar e abusar de aplicativos OAuth para se mover lateralmente através de infraestruturas em nuvem e para atividades pós-comprometimento, como coleta de e-mails. A Microsoft observou que o APT29 utiliza diversos métodos de acesso inicial, que vão desde credenciais roubadas a ataques à cadeia de suprimentos, exploração de ambientes locais para movimentação lateral para a nuvem e exploração da cadeia de confiança de provedores de serviços para acessar clientes downstream. Uma tática notável envolve o uso de contas de usuário violadas para criar, modificar e conceder altas permissões a aplicativos OAuth, que podem ser usados para ocultar atividades maliciosas. Isso permite que os atores de ameaças mantenham o acesso a aplicativos, mesmo que percam o acesso à conta inicialmente comprometida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>