<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers apoiados pelo governo iraniano atacam sistemas de energia e trânsito dos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator apoiado pelo governo iraniano conhecido como Mint Sandstorm foi associado a ataques direcionados a infraestrutura crítica nos EUA. “Este subgrupo Mint Sandstorm é tecnicamente e operacionalmente maduro, capaz de desenvolver ferramentas sob medida e rapidamente armar ataques, também demonstrou agilidade em seu foco operacional, que parece se alinhar com as prioridades nacionais do Irã”, disse a equipe de inteligência de ameaças da Microsoft em uma análise. As entidades visadas consistem em portos marítimos, empresas de energia, sistemas de trânsito e uma importante empresa de serviços públicos e gás dos EUA. Suspeita-se que a atividade seja retaliatória e em resposta a ataques direcionados a seus sistemas de pagamento marítimo, ferroviário e de postos de gasolina, ocorridos entre maio de 2020 e o final de 2021. Os ataques demonstram a capacidade do adversário em refinar constantemente suas táticas como parte de campanhas específicas para obter acesso a ambientes direcionados. “As capacidades observadas em invasões atribuídas ao Mint Sandstorm são preocupantes, pois permitem que os operadores ocultem a comunicação C2, persistam em um sistema comprometido e implementem uma variedade de ferramentas com recursos variados”, acrescentou a gigante da tecnologia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google TAG alerta sobre hackers russos realizando ataques de phishing na Ucrânia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers de elite associados ao serviço de inteligência militar da Rússia foram vinculados a campanhas de phishing de grande volume destinadas a centenas de usuários na Ucrânia para extrair inteligência e influenciar o discurso público relacionado à guerra. O ator cibernético patrocinado pelo estado, também conhecido como APT28, está ativo desde pelo menos 2009, visando a mídia, governos e entidades militares para espionagem. O conjunto de invasões mais recente, iniciado no início de fevereiro de 2023, envolveu o uso de ataques de script entre sites refletidos (XSS) em vários sites do governo ucraniano para redirecionar os usuários para domínios de phishing e capturar suas credenciais. Os ataques contra os links distribuídos forneciam pacotes falsos de atualização do Windows que acabaram executando um ladrão de informações conhecido como Rhadamanthys para exfiltrar senhas e cookies do navegador. O Google TAG também destacou um conjunto de ataques montados pelo grupo por trás do ransomware Cuba para implantar o RomCom RAT no governo ucraniano e nas redes militares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Oracle lança 433 patches de segurança na atualização abril de 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Oracle anunciou na terça-feira (18), o lançamento de 433 novos patches como parte de seu conjunto trimestral de atualizações de segurança, incluindo mais de 70 correções para vulnerabilidades de gravidade crítica. Mais de 250 das vulnerabilidades abordadas podem ser exploradas remotamente e sem autenticação. Alguns dos bugs resolvidos afetam vários produtos. Pelo terceiro trimestre consecutivo, a Oracle Communications recebeu o maior número de patches de segurança, com 77. Das vulnerabilidades abordadas, 65 podem ser exploradas por invasores remotos e não autenticados. Para muitos aplicativos, os patches da gigante da tecnologia também abordam vulnerabilidades em dependências de terceiros. Os clientes são aconselhados a aplicar os patches disponíveis o mais rápido possível. Sabe-se que os aplicativos Oracle não corrigidos foram explorados em ataques mal-intencionados. “Devido à ameaça representada por um ataque bem-sucedido, a Oracle recomenda fortemente que os clientes apliquem os patches de segurança do Critical Patch Update o mais rápido possível”, disse gigante da tecnologia em seu comunicado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>