<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova operação de Ransomware MichaelKors ataca servidores VMware ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova operação de ransomware como serviço (RaaS), chamada MichaelKors, tornou-se a mais recente visando afetar sistemas Linux e VMware ESXi a partir de abril de 2023. A segmentação de hypervisors VMware ESXi com ransomware para escalar essas campanhas é uma técnica conhecida como hipervisor jackpotting. Ao longo dos anos, a abordagem foi adotada por vários grupos de ransomware, incluindo o Royal. Além do mais, uma análise do SentinelOne na semana passada revelou que 10 famílias diferentes de ransomware, incluindo Conti e REvil, utilizaram o código-fonte vazado do Babuk em setembro de 2021 para desenvolver ataques direcionados ao VMware ESXi. Parte do motivo pelo qual os hypervisors VMware estão se tornando um alvo atraente é que o software é executado diretamente em um servidor físico, concedendo a um invasor em potencial a capacidade de executar binários maliciosos e obter acesso irrestrito aos recursos subjacentes da máquina. Os invasores podem atingir os servidores usando credenciais comprometidas, obtendo privilégios elevados e movendo-se lateralmente pela rede ou escapando dos limites por meio de falhas conhecidas para avançar dentro do ambiente. Para mitigar o impacto do hypervisor jackpotting, recomenda-se que as organizações evitem o acesso direto aos hosts ESXi, habilitem a autenticação de dois fatores, façam backups periódicos dos volumes de armazenamento de dados ESXi, apliquem atualizações de segurança e conduzam revisões de postura de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Várias vulnerabilidades foram divulgadas em plataformas de gerenciamento OT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foram divulgadas várias vulnerabilidades de segurança em plataformas de gerenciamento em nuvem vinculadas a três fornecedores de roteadores celulares industriais. Essas vulnerabilidades têm o potencial de expor redes de tecnologia operacional (OT) a ataques externos. As falhas residem nas soluções de gerenciamento baseadas em nuvem oferecidas pela Sierra Wireless, Teltonika Networks e InHand Networks para gerenciar e operar dispositivos remotamente. A exploração bem-sucedida das vulnerabilidades pode representar sérios riscos para os ambientes industriais, permitindo que os adversários contornem as camadas de segurança, exfiltrem informações confidenciais e executem códigos remotamente nas redes internas. Cada fornecedor de roteadores celulares industriais possui suas próprias vulnerabilidades específicas que podem ser exploradas pelos invasores. No caso da Sierra Wireless, a vulnerabilidade reside nos mecanismos fracos de registro de ativos. As falhas de configuração de segurança são encontradas nas redes InHand. Usuários não autorizados podem explorar as vulnerabilidades conhecidas como CVE-2023-22601, CVE-2023-22600 e CVE-2023-22598, que envolvem uma falha de injeção de comando. No caso da Teltonika Networks, a vulnerabilidade está relacionada às APIs e interfaces externas do sistema de gerenciamento remoto (RMS). Essas vulnerabilidades apresentam sérios riscos para as redes de tecnologia operacional (OT) que dependem dessas plataformas de gerenciamento em nuvem.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* RA Group ransomware atinge organizações dos EUA e Coréia do Sul.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo grupo de ransomware conhecido como RA Group tornou-se o mais recente agente de ameaças a aproveitar o código-fonte vazado do ransomware Babuk para gerar sua própria variante. A gangue que supostamente opera desde pelo menos 22 de abril de 2023, até o momento comprometeu três organizações nos EUA e uma na Coreia do Sul em vários setores de negócios, incluindo manufatura, gestão de patrimônio, seguradoras e produtos farmacêuticos. O RA Group não é diferente de outras gangues de ransomware porque lança ataques duplos de extorsão e administra um site de vazamento de dados para aplicar pressão adicional sobre as vítimas para que paguem resgates. O binário baseado no Windows emprega criptografia intermitente para acelerar o processo e evitar a detecção, sem mencionar a exclusão de cópias de sombra de volume e conteúdo da Lixeira da máquina. O que diferencia o RA Group de outras operações de ransomware é que o agente da ameaça também foi observado vendendo os dados exfiltrados da vítima em seu portal de vazamento, hospedando as informações em um site TOR seguro. A evolução constante e o lançamento de novas variantes de ransomware destacam as habilidades avançadas e a agilidade dos cibercriminosos, indicando que eles estão cada vez mais personalizando suas ferramentas e malwares de acordo com o alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>