<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Extensão falsa do ChatGPT sequestra contas de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falsa extensão do navegador Chrome da marca ChatGPT vem com recursos para sequestrar contas do Facebook e criar contas de administrador, destacando um dos diferentes métodos que os criminosos cibernéticos estão usando para distribuir malware. Ao sequestrar contas comerciais de alto perfil do Facebook, o agente da ameaça cria um exército de bots do Facebook para utilizar em anuncios pagos. O complemento do navegador é promovido por meio de postagens patrocinadas pelo Facebook e, embora ofereça a capacidade de se conectar ao serviço ChatGPT, também foi projetado para coletar cookies e dados de contas do Facebook usando uma sessão autenticada já ativa. O desenvolvimento ocorre quando os agentes de ameaças estão capitalizando a enorme popularidade do ChatGPT desde seu lançamento no final do ano passado para criar versões falsas do chatbot e induzir usuários desavisados a instalá-los.Também foram detectados aplicativos ChatGPT falsos distribuídos pela Google Play Store e outras lojas de aplicativos Android de terceiros para enviar o malware SpyNote aos dispositivos das pessoas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware GoBruteforcer visa serviços populares da Web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova botnet baseada em Golang chamada GoBruteforcer foi flagrada escaneando e infectando servidores populares da web, incluindo FTP e MySQL. A botnet, hospedada em um site legítimo, implanta um bot Internet Relay Chat (IRC) em servidores comprometidos e o utiliza para se comunicar com o servidor C2 do invasor para obter mais instruções. Os pesquisadores da Palo Alto Networks revelaram que o GoBruteforcer é compatível com várias arquiteturas de processador, incluindo x86, x64 e ARM. O malware requer certas condições especiais, como o uso de argumentos específicos no momento da execução e a instalação de serviços direcionados já com senhas fracas. Ele é executado somente quando essas condições são atendidas. Os desenvolvedores adicionaram um módulo multiscan ao seu código-fonte para escanear e encontrar um conjunto mais amplo de máquinas-alvo em potencial. Após uma invasão bem-sucedida, o GoBruteforcer implanta um bot IRC com a URL do invasor. Em seguida, ele começa a se comunicar com o servidor C2 e aguarda novos comandos dos invasores. O módulo multiscan no GoBruteforcer permite que seus operadores atinjam uma ampla gama de dispositivos nas redes. A melhor maneira de evitar ameaças provenientes de força bruta é alterar as senhas padrão e implementar uma política de senha forte, incluindo 2FA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware BATLOADER usa anúncios do Google para fornecer cargas úteis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O downloader de malware conhecido como BATLOADER foi observado abusando do Google Ads para fornecer cargas secundárias como Vidar Stealer e Ursnif. Os anúncios maliciosos são usados para falsificar uma ampla variedade de aplicativos e serviços legítimos, como Adobe, OpenAPI’s ChatGPT, Spotify, Tableau e Zoom. BATLOADER, como o nome sugere, é um carregador responsável por distribuir malware de próximo estágio, como ladrões de informações, malware bancário, Cobalt Strike e até mesmo ransomware. Uma das principais características das operações do BATLOADER é o uso de táticas de representação de software para distribuição de malware. Isso é obtido com a configuração de sites semelhantes que hospedam arquivos do instalador do Windows disfarçados de aplicativos legítimos para acionar a sequência de infecção quando um usuário que pesquisa o software clica em um anúncio não autorizado na página de resultados de pesquisa do Google. Esses arquivos do instalador MSI, quando iniciados, executam scripts Python que contêm a carga BATLOADER para recuperar o malware de próximo estágio de um servidor remoto. Esse modus operandi marca uma ligeira mudança em relação às cadeias de ataque anteriores observadas em dezembro de 2022, quando os pacotes do instalador MSI foram usados para executar scripts do PowerShell para baixar o malware ladrão. O BATLOADER tem como alvo vários aplicativos populares para representação. Isso não é acidental, já que esses aplicativos são comumente encontrados em redes de negócios e, portanto, renderiam pontos de apoio mais valiosos para monetização por meio de fraude ou invasões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>