<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ciberataques com ransomware visam empresas russas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercriminosos, conhecido como Crypt Ghouls, foi identificado como responsável por uma série de ataques direcionados a empresas e agências governamentais russas, utilizando ransomware com o objetivo de interromper operações e obter ganhos financeiros. Segundo a Kaspersky, o grupo emprega um conjunto de ferramentas que inclui Mimikatz, XenAllPasswordPro, PingCastle, Localtonet, resocks, AnyDesk, PsExec, entre outros. Como carga final, eles utilizam os conhecidos ransomwares LockBit 3.0 e Babuk. As vítimas desses ataques incluem agências governamentais e empresas dos setores de mineração, energia, finanças e varejo na Rússia. Em dois casos investigados pela Kaspersky, o vetor inicial de intrusão foi identificado como o uso das credenciais de login de um prestador de serviços para se conectar aos sistemas internos via VPN. Essas conexões VPN partiram de endereços IP associados a uma rede de um provedor de hospedagem russo e à rede de um contratante, sugerindo que os atacantes tentam passar despercebidos ao explorar relacionamentos confiáveis. Acredita-se que as redes de prestadores de serviços foram comprometidas por meio de falhas de segurança não corrigidas ou serviços de VPN vulneráveis. Os ataques terminam com a criptografia dos dados do sistema usando versões públicas do LockBit 3.0 para Windows e Babuk para Linux/ESXi, além de criptografar dados na Lixeira para impedir a recuperação dos arquivos. Uma nota de resgate é deixada, com um link contendo o ID do grupo no serviço de mensagens Session para contato futuro. Para criptografar as máquinas virtuais, os atacantes se conectam ao servidor ESXi via SSH, carregam o Babuk e iniciam o processo de criptografia. Segundo a Kaspersky, o compartilhamento de ferramentas e conhecimento entre esses grupos torna difícil identificar os responsáveis específicos por essa onda de ataques. Isso sugere uma colaboração contínua entre os atores maliciosos, dificultando ainda mais a atribuição dos ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe de phishing usa nome da Starbucks para roubar dados financeiros.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova onda de e-mails fraudulentos está circulando, oferecendo aos consumidores uma falsa “Coffee Lovers Box” gratuita da Starbucks. Segundo dados levantados, mais de 900 denúncias foram feitas nas últimas duas semanas sobre o golpe, que promete brindes da marca para enganar as vítimas. Os e-mails maliciosos contêm links projetados para roubar informações pessoais e financeiras ou instalar malware nos dispositivos dos usuários. Especialistas indicam que o objetivo dos criminosos é alcançar o maior número possível de pessoas para aumentar as chances de cliques e, consequentemente, de sucesso no golpe. O custo de execução de golpes de phishing como esse é muito baixo. Os fraudadores apenas precisam criar e-mails que se pareçam com comunicações legítimas da Starbucks e uma página falsa de login para roubar credenciais. Com essas informações, eles podem acessar contas da marca e até outras contas que utilizem as mesmas credenciais. Os golpistas costumam imitar marcas conhecidas porque isso gera confiança nos destinatários. Empresas como a Starbucks raramente solicitam informações sensíveis por e-mail, e especialistas recomendam que os usuários fiquem atentos a ofertas que parecem boas demais para ser verdade. Para garantir que as vítimas cliquem e forneçam suas informações, os criminosos enviam os e-mails em momentos estratégicos, como pela manhã, quando as pessoas estão mais propensas a querer café e podem estar menos atentas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers russos usam MeduzaStealer para infectar dispositivos ucranianos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O MeduzaStealer já havia sido empregado por grupos de ameaças ligados à Rússia para obter credenciais de login, informações de computadores, histórico de navegação e dados de gerenciadores de senhas. No ano passado, o grupo de ameaças UAC-0050 usou esse malware contra alvos na Ucrânia e Polônia. Um novo relatório da equipe de resposta a emergências cibernéticas da Ucrânia (CERT-UA) revela que hackers, ainda não identificados, distribuíram recentemente o MeduzaStealer disfarçado como um bot de suporte técnico no Telegram para os usuários do novo aplicativo governamental ucraniano chamado Reserve+. Lançado no início deste ano, o Reserve+ permite que homens ucranianos sujeitos ao serviço militar atualizem seus dados pessoais online, sem a necessidade de comparecer aos escritórios de alistamento. Devido à sensibilidade dos dados que o aplicativo coleta, ele se tornou um alvo atraente para cibercriminosos. Na campanha analisada pelo CERT-UA, os hackers se passaram por suporte ao cliente do Reserve+ e solicitaram aos usuários que fizessem o upload de um arquivo ZIP contendo supostas instruções sobre como atualizar corretamente os dados pessoais exigidos pelas autoridades militares da Ucrânia. Ao abrir o arquivo, os dispositivos das vítimas eram infectados pelo MeduzaStealer, projetado para roubar documentos específicos antes de se autodeletar. O relatório da CERT-UA não mencionou quantas pessoas foram afetadas pelo ataque ou como os hackers podem usar os dados obtidos. Até julho, mais de 4,5 milhões de ucranianos utilizavam o Reserve+ para atualizar suas informações pessoais. Em agosto, o Ministério da Defesa da Ucrânia relatou a descoberta de três aplicativos falsos do Reserve+, provavelmente criados para coletar dados pessoais dos conscritos ucranianos e utilizá-los em ataques futuros ou em operações psicológicas e de informação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>