<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Ataque de Phishing Utiliza Malware Infostealer Avançado para Roubo de Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em cibersegurança descobriram um novo ataque de phishing sofisticado que utiliza um malware infostealer altamente furtivo para roubar uma ampla gama de dados sensíveis. Este malware não se limita a coletar senhas salvas, mas também tem como alvo cookies de sessão, informações de cartões de crédito, extensões relacionadas a Bitcoin e histórico de navegação. O ataque começa com um e-mail de phishing que atrai as vítimas a abrir um arquivo de pedido de compra em anexo. Esses e-mails, muitas vezes contendo erros gramaticais, parecem vir de endereços falsos. O anexo inclui um arquivo de imagem ISO, que é uma réplica precisa de dados de discos ópticos como CDs ou DVDs. Dentro deste arquivo ISO, está um arquivo HTA (HTML Application), que executa aplicações sem as limitações de segurança típicas de um navegador. Uma vez que o arquivo HTA é executado, uma série de cargas maliciosas é ativada. Isso começa com o download e execução de um arquivo JavaScript ofuscado de um servidor remoto, que por sua vez aciona um arquivo PowerShell para buscar um arquivo ZIP do mesmo servidor. Este ZIP contém um malware infostealer baseado em Python. O malware atua rapidamente, coletando uma variedade de informações do navegador, incluindo senhas salvas, histórico de navegação e cookies de sessão. Além disso, ele consegue capturar informações de extensões relacionadas a criptomoedas, como MetaMask e Coinbase Wallet, além de copiar arquivos PDF e compactar diretórios inteiros, incluindo as pastas Desktop, Downloads e Documentos. Depois de coletar esses dados, o malware envia todas as informações roubadas como um anexo ZIP para uma conta de e-mail remota. Este método de exfiltração de dados destaca uma mudança significativa nas capacidades dos infostealers, tornando-os uma ameaça ainda maior para as empresas e usuários individuais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo RansomHub Implanta Nova Ferramenta Anti-EDR em Ataques Cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de cibercrime vinculado ao ransomware RansomHub foi identificado utilizando uma nova ferramenta projetada para desativar softwares de detecção e resposta de endpoints (EDR) em hosts comprometidos. A ferramenta, batizada de EDRKillShifter, foi descoberta em conexão com um ataque de ransomware em maio de 2024. A EDRKillShifter junta-se a outras ferramentas semelhantes, como AuKill (também conhecida como AvNeutralizer) e Terminator, que visam desativar mecanismos de segurança em dispositivos invadidos. Segundo o pesquisador de segurança Andreas Klopsch, a EDRKillShifter é um executável ‘loader’, ou seja, um mecanismo de entrega para um driver legítimo, mas vulnerável, conhecido como BYOVD (Bring Your Own Vulnerable Driver). O grupo RansomHub, que surgiu em fevereiro de 2024 e é suspeito de ser um rebranding do ransomware Knight, utiliza vulnerabilidades de segurança conhecidas para obter acesso inicial a sistemas e instalar softwares de acesso remoto legítimos, como Atera e Splashtop, para manter a persistência. Em julho de 2024, a Microsoft revelou que o grupo Scattered Spider, um conhecido sindicato do crime cibernético, incorporou o RansomHub e outros ransomwares, como o Qilin, em seu arsenal de ferramentas de ataque. A ferramenta EDRKillShifter, quando executada via linha de comando, decripta um recurso incorporado chamado BIN e o executa na memória. Esse recurso BIN, por sua vez, descompacta e roda um payload final baseado em Go, que utiliza drivers legítimos, mas vulneráveis, para obter privilégios elevados e desarmar o software EDR.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Variante do Botnet Gafgyt Mira Serviços SSH.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova variante do botnet Gafgyt que está direcionando máquinas com senhas SSH fracas para, em última análise, minerar criptomoedas em instâncias comprometidas, aproveitando o poder computacional de suas GPUs. Essa descoberta indica que o “botnet de IoT está mirando servidores mais robustos que operam em ambientes nativos de nuvem”, disse o pesquisador Assaf Morag, em uma análise publicada na última quarta-feira. Os dispositivos infectados são controlados em um botnet capaz de lançar ataques distribuídos de negação de serviço (DDoS) contra alvos de interesse. Evidências sugerem que o Gafgyt e o Necro são operados por um grupo de ameaças chamado Keksec. Os botnets de IoT, como o Gafgyt, estão em constante evolução, adicionando novos recursos. Em 2021, variantes foram detectadas utilizando a rede TOR para ocultar atividades maliciosas, além de incorporarem módulos do código-fonte vazado do Mirai. Vale lembrar que o código-fonte do Gafgyt foi vazado online no início de 2015, alimentando ainda mais o surgimento de novas versões e adaptações. A cadeia de ataque mais recente envolve o uso de força bruta em servidores SSH com senhas fracas para implantar payloads de próxima etapa, facilitando um ataque de mineração de criptomoedas usando o “systemd-net”. Antes disso, o malware encerra outros malwares concorrentes que já estão em execução no host comprometido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>