<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google obtém ordem judicial para derrubar CryptBot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google disse na quarta-feira que obteve uma ordem judicial temporária nos Estados Unidos para interromper a distribuição de um malware para roubo de informações baseado no Windows chamado CryptBot e “desacelerar” seu crescimento. Estima-se que o CryptBot tenha infectado mais de 670.000 computadores em 2022 com o objetivo de roubar dados confidenciais, como credenciais de autenticação, logins de contas de mídia social e carteiras de criptomoedas de usuários do Google Chrome. Os dados coletados são exfiltrados para os agentes de ameaças, que os vendem a outros invasores para uso em campanhas de violação de dados. O malware é tradicionalmente distribuído por meio de versões modificadas de forma maliciosa de pacotes de software legítimos e populares, como o Google Earth Pro e o Google Chrome, que são hospedados em sites falsos. O Google disse que pretende usar a ordem judicial, concedida por um juiz federal no Distrito Sul de Nova York, para “derrubar os domínios atuais e futuros que estão vinculados à distribuição do CryptBot”, impedindo assim a propagação de novas infecções.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Servidores PaperCut são usados para distribuir Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft confirmou que a exploração ativa dos servidores PaperCut está vinculada a ataques projetados para distribuir as famílias de ransomware Cl0p e LockBit. A equipe de inteligência de ameaças da gigante da tecnologia está atribuindo um subconjunto das invasões a um ator com motivação financeira com o nome de Lace Tempest. “Em ataques observados, Lace Tempest executou vários comandos do PowerShell para entregar um TrueBot DLL, que se conectou a um servidor C2, tentou roubar credenciais LSASS e injetou a carga útil do TrueBot no serviço conhost.exe”, disse a Microsoft em uma série de tweets. A Microsoft disse que o agente da ameaça incluiu as falhas do PaperCut em seu kit de ferramentas de ataque já em 13 de abril, corroborando a avaliação anterior do fornecedor de software de gerenciamento de impressão com sede em Melbourne. Um cluster separado de atividade também foi detectado armando as mesmas falhas, incluindo aquelas que levam a infecções por ransomware LockBit, acrescentou Redmond.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco divulga falha de Zero Day na ferramenta de gerenciamento de servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco divulgou hoje uma vulnerabilidade de dia zero no software Prime Collaboration Deployment (PCD) da empresa que pode ser explorada para ataques XSS. Este utilitário de gerenciamento de servidor permite que os administradores executem tarefas de migração ou atualização em servidores no inventário de sua organização. Rastreado como CVE-2023-20060, o bug foi encontrado na interface de gerenciamento web do Cisco PCD 14 e anteriores por Pierre Vivegnis do Centro de Segurança Cibernética da OTAN (NCSC). A exploração bem-sucedida permite que invasores não autenticados lancem ataques de script entre sites remotamente, mas requer interação do usuário. Uma exploração bem-sucedida pode permitir que o invasor execute um código de script arbitrário no contexto da interface afetada ou acesse informações confidenciais baseadas no navegador. Embora a Cisco tenha compartilhado informações sobre o impacto da falha, a empresa lançará atualizações de segurança para resolvê-la no próximo mês. Por enquanto, nenhuma solução alternativa está disponível para remover o vetor de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>