<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade FortiNAC da Fortinet expõe redes a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet lançou atualizações para resolver uma vulnerabilidade de segurança crítica que afeta sua solução de controle de acesso à rede FortiNAC que pode levar à execução de código arbitrário. Rastreada como CVE-2023-33299, a falha é avaliada em 9,6 de 10 para gravidade no sistema de pontuação CVSS. “Uma desserialização da vulnerabilidade de dados não confiáveis [ CWE-502 ] no FortiNAC pode permitir que um usuário não autenticado execute códigos ou comandos não autorizados por meio de solicitações especificamente criadas para o serviço tcp/1050”, disse a Fortinet em um comunicado publicado na semana passada. A Fortinet, no início deste mês, reconheceu que o problema pode ter sido abusado em ataques limitados direcionados aos setores de governo, manufatura e infraestrutura crítica, levando a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) a adicioná-lo ao catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Schneider Electric e Siemens Energy são mais duas vítimas de um ataque MOVEit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Schneider Electric e Siemens Energy são mais duas vítimas de um ataque MOVEit. O grupo de ransomware Clop adicionou cinco novas vítimas de ataques MOVEit ao seu site de vazamento na dark web, incluindo os gigantes industriais Schneider Electric e Siemens Energy. Ambos, Schneider Electric e Siemens Energy, fornecem Sistemas de Controle Industrial (ICS) que são utilizados em infraestruturas nacionais críticas em todo o mundo. Os atores de ameaças afirmam ter invadido centenas de empresas explorando a recentemente divulgada vulnerabilidade CVE-2023-34362 do MOVEit Transfer. MOVEit Transfer é uma transferência de arquivo gerenciada que é usada por empresas para transferir arquivos de forma segura usando SFTP, SCP e uploads baseados em HTTP. A vulnerabilidade é uma falha de injeção SQL, que pode ser explorada por um invasor não autenticado para obter acesso não autorizado ao banco de dados do MOVEit Transfer. O governo dos EUA está oferecendo até US$ 10 milhões por informações que liguem a Gangue de Ransomware CL0P ou qualquer outro ator de ameaças que tenha como alvo a infraestrutura crítica dos EUA a um governo estrangeiro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualização do Chrome 114 corrige vulnerabilidades de alta gravidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou esta semana uma nova atualização do Chrome 114 que corrige um total de quatro vulnerabilidades, incluindo três bugs de alta gravidade relatados por pesquisadores externos. A gigante da internet afirmou que pagou um total de $35.000 em recompensas aos pesquisadores que descobriram os bugs. O pagamento mais alto foi para o pesquisador do GitHub Security Lab, Man Yue Mo, que descobriu um problema de confusão de tipo no motor de renderização JavaScript V8 do Chrome. Rastreado como CVE-2023-3420, a vulnerabilidade foi premiada com uma recompensa de $20.000 pela descoberta do bug. A última iteração do Chrome está agora sendo lançada como a versão 114.0.5735.198 para macOS e Linux e como as versões 114.0.5735.198/199 para Windows.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>