<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* 3.000 servidores Openfire estão expostos a ataques direcionados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 3.000 servidores Openfire não foram corrigidos contra uma vulnerabilidade recente e permanecem expostos a ataques direcionados. Mantido pela Ignite Realtime, o Openfire é um servidor de colaboração em tempo real multiplataforma escrito em Java que usa o protocolo XMPP e que suporta administração através de uma interface web. Rastreada como CVE-2023-32315, a falha de alta gravidade foi descoberta no console de administração do Openfire e é descrita como um bug de travessia de caminho por meio do ambiente de configuração que permite que invasores não autenticados acessem páginas restritas no console de administração. Todas as iterações do Openfire desde a versão 3.10.0, lançada em abril de 2015, até as versões 4.7.5 e 4.6.8, lançadas em maio de 2023 para corrigir a vulnerabilidade, estão afetadas. A vulnerabilidade tem sido explorada em ataques maliciosos há mais de dois meses, com os agentes de ameaças sendo vistos criando novas contas de usuário do console de administração para instalar um novo plug-in contendo um shell Web remoto, permitindo que eles executem comandos arbitrários e acessem quaisquer dados no servidor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Hacker da Coréia do Norte é responsável por ataques em ativos digitais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI atribuiu três ataques cibernéticos recentes a plataformas de criptomoedas ao grupo de hackers APT38 do governo norte-coreano, também conhecido por muitos pesquisadores como Lazarus. Em junho de 2023, houve três incidentes envolvendo empresas de criptomoedas: um ataque de US$ 100 milhões da Atomic Wallet em 2 de junho, e dois ataques de 22 de junho em que cibercriminosos roubaram US$ 60 milhões da Alphapo e US$ 37 milhões da CoinsPaid. Representantes das três empresas insinuaram na época que hackers norte-coreanos estavam por trás dos incidentes, mas o FBI atribuiu oficialmente os ataques ao Lazarus na última terça-feira e alertou que Pyongyang provavelmente tentará sacar os lucros roubados. “O FBI está alertando as empresas de criptomoedas sobre a recente atividade de blockchain ligada ao roubo de centenas de milhões de dólares em criptomoedas. Nas últimas 24 horas, o FBI rastreou criptomoedas roubadas por atores afiliados à TraderTraitor da República Popular Democrática da Coreia (RPDC)”, disse a agência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualização de segurança semanal do Chrome corrige vulnerabilidades de alta gravidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou esta semana uma atualização de segurança do Chrome 116 que corrige cinco vulnerabilidades de segurança de memória relatadas por pesquisadores externos, incluindo quatro problemas classificados como alta gravidade. A falha mais grave delas é a CVE-2023-4430, um bug no Vulkan, o padrão aberto multiplataforma para gráficos 3D. A vulnerabilidade foi relatada por Cassidy Kim, que recebeu uma recompensa de US$ 10.000 por bug pela descoberta, observa o Google em seu comunicado. A iteração mais recente do Chrome está sendo lançada como versão 116.0.5845.110 para Mac e Linux e como versões 116.0.5845.110/.111 para Windows. O Google não menciona nenhuma dessas vulnerabilidades sendo exploradas em ataques. A atualização chega uma semana depois que o Chrome 116 foi lançado no canal estável, em linha com os planos do Google de entregar patches para novas vulnerabilidades mais rápido do que antes. Embora as principais iterações do Chrome continuem a chegar a cada quatro semanas, atualizações de segurança estáveis serão lançadas semanalmente, para reduzir a janela para explorações indevidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>