<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha de espionagem visa Ucrânia, Israel e outros países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de espionagem cibernética foi identificada na Ucrânia, visando uma agência governamental não revelada, segundo o CERT-UA, a equipe de resposta a emergências de computadores do país. O ator de ameaça, identificado como UAC-0063, demonstrou interesse em atingir outros países, incluindo Mongólia, Cazaquistão, Quirguistão, Israel e Índia. Embora as origens do grupo ainda sejam desconhecidas, sua motivação é a coleta de informações. Em abril, os hackers utilizaram uma conta de e-mail comprometida da Embaixada do Tadjiquistão na Ucrânia para enviar um e-mail malicioso à agência governamental ucraniana, infectando o destinatário com programas maliciosos, como o keylogger LOGPIE, o backdoor CHERRYSPY e o malware STILLARCH. Para dificultar a investigação, os hackers utilizaram ferramentas de proteção contra engenharia reversa e acesso não autorizado. Outras campanhas de espionagem cibernética direcionadas à Ucrânia também estão sendo monitoradas por pesquisadores de segurança cibernética, como o grupo Nodaria ou UAC-0056, que utiliza o malware Graphiron contra alvos no país.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade nos firewalls Zyxel pode ser explorada por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de injeção de comando recentemente corrigida (CVE-2023-28771) que afeta uma variedade de firewalls Zyxel pode ser explorada por agentes de ameaças. A vulnerabilidade surge devido ao tratamento inadequado de mensagens de erro e pode ser acionada através do envio de um pacote UDP especialmente criado para a porta 500 na interface WAN dos dispositivos vulneráveis. Isso permite que invasores executem comandos do sistema operacional como usuário root. A vulnerabilidade afeta firewalls Zyxel APT, USG FLEX e VPN, assim como gateways/firewalls ZyWALL/USG executando certas versões de firmware. Os pesquisadores destacam que a exploração bem-sucedida não requer autenticação prévia. É altamente recomendado que os administradores de dispositivos vulneráveis atualizem para o firmware mais recente o mais rápido possível, além de habilitar atualizações automáticas de firmware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google lança programa de Bug Bounty para seus aplicativos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou o Mobile Vulnerability Rewards Program (Mobile VRP), um programa de recompensas por bugs que visa encontrar e corrigir vulnerabilidades nos aplicativos Android da empresa. O programa abrange uma ampla gama de aplicativos, incluindo Google Play Services, Google Chrome, Gmail e outros. O objetivo é incentivar pesquisadores de segurança a identificar falhas e ajudar a melhorar a segurança dos aplicativos. O programa também visa proteger os usuários e seus dados, mitigando vulnerabilidades e garantindo a confiabilidade dos aplicativos móveis do Google. O Google oferece recompensas de até US$ 30.000 por falhas de execução remota de código sem interação do usuário e até US$ 7.500 por bugs que permitam o roubo remoto de dados confidenciais. Essas recompensas incentivam os pesquisadores de segurança a dedicar tempo e esforço para identificar e relatar problemas de segurança. Desde o lançamento do primeiro programa de recompensas em 2010, o Google já recompensou mais de US$ 50 milhões a pesquisadores de segurança em todo o mundo. Essas recompensas têm sido fundamentais para incentivar a descoberta e a correção de mais de 15.000 vulnerabilidades relatadas até o momento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>