<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no GitHub Enterprise Server permite Bypass de autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitHub lançou correções para abordar uma falha de máxima gravidade no GitHub Enterprise Server (GHES) que poderia permitir a um atacante contornar as proteções de autenticação. Identificada como CVE-2024-4985 (pontuação CVSS: 10.0), a falha pode permitir acesso não autorizado a uma instância sem a necessidade de autenticação prévia. “Em instâncias que utilizam autenticação SAML single sign-on (SSO) com o recurso opcional de afirmações criptografadas, um atacante poderia forjar uma resposta SAML para provisionar e/ou obter acesso a um usuário com privilégios de administrador”, disse a empresa em um comunicado. O GHES é uma plataforma auto-hospedada para desenvolvimento de software, permitindo que organizações armazenem e construam software utilizando o controle de versão Git, além de automatizar a pipeline de implantação. A falha afeta todas as versões do GHES anteriores à 3.13.0 e foi corrigida nas versões 3.9.15, 3.10.12, 3.11.10 e 3.12.4. O GitHub destacou que as afirmações criptografadas não estão habilitadas por padrão e que a falha não afeta instâncias que não utilizam SAML single sign-on (SSO) ou aquelas que usam autenticação SAML SSO sem afirmações criptografadas. Para atualizar, os administradores devem seguir os procedimentos usuais de atualização do GHES, que podem ser encontrados na documentação oficial do GitHub. Além disso, é recomendável revisar as configurações de autenticação e garantir que as práticas recomendadas de segurança estejam em vigor para evitar explorações futuras.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware utiliza truque de unicode para enganar usuários e infectar sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de ataque chamada CLOUD#REVERSER foi observada utilizando serviços legítimos de armazenamento em nuvem, como Google Drive e Dropbox, para hospedar cargas maliciosas. Os scripts VBScript e PowerShell no CLOUD#REVERSER envolvem atividades semelhantes a comando e controle, usando Google Drive e Dropbox como plataformas para gerenciar uploads e downloads de arquivos. Os scripts são projetados para buscar arquivos que correspondem a padrões específicos, sugerindo que estão aguardando comandos ou scripts colocados no Google Drive ou Dropbox. O ponto de partida da cadeia de ataque é um e-mail de phishing contendo um arquivo ZIP, que inclui um executável disfarçado de arquivo Microsoft Excel. Os scripts VB são configurados para executar os scripts PowerShell recém-baixados e buscar mais arquivos dos serviços em nuvem, incluindo binários que podem ser executados dependendo das políticas do sistema. “O script PowerShell de estágio avançado zz.ps1 tem a funcionalidade de baixar arquivos do Google Drive com base em critérios específicos e salvá-los em um caminho especificado no sistema local dentro do diretório ProgramData,” disseram os pesquisadores. Esta campanha demonstra a crescente sofisticação dos ataques de phishing, utilizando serviços legítimos de armazenamento em nuvem para evitar a detecção e enganar usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Casa Branca lança estrutura de segurança de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Casa Branca divulgou um novo quadro para proteger os trabalhadores dos EUA dos riscos da inteligência artificial (IA) no local de trabalho. O Departamento de Trabalho recomenda que as organizações que adotam sistemas de IA estabeleçam governança, supervisão humana e transparência sobre esses sistemas. Embora os princípios sejam voluntários, a Microsoft e a Indeed se comprometeram a adotar as diretrizes “conforme apropriado ao seu ambiente de trabalho”. O departamento destacou que os riscos da IA para os trabalhadores aumentam se ela minar os direitos dos trabalhadores, introduzir preconceitos e discriminação nos processos de tomada de decisão ou tomar decisões importantes no local de trabalho sem transparência e supervisão humana. O departamento também mencionou que, embora a IA tenha o potencial de “aumentar positivamente o trabalho substituindo e automatizando tarefas repetitivas”, também existem riscos de que os trabalhadores sejam completamente substituídos por IA. Os princípios orientam as organizações a limitar a coleta de dados dos trabalhadores usados ou criados por sistemas de IA apenas ao que apoia “objetivos comerciais legítimos” e incentivam os empregadores a melhorar as habilidades dos trabalhadores cujos empregos são substituídos ou que são transferidos devido às tecnologias de IA. Os sistemas de IA devem assistir, complementar e capacitar os trabalhadores, afirmam os princípios, melhorando a qualidade do trabalho.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>