<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Malware de Cryptojacking mira servidores Redis para mineração ilegal.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de malware, visando servidores Redis para acesso inicial com o objetivo final de minerar criptomoedas em hosts Linux comprometidos, foi observada. O ataque de cryptojacking é facilitado por um malware apelidado de Migo, um binário ELF em Golang equipado com ofuscação em tempo de compilação e a capacidade de persistir em máquinas Linux. A campanha é seguida pelos atores de ameaças configurando duas chaves Redis, uma apontando para uma chave SSH controlada pelo atacante e a outra para um trabalho cron que recupera o payload principal malicioso de um serviço de transferência de arquivos chamado Transfer.sh, uma técnica observada anteriormente no início de 2023. O binário ELF baseado em Go, além de incorporar mecanismos para resistir à engenharia reversa, atua como um downloader para um instalador do XMRig hospedado no GitHub. Ele também é responsável por realizar uma série de etapas para estabelecer persistência, terminar mineradores concorrentes e lançar o minerador. Além disso, o Migo desativa o Security-Enhanced Linux (SELinux) e procura por scripts de desinstalação de agentes de monitoramento empacotados em instâncias de computação de provedores de nuvem como Qcloud e Alibaba Cloud. Ele ainda implanta uma versão modificada (“libsystemd.so”) de um rootkit popular em modo usuário chamado libprocesshider para ocultar processos e artefatos em disco.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade crítica no EAP exige ação imediata dos usuários da VMware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware está aconselhando os usuários a desinstalar o plugin Enhanced Authentication Plugin (EAP) obsoleto após a descoberta de uma falha de segurança crítica. Identificada como CVE-2024-22245 com uma pontuação CVSS de 9.6, a vulnerabilidade foi descrita como um bug de retransmissão de autenticação arbitrária. “Um ator malicioso poderia enganar um usuário de domínio alvo com o EAP instalado em seu navegador da web para solicitar e retransmitir tickets de serviço para Nomes Principais de Serviço do Active Directory (SPNs) arbitrários”, disse a empresa em um comunicado. O EAP, que foi descontinuado em março de 2021, é um pacote de software projetado para permitir o login direto nas interfaces e ferramentas de gerenciamento do vSphere através de um navegador da web. Ele não é incluído por padrão e não faz parte do vCenter Server, ESXi ou Cloud Foundation. Também foi descoberta na mesma ferramenta uma falha de sequestro de sessão que poderia permitir que um ator malicioso com acesso local não privilegiado a um sistema operacional Windows assumisse uma sessão EAP privilegiada. Atualmente, não está claro por que a VMware levou vários meses para aconselhar os clientes a desinstalar o plugin.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores descobrem falhas de autenticação em softwares de Wi-Fi de código aberto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram duas falhas de bypass de autenticação em softwares de Wi-Fi de código aberto encontrados em dispositivos Android, Linux e ChromeOS, que poderiam enganar os usuários fazendo-os se conectar a um clone malicioso de uma rede legítima ou permitir que um atacante se junte a uma rede confiável sem senha. As vulnerabilidades, rastreadas como CVE-2023-52160 e CVE-2023-52161, foram descobertas após uma avaliação de segurança do wpa_supplicant e do Intel’s iNet Wireless Daemon (IWD), respectivamente. As falhas permitem que os atacantes enganem as vítimas para se conectarem a clones maliciosos de redes confiáveis e interceptem seu tráfego, além de se juntarem a redes seguras sem precisar da senha. A CVE-2023-52161, em particular, permite que um adversário obtenha acesso não autorizado a uma rede Wi-Fi protegida, expondo usuários e dispositivos existentes a ataques potenciais, como infecções por malware, roubo de dados e comprometimento de e-mail comercial (BEC). Ela impacta as versões do IWD 2.12 e inferiores. Por outro lado, a CVE-2023-52160 afeta as versões do wpa_supplicant 2.10 e anteriores. Também é a falha mais urgente das duas, devido ao fato de ser o software padrão usado em dispositivos Android para lidar com solicitações de login em redes sem fio. Distribuições Linux importantes, como Debian, Red Hat, SUSE e Ubuntu, lançaram avisos para as duas falhas. O problema do wpa_supplicant também foi abordado no ChromeOS a partir das versões 118 e posteriores, mas correções para o Android ainda não estão disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>