<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* MongoDB responde a acesso não autorizado em seus sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A MongoDB, uma renomada empresa americana de software de banco de dados, recentemente revelou que está investigando ativamente um incidente de segurança que resultou em acesso não autorizado a “certos” sistemas corporativos, expondo metadados de contas de clientes e informações de contato. A empresa detectou atividades anômalas em seus sistemas em 13 de dezembro de 2023 e imediatamente ativou seus esforços de resposta a incidentes. A MongoDB observou que esse acesso não autorizado ocorreu por algum tempo antes de ser descoberto. No entanto, a empresa enfatizou que não tem conhecimento de qualquer exposição dos dados que os clientes armazenam no MongoDB Atlas, seu serviço de banco de dados na nuvem. O período exato do comprometimento não foi divulgado. Diante dessa violação, a MongoDB recomenda que todos os clientes fiquem atentos a ataques de engenharia social e phishing, reforcem a autenticação multifator resistente a phishing e alterem suas senhas do MongoDB Atlas. Além disso, a empresa relatou um aumento nas tentativas de login, causando problemas para os clientes que tentam acessar o Atlas e seu Portal de Suporte.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google testa proteção contra rastreamento para usuários do Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google anunciou na última quinta-feira (14), que começará a testar um novo recurso chamado “Proteção contra Rastreamento” a partir de 4 de janeiro de 2024, para 1% dos usuários do Chrome, como parte de seus esforços para depreciar os cookies de terceiros no navegador. Este recurso é projetado para limitar o rastreamento entre sites, restringindo por padrão o acesso do site a cookies de terceiros, conforme explicado por Anthony Chavez, vice-presidente do Privacy Sandbox na Google. Os participantes para a Proteção contra Rastreamento serão selecionados aleatoriamente, e os usuários escolhidos serão notificados ao abrir o Chrome em um desktop ou dispositivo Android. O objetivo é restringir cookies de terceiros (também chamados de “cookies não essenciais”) por padrão, impedindo que sejam usados para rastrear usuários à medida que se movem de um site para outro para veicular anúncios personalizados. Enquanto vários navegadores importantes, como o Safari da Apple e o Firefox da Mozilla, já impuseram restrições aos cookies de terceiros por meio de recursos como Prevenção de Rastreamento Inteligente (ITP) e Proteção Aprimorada contra Rastreamento no Firefox, a Google está adotando uma abordagem mais equilibrada. Isso envolve a criação de alternativas onde os usuários podem acessar conteúdo e serviços online gratuitos sem comprometer sua privacidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* QakBot retorna com táticas renovadas de Phishing e Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, uma nova onda de mensagens de phishing distribuindo o malware QakBot foi observada, mais de três meses após uma operação policial ter desmantelado sua infraestrutura de rede e comando e controle (C2). A Microsoft, que fez a descoberta, descreveu-a como uma campanha de baixo volume que começou em 11 de dezembro de 2023, visando a indústria de hospitalidade. Os alvos receberam um PDF de um usuário se passando por um funcionário do IRS. O PDF continha uma URL que baixava um instalador do Windows digitalmente assinado (.msi). A execução do MSI levou à invocação do Qakbot usando a execução de exportação ‘hvsi’ de uma DLL embutida. A Microsoft informou que o payload foi gerado no mesmo dia em que a campanha começou e que está configurado com a versão inédita 0x500. Tradicionalmente distribuído por meio de mensagens de e-mail spam contendo anexos maliciosos ou hiperlinks, o QakBot é capaz de coletar informações sensíveis, além de entregar malware adicional, incluindo ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>