<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Variante do Botnet Mirai explora falhas em dispositivos IoT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante do botnet Mirai, conhecida por sua potência em lançar ataques DDoS, tem sido usada em uma recente campanha maliciosa para explorar uma série de vulnerabilidades em dispositivos IoT. As falhas são relacionadas a vários dispositivos e fabricantes, incluindo as conhecidas no software WebGate, TVT Digital, MVPower, Netgear, D-Link e Synology. Isso indica que os cibercriminosos estão ampliando seu alcance para atingir uma gama mais ampla de dispositivos de IoT. A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que os cibercriminosos executem códigos remotos, ganhem controle sobre os dispositivos e os usem para lançar ataques DDoS. Os especialistas destacam a necessidade de manter os dispositivos atualizados com as últimas correções de segurança, além de aconselhar a alteração das senhas padrão e desabilitação de serviços que não são necessários, para se proteger contra ameaças cibernéticas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre ataques de roubo de credenciais em larga escala.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre uma campanha de ataques cibernéticos em larga escala conduzida por hackers russos, com o objetivo de roubar credenciais de usuários. Segundo a empresa, a campanha tem como alvo organizações governamentais, consultorias de TI, organizações de saúde, ONGs e instituições acadêmicas. O grupo de hackers, conhecido como Nobelium, ganhou destaque com o notório ataque à SolarWinds no final de 2020. Agora, eles estão utilizando uma variedade de métodos para obter acesso a senhas e outras credenciais. Entre as táticas empregadas pelo Nobelium estão phishing, injeção de código malicioso e exploração de vulnerabilidades de software. As vítimas são induzidas a abrir emails falsificados ou visitar sites que parecem legítimos, mas na verdade são projetados para roubar suas credenciais. O alerta da Microsoft reforça a ameaça contínua representada por grupos de hackers patrocinados pelo Estado, bem como a necessidade de defesas cibernéticas robustas. Esta campanha de ataques é um lembrete de que a guerra cibernética continua a ser uma área de grande preocupação para empresas e governos em todo o mundo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Bug no Microsoft Teams permite entrega de malware a partir de contas externas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi descoberto um bug no Microsoft Teams que permite que invasores externos entreguem malware aos usuários da plataforma. O bug funciona permitindo que atacantes externos enviem mensagens diretamente para os usuários do Teams. Normalmente, o Teams proíbe mensagens de contas externas, mas essa falha de segurança contorna esse recurso de proteção. Os atacantes podem usar essa vulnerabilidade para enviar anexos de malware para as vítimas. Quando o anexo é aberto, o malware pode ser instalado no sistema da vítima, permitindo ao invasor o acesso ao sistema. A Microsoft já está ciente da falha de segurança e está trabalhando para corrigir o problema. Embora o bug seja alarmante, ele serve como um lembrete útil da importância da vigilância constante. Os usuários do Teams e outras plataformas de comunicação online devem sempre exercer cautela ao interagir com contas desconhecidas e abrir anexos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>