<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Windows Print Spooler é usada distribuir novo Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware apelidado de “GooseEgg”, está sendo utilizado pelo grupo de ameaças russo APT28 para explorar uma vulnerabilidade conhecida no Windows Print Spooler, resultando na invasão de redes e no roubo de credenciais. A Microsoft está instando as organizações a corrigirem essa vulnerabilidade, pois observou o malware sendo implantado contra alvos na América do Norte, Europa Ocidental e Ucrânia. Os pesquisadores da Microsoft Threat Intelligence descreveram o GooseEgg como um aplicativo simples que permite a execução remota de código, instalação de backdoor e movimento lateral, sendo usado pelo APT28 desde pelo menos junho de 2020 para explorar a vulnerabilidade CVE-2022-38028 no spooler de impressão do Windows. O ataque do APT28 envolve a modificação de um arquivo de restrições JavaScript no spooler de impressão e sua execução com permissões de nível SYSTEM. O GooseEgg é normalmente implantado por meio de scripts em lote que configuram persistência como uma tarefa agendada. O APT28, é vinculado à Diretoria de Inteligência Principal do Estado Maior da Rússia (GRU) e é especialista em coleta estratégica de informações para o Kremlin.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers russos da Sandworm visam infraestrutura crítica na Ucrânia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de hackers russo Sandworm direcionou cerca de 20 instalações de infraestrutura crítica na Ucrânia, buscando interromper suas operações, conforme relatado pelo CERT-UA, uma agência de resposta a emergências cibernéticas. Conhecidos por vários nomes, esses hackers são associados ao GRU, principal órgão de segurança da Rússia, envolvido em ciberespionagem e ataques destrutivos. Os ataques ocorreram em março de 2024, visando fornecedores de energia, água e aquecimento em 10 regiões ucranianas. Os hackers utilizaram uma combinação de malware conhecido e novas ferramentas maliciosas, como BIASBOAT e LOADGRIP para Linux, para penetrar e movimentar-se lateralmente nas redes alvo. Eles exploraram vulnerabilidades na cadeia de suprimentos de software e na segurança cibernética inadequada das organizações atingidas, como falta de segmentação de rede e defesas insuficientes. Os ataques do Sandworm parecem ter como objetivo amplificar os efeitos de possíveis ataques de mísseis russos às instalações de infraestrutura visadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers da Coreia do Norte inovam com inteligência artificial em ataques cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre o uso crescente de inteligência artificial (IA) por hackers norte-coreanos para aprimorar suas operações de espionagem cibernética. Grupos como o Sleet Esmeralda estão empregando modelos de linguagem de IA para tornar seus ataques mais eficientes, especialmente contra alvos na Península Coreana. Além disso, esses hackers estão se aproveitando de avanços na IA para identificar vulnerabilidades e realizar reconhecimento em organizações e especialistas relacionados à Coreia do Norte, muitas vezes colaborando com equipes chinesas também envolvidas em operações de influência. Os métodos desses hackers incluem o uso de IA para resolver problemas técnicos, automatizar tarefas básicas e até mesmo redigir conteúdo para e-mails de phishing direcionados. Eles também estão explorando políticas de autenticação de mensagens e incorporando web beacons em seus ataques para rastrear e perfilar alvos. Além disso, grupos como o Jade Sleet têm sido associados a roubos significativos de criptomoedas e ataques à cadeia de suprimentos, demonstrando uma ampla gama de atividades maliciosas. O Grupo Lazarus, por exemplo, é conhecido por sua complexidade e habilidade em evadir detecções. Além disso, outros grupos, como o Konni, estão utilizando táticas como o uso de arquivos de atalho do Windows para entregar cargas maliciosas, evidenciando uma constante evolução e adaptação das técnicas de ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>