<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Lazarus Group desafia a segurança de Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Lazarus Group, ligado à Coreia do Norte, roubou cerca de $240 milhões em criptomoedas desde junho de 2023. Relatórios indicam que este grupo pode estar por trás do roubo de $31 milhões da exchange CoinEx em 12 de setembro de 2023. Este roubo recente se soma a outros ataques a plataformas como Atomic Wallet, CoinsPaid, Alphapo e Stake.com. Acredita-se que o grupo esteja mudando seu foco de serviços descentralizados para centralizados. Esta mudança pode ser atribuída a avanços na auditoria de contratos inteligentes no setor DeFi e ao acesso proporcionado por exchanges centralizadas através de ataques de engenharia social. A Coreia do Norte tem utilizado roubos de criptomoedas como meio de contornar sanções e financiar seus programas de armas. Outra fonte de receita para o país é a contratação de freelancers de TI no exterior, que usam documentos de identificação falsos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Correções de segurança lançadas para FortiOS e FortiProxy.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet divulgou correções para uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) de alta gravidade que afeta várias versões do FortiOS e FortiProxy. Esta vulnerabilidade é identificada como CVE-2023-29183. A vulnerabilidade recebeu uma pontuação CVSS de 7.3, indicando um nível significativo de gravidade. Os usuários e administradores são aconselhados a aplicar as correções o mais rápido possível para proteger seus sistemas e redes. A exposição a essa vulnerabilidade pode permitir que atacantes executem scripts maliciosos, comprometendo a segurança dos sistemas afetados. A rápida resposta da empresa em fornecer patches demonstra seu compromisso em manter a segurança de seus clientes. Vulnerabilidades como essa reforçam a necessidade de manter os sistemas atualizados e monitorar constantemente as redes em busca de ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pentágono amplia foco em cibersegurança e parcerias Internacionais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Defesa dos EUA (DoD) divulgou um resumo não classificado de sua Estratégia Cibernética 2023, detalhando planos para esforços ofensivos e defensivos. Um foco principal da Estratégia Cibernética 2023 é o compromisso de aumentar as capacidades cibernéticas de aliados e parceiros, visando fortalecer a resiliência coletiva contra ataques cibernéticos. Isso envolve ampliar a capacidade dos parceiros, expandir seu acesso à infraestrutura de cibersegurança e ajudá-los a desenvolver sua força de trabalho cibernética por meio de treinamentos e exercícios. Os parceiros também podem ser auxiliados diretamente no desenvolvimento de suas capacidades, habilitando funções que necessitam, mas ainda não possuem. Outro esforço significativo da estratégia é defender a nação e sua infraestrutura crítica, o que inclui não apenas a defesa real, mas também a interrupção e degradação das capacidades e infraestrutura dos atores de ameaças. O Pentágono também se concentrará na segurança da rede de informações do DoD e usará operações no ciberespaço para gerar vantagens assimétricas, observando que China e Rússia têm adotado atividades cibernéticas maliciosas como meio de contrariar o poder militar convencional dos EUA. Além disso, o DoD deseja que seus esforços tenham impacto a longo prazo, otimizando a organização, treinamento e equipamento das Forças de Operações Cibernéticas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>