<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* TikTok enfrenta multa pesada por Violação de Dados na União Europeia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Comissão Irlandesa de Proteção de Dados (DPC) impôs à TikTok uma multa de €345 milhões (cerca de $368 milhões) por violar o Regulamento Geral de Proteção de Dados (GDPR) da União Europeia em relação ao tratamento de dados de crianças. A investigação, iniciada em setembro de 2021, examinou como a popular plataforma de vídeo de curta duração processou dados pessoais relacionados a usuários infantis (entre 13 e 17 anos) entre 31 de julho e 31 de dezembro de 2020. Entre as principais descobertas, destaca-se que o conteúdo postado por usuários infantis era definido como público por padrão, expondo-os a riscos adicionais. Houve também falha em fornecer informações transparentes aos usuários infantis e a implementação de padrões obscuros para direcionar os usuários a optar por opções invasivas de privacidade durante o processo de registro. Uma fragilidade no recurso de Compartilhamento Familiar permitiu que qualquer usuário não infantil (alguém que não pudesse ser verificado como pai ou responsável) associasse sua conta à de um menor, possibilitando que o usuário adulto habilitasse mensagens diretas para usuários infantis acima de 16 anos. Este acontecimento surge após a TikTok ter sido multada em €5 milhões pela autoridade de proteção de dados francesa em janeiro de 2023 e após o anúncio do Procurador-Geral da Califórnia de que o Google pagaria $93 milhões para resolver um processo de privacidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google resolve processo de Privacidade com acordo Milionário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google concordou em pagar $93 milhões para resolver um processo movido pelo estado norte-americano da Califórnia, alegando que as práticas de privacidade de localização da empresa enganaram os consumidores e violaram as leis de proteção ao consumidor. “Nossa investigação revelou que a Google estava dizendo aos seus usuários uma coisa, que não rastrearia mais sua localização depois que eles optassem por não participar, mas fazia o oposto e continuava a rastrear os movimentos de seus usuários para seu próprio ganho comercial”, disse o Procurador-Geral da Califórnia, Rob Bonta. O processo é uma resposta às divulgações de que a empresa continuou a rastrear a localização dos usuários, apesar de afirmar que tal informação não seria armazenada se a configuração “Histórico de Localização” estivesse desativada. A queixa apresentada pela Califórnia alegou que a Google coletou dados de localização por meio de outras fontes e enganou os usuários sobre sua capacidade de optar por não receber anúncios personalizados direcionados à sua localização. Com a Google gerando mais de $220 bilhões em receita em 2022 apenas com publicidade, este é o mais recente de uma série de acordos financeiros feitos pela empresa de Mountain View para resolver vários processos movidos por diferentes estados nos EUA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* NodeStealer ameaça segurança de usuários do Facebook Business.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha em andamento está visando contas do Facebook Business com mensagens falsas para coletar credenciais das vítimas usando uma variante do malware baseado em Python chamado NodeStealer, com o objetivo de assumir suas contas para atividades maliciosas subsequentes. Os ataques estão atingindo vítimas principalmente no sul da Europa e na América do Norte em diferentes segmentos, liderados pelos setores de serviços de manufatura e tecnologia. Documentado pela primeira vez pela Meta em maio de 2023, o NodeStealer começou como um malware JavaScript capaz de roubar cookies e senhas de navegadores para comprometer contas do Facebook, Gmail e Outlook. A Palo Alto Networks Unit 42 revelou, no mês passado, uma onda de ataques separada que ocorreu em dezembro de 2022 usando uma versão Python do malware, com algumas iterações também projetadas para realizar roubo de criptomoedas. O mesmo modus operandi serve como vetor inicial para as cadeias de intrusão do NodeStealer para distribuir arquivos RAR hospedados na rede de entrega de conteúdo (CDN) do Facebook. O stealer, além de capturar credenciais e cookies de vários navegadores, é projetado para coletar metadados do sistema e exfiltrar as informações via Telegram.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>