<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Corrige 143 Vulnerabilidades em Atualização de Julho.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou atualizações para corrigir um total de 143 falhas de segurança como parte de suas atualizações mensais, sendo que duas dessas falhas estão sendo ativamente exploradas. Cinco das 143 falhas são classificadas como Críticas, 136 são classificadas como Importantes e quatro como Moderadas em termos de gravidade. Essas correções se somam a 33 vulnerabilidades que foram tratadas no navegador Edge, baseado no Chromium, no último mês. Também foram resolvidas nas atualizações de Patch Tuesday 37 falhas de execução remota de código que afetam o SQL Server Native Client OLE DB Provider, 20 vulnerabilidades de desvio de recurso de segurança de Secure Boot, três bugs de escalonamento de privilégio do PowerShell e uma vulnerabilidade de falsificação no protocolo RADIUS. Finalizando a longa lista de patches está a CVE-2024-38021, uma falha de execução remota de código no Microsoft Office que, se explorada com sucesso, poderia permitir que um invasor obtivesse altos privilégios, incluindo funcionalidade de leitura, escrita e exclusão. As correções ocorrem enquanto a Microsoft anunciou no final do mês passado que começará a emitir identificadores CVE para vulnerabilidades de segurança relacionadas à nuvem, a fim de melhorar a transparência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Introduz Chaves de Acesso para Usuários de Alto Risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou a disponibilização de chaves de acesso para usuários de alto risco se inscreverem em seu Programa de Proteção Avançada (APP). “Os usuários tradicionalmente precisavam de uma chave de segurança física para o APP, agora eles podem escolher uma chave de acesso para proteger sua conta,” disse Shuvo Chatterjee, líder de produto do APP. As chaves de acesso são consideradas uma alternativa mais segura e resistente a phishing em comparação com senhas. Baseadas no padrão de Autenticação FIDO, a tecnologia é projetada para proteger contas online contra ataques de sequestro, substituindo senhas por biometria ou PIN. As chaves de acesso podem funcionar simultaneamente como primeiro e segundo fator, eliminando completamente a necessidade de uma senha. Em maio deste ano, o gigante da tecnologia revelou que mais de 400 milhões de contas Google já utilizam chaves de acesso. Usuários de alto risco, que estão mais expostos a ciberataques devido às suas funções e atividades, podem verificar se possuem um dispositivo e navegador compatíveis e completar o processo de inscrição. O desenvolvimento ocorre enquanto o Google disse que pretende expandir os relatórios da dark web para qualquer usuário com uma conta Google a partir do final deste mês, permitindo verificar se suas informações foram vazadas na dark web. Anteriormente, o recurso era limitado aos assinantes do Google One.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Grupo de Ransomware Mira Software de Backup Veeam.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança, que já foi corrigida, no software Veeam Backup &amp; Replication está sendo explorada por uma nova operação de ransomware conhecida como EstateRansomware. Os pesquisadores descobriram o agente de ameaça no início de abril de 2024 e relatou que o modus operandi envolvia a exploração da vulnerabilidade CVE-2023-27532, que tem uma pontuação CVSS de 7.5, para realizar atividades maliciosas. O acesso inicial ao ambiente alvo foi facilitado por meio de um dispositivo Fortinet FortiGate firewall SSL VPN, usando uma conta inativa. O pesquisador de segurança Yeo Zi Wei explicou em uma análise publicada recentemente que o agente de ameaça se moveu lateralmente a partir do firewall FortiGate, através do serviço SSL VPN, para acessar o servidor de failover. Antes do ataque de ransomware, houve tentativas de força bruta de VPN em abril de 2024 usando uma conta inativa identificada como ‘Acc1’. Após isso, os agentes de ameaça estabeleceram conexões RDP a partir do firewall para o servidor de failover, seguido pela implantação de uma backdoor persistente chamada “svchost.exe”, que é executada diariamente através de uma tarefa agendada. O acesso subsequente à rede foi realizado usando a backdoor para evitar a detecção. A principal função da backdoor é conectar-se a um servidor de comando e controle (C2) via HTTP e executar comandos arbitrários emitidos pelo invasor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>