<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft lança suporte para Passkeys no Windows 11 em nova atualização.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou oficialmente o lançamento do suporte para passkeys no Windows 11 como parte de uma atualização significativa para o sistema operacional de desktop. A nova funcionalidade permite que os usuários façam login em sites e aplicativos sem a necessidade de fornecer um nome de usuário e senha, utilizando em vez disso o PIN do dispositivo ou informações biométricas. Baseados nos padrões FIDO, os passkeys foram anunciados pela primeira vez em maio de 2022 como uma alternativa mais segura e resistente a phishing às senhas convencionais. Desde então, foram adotados por empresas como Apple e Google. Embora o gerenciamento de passkeys já estivesse disponível no programa Windows Insider desde junho de 2023, este anúncio marca a disponibilidade geral do recurso. David Weston, vice-presidente de segurança empresarial e de sistema operacional da Microsoft, afirmou que os passkeys representam o futuro da gestão segura de autenticação em várias plataformas. Os passkeys oferecem várias vantagens, como serem únicos para cada site ou aplicativo e eliminarem a necessidade de configuração e memorização de senhas complexas. Além disso, são sincronizados entre dispositivos que utilizam o mesmo sistema operacional. Juntamente com o anúncio, a Microsoft também está introduzindo o Windows Hello for Business em dispositivos Windows 11 gerenciados por empresas, permitindo que as equipes de TI definam políticas para máquinas associadas ao Microsoft Entra ID.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade crítica no Openfire é usada em ataques de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos estão explorando ativamente uma vulnerabilidade de alta gravidade nos servidores de mensagens Openfire para criptografar servidores com ransomware e implantar criptomineradores. Openfire é um servidor de chat de código aberto baseado em Java, amplamente utilizado para comunicações seguras e multiplataforma. O software já foi baixado 9 milhões de vezes. A falha, identificada como CVE-2023-32315, é um bypass de autenticação que afeta o console de administração do Openfire, permitindo que atacantes não autenticados criem novas contas de administrador em servidores vulneráveis. Utilizando essas contas, os atacantes instalam plugins Java maliciosos que executam comandos recebidos via solicitações HTTP GET e POST. A vulnerabilidade afeta todas as versões do Openfire de 3.10.0 a 4.6.7 e de 4.7.0 a 4.7.4. Os atacantes exploraram a falha para criar um novo usuário administrador no Openfire, efetuaram login e instalaram um plugin malicioso que pode executar código arbitrário. Além do ransomware, os atacantes também implantaram trojans de mineração de criptomoedas e backdoors em servidores comprometidos. Os pesquisadores observaram um total de quatro cenários de ataque distintos, tornando imperativo a aplicação das atualizações de segurança disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Royal causa estragos em Dallas com ataque de Ransomware prolongado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Royal invadiu os sistemas da cidade de Dallas, exfiltrando dados e realizando atividades de vigilância por um mês antes de lançar um ataque de ransomware que desorganizou as operações da cidade na primavera passada, conforme revelado em um relatório pós-ataque. O grupo estabeleceu um ponto de apoio na conta de serviço de domínio da cidade, que estava conectada a um servidor, de acordo com o Departamento de Serviços de Risco, Segurança e Conformidade de Tecnologia da Informação da cidade. Utilizando esse ponto de entrada, o grupo explorou ferramentas de gerenciamento remoto de terceiros para percorrer a infraestrutura da cidade. Durante as quatro semanas seguintes, os atores da ameaça realizaram atividades de reconhecimento, roubo de dados e preparação para um ataque de ransomware, que começou em 3 de maio. As atividades de exfiltração de dados resultaram em vazamentos de dados estimados em 1,169 TB antes de 3 de maio, segundo o relatório. Os funcionários da cidade afirmaram que o ataque foi contido em um dia após sua descoberta, mas o dano foi generalizado. Serviços críticos da cidade, incluindo sistemas de despacho de emergência para polícia, bombeiros e serviços médicos de emergência, foram afetados. A cidade de Dallas opera mais de 860 aplicações, que suportam cerca de 100 sistemas da cidade em 40 departamentos. A maior parte da infraestrutura de rede e TI de Dallas foi restaurada no início de junho. A cidade aprovou um pagamento de cerca de 8,5 milhões de dólares para fornecedores para esforços de mitigação, recuperação e restauração relacionados ao ciberataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>