<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Citrix corrige vulnerabilidade em aplicativos NetScaler.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Citrix parece ter abordado uma vulnerabilidade em seus dispositivos NetScaler Application Delivery Control (ADC) e Gateway que permitia a atacantes remotos e não autenticados obter informações potencialmente sensíveis da memória dos sistemas afetados. A falha era quase idêntica, mas não tão grave quanto o “CitrixBleed” (CVE-2023-4966), uma vulnerabilidade crítica zero-day nas mesmas duas tecnologias que a Citrix divulgou no ano passado, segundo pesquisadores da Bishop Fox, que descobriram e relataram a falha para a Citrix em janeiro. Enquanto o CitrixBleed foi amplamente explorado por atacantes para implantar ransomware, roubar informações e outros fins maliciosos, a falha descoberta pela Bishop Fox em janeiro era menos perigosa porque os atacantes teriam menos chance de obter informações de alto valor de um sistema vulnerável com ela. A empresa também disse que a Citrix reconheceu a divulgação da vulnerabilidade em 1º de fevereiro. No entanto, a Citrix não atribuiu à falha um identificador CVE porque já havia abordado o problema na versão 13.1-51.15 do NetScaler, antes da divulgação. Não está claro se a Citrix divulgou privadamente a vulnerabilidade para os clientes em algum momento, ou se ela considerou o problema levantado pela Bishop Fox como uma vulnerabilidade. Em um blog nesta semana, a Bishop Fox identificou a vulnerabilidade que descobriu como um problema de memória fora dos limites não autenticado, que basicamente consiste em bugs que permitem a um atacante acessar locais de memória além dos limites pretendidos de um programa. Os pesquisadores exploraram a vulnerabilidade para capturar informações sensíveis, incluindo corpos de solicitação HTTP da memória de um dispositivo afetado. Assim como o CitrixBleed, a falha descoberta afetava os componentes do NetScaler quando usados para acesso remoto e como servidores de autenticação, autorização e auditoria (AAA). O código de prova de conceito demonstrou como um adversário remoto poderia explorar a vulnerabilidade para recuperar informações potencialmente úteis para um ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Tinyproxy expõe mais de 50.000 Hosts à execução remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 50% dos 90.310 hosts foram identificados expondo um serviço Tinyproxy na internet, vulnerável a uma falha de segurança crítica não corrigida na ferramenta de proxy HTTP/HTTPS. A vulnerabilidade, conhecida como CVE-2023-49606, possui uma pontuação CVSS de 9.8 em um máximo de 10, de acordo com a Cisco Talos, que a descreveu como um bug de uso após liberação afetando as versões 1.10.0 e 1.11.1, esta última sendo a mais recente. Segundo a Talos, “um cabeçalho HTTP especialmente elaborado pode acionar o reuso de memória previamente liberada, o que leva à corrupção de memória e poderia resultar na execução remota de código”. Ou seja, um ator de ameaça não autenticado poderia enviar um cabeçalho HTTP Connection especialmente elaborado para acionar a corrupção de memória que pode resultar na execução remota de código. Segundo os pesquisadores os 90.310 hosts expondo um serviço Tinyproxy para a internet pública até 3 de maio de 2024, sendo que 52.000 deles estão executando uma versão vulnerável do Tinyproxy. A maioria dos hosts acessíveis publicamente está localizada nos EUA, Coreia do Sul, China, França e Alemanha. A Talos, que relatou o problema em 22 de dezembro de 2023, também lançou uma prova de conceito (PoC) para a falha, descrevendo como o problema com a análise de conexões HTTP Connection poderia ser aproveitado para causar uma falha e, em alguns casos, execução de código. Os mantenedores do Tinyproxy, em um conjunto de commits feitos durante o fim de semana, criticaram a Talos por enviar o relatório para um endereço de e-mail provavelmente desatualizado adicionando que foram informados por um mantenedor do pacote Tinyproxy do Debian em 5 de maio de 2024. Nenhum problema foi relatado no GitHub, e ninguém mencionou uma vulnerabilidade no chat IRC mencionado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>*Hacker Russo Dmitry Khoroshev é desmascarado como Administrador da operação LockBit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência Nacional de Crimes do Reino Unido (NCA) revelou a identidade do administrador e desenvolvedor da operação de ransomware LockBit, sendo ele um cidadão russo de 31 anos chamado Dmitry Yuryevich Khoroshev. Khoroshev foi sancionado pelo Escritório de Relações Exteriores, da Commonwealth e do Desenvolvimento do Reino Unido (FCD), pelo Escritório de Controle de Ativos Estrangeiros do Departamento do Tesouro dos Estados Unidos (OFAC) e pelo Departamento de Assuntos Exteriores da Austrália. A Europol afirmou em comunicado à imprensa que as autoridades possuem mais de 2.500 chaves de descriptografia e estão em contato com as vítimas do LockBit para oferecer suporte. Khoroshev, conhecido pelos apelidos LockBitSupp e putinkrab, agora está sujeito a congelamentos de ativos e proibições de viagem, com uma recompensa de até US$ 10 milhões oferecida pelo Departamento de Estado dos EUA por informações que levem à sua prisão e/ou condenação. Um indiciamento do Departamento de Justiça (DoJ) dos EUA acusou Khoroshev de 26 crimes, incluindo conspiração para cometer fraude, extorsão e atividades relacionadas a computadores; conspiração para cometer fraude eletrônica; danos intencionais a um computador protegido; extorsão relacionada a informações confidenciais de um computador protegido; e extorsão relacionada a danos a um computador protegido, cada um desses crimes com uma pena máxima de até 185 anos de prisão. Khoroshev, que iniciou o LockBit por volta de setembro de 2019, acredita-se ter recebido pelo menos US$ 100 milhões em desembolsos como parte do esquema nos últimos quatro anos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>