<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha em Plugin do WordPress deixa 200.000 sites vulneráveis a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 200.000 sites WordPress estão expostos a ataques em andamento que visam uma vulnerabilidade crítica no plugin Ultimate Member. Projetado para facilitar o registro e o login dos usuários nos sites, o plugin permite que os proprietários do site adicionem perfis de usuários, definam funções, criem campos de formulário personalizados e diretórios de membros, entre outros. Rastreada como CVE-2023-3460, a falha de segurança recentemente identificada no Ultimate Member permite que os atacantes adicionem uma nova conta de usuário ao grupo de administradores. Alguns usuários do plugin observaram a criação de contas falsas e as reportaram esta semana, mas os ataques parecem estar em andamento pelo menos desde o início de junho. Os mantenedores do plugin, que descrevem o problema como um bug de escalação de privilégio, tentaram abordá-lo nas duas últimas versões do Ultimate Member, mas aparentemente falharam em corrigi-lo completamente. No entanto, eles reconheceram que existe uma exploração em curso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA emite alerta após ataques DDoS atingirem várias organizações nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA emitiu um alerta na último dia (30), sobre ataques distribuídos de negação de serviço em andamento após várias organizações americanas em diversos setores industriais terem sido atingidas. Foi aconselhado a todas as organizações dos EUA que tomassem medidas proativas para garantir que suas equipes de segurança estejam preparadas para prevenir ou mitigar os efeitos desses ataques. Por exemplo, os administradores de rede devem estar prontos para aplicar rapidamente as regras de firewall ou redirecionar o tráfego malicioso de entrada através de serviços de proteção DoS para evitar que os invasores derrubem portais ou serviços online. Como alternativa, os provedores de serviços de Internet também podem fornecer orientações sobre as ações apropriadas a serem tomadas nessas circunstâncias. Desde o início da semana passada, o Anonymous Sudan alegou ter derrubado o site do EFTPS.gov (Sistema Eletrônico de Pagamento de Impostos Federais do Departamento do Tesouro dos EUA) e o site do Departamento de Comércio dos EUA. No início deste mês, a Microsoft também confirmou que várias interrupções que afetaram seus portais da web Outlook, OneDrive e Azure foram resultados de ataques DDoS reivindicados na época pelo Anonymous Sudan.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Avast lança descriptografador para vítimas do ransomware Akira.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ransomware Akira criptografa os arquivos das vítimas, modificando suas extensões para ‘.akira’ e exibindo uma nota de resgate em uma janela pop-up. Para ajudar as vítimas a recuperar seus arquivos sem pagar o resgate, a empresa de segurança cibernética Avast lançou uma ferramenta de descriptografia gratuita para o ransomware Akira. No entanto, a descriptografia só funciona para vítimas cujos arquivos foram criptografados antes de 25 de junho de 2023. Isso ocorre porque, após essa data, os operadores do ransomware Akira começaram a usar uma chave RSA-2048 exclusiva para cada vítima, tornando impossível a descriptografia sem o pagamento da demanda de resgate em criptomoeda. A ferramenta funciona usando a chave de descriptografia incorporada no ransomware para desbloquear os arquivos. Em alguns casos, pode ser possível recuperar os arquivos mesmo se a chave de descriptografia tiver sido alterada ou excluída. A Avast não explica como quebrou a criptografia de Akira, mas a empresa de segurança pode ter explorado a abordagem de criptografia parcial de arquivo do ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>