<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataque sofisticado compromete servidor Atlassian da Cloudflare.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cloudflare revelou que foi alvo de um ataque provavelmente patrocinado por um estado-nação, no qual o ator de ameaça utilizou credenciais roubadas para obter acesso não autorizado ao seu servidor Atlassian, acessando assim alguma documentação e uma quantidade limitada de código-fonte. O ataque, que ocorreu entre 14 e 24 de novembro de 2023 e foi detectado em 23 de novembro, foi realizado “com o objetivo de obter acesso persistente e abrangente à rede global da Cloudflare”, descrevendo o ator como “sofisticado” e que “operou de maneira cuidadosa e metódica”. Como medida de precaução, a empresa disse que rotacionou mais de 5.000 credenciais de produção, segmentou fisicamente sistemas de teste e preparação, realizou triagens forenses em 4.893 sistemas, reimagem e reiniciou cada máquina em sua rede global. O incidente envolveu um período de reconhecimento de quatro dias para acessar os portais Atlassian Confluence e Jira, após o qual o adversário criou uma conta de usuário Atlassian falsa e estabeleceu acesso persistente ao servidor Atlassian para, finalmente, obter acesso ao sistema de gerenciamento de código-fonte Bitbucket por meio do framework de simulação de adversários Sliver. Cerca de 120 repositórios de código foram visualizados, dos quais estima-se que 76 tenham sido exfiltrados pelo atacante. “Os 76 repositórios de código-fonte estavam quase todos relacionados a como funcionam os backups, como a rede global é configurada e gerenciada, como funciona a identidade na Cloudflare, acesso remoto e nosso uso de Terraform e Kubernetes”, disse a Cloudflare. O ator de ameaças tentou, sem sucesso, “acessar um servidor de console que tinha acesso ao data center que a Cloudflare ainda não havia colocado em produção em São Paulo, Brasil”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Interpol identifica mais de 1.300 IPs suspeitos em esforço contra o cibercrime.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma operação liderada pela INTERPOL, focada em ataques de phishing, malware bancário e ransomware, resultou na identificação de 1.300 endereços IP e URLs suspeitos. A ação policial, denominada Synergia, ocorreu entre setembro e novembro de 2023, visando combater o “crescimento, escalada e profissionalização do cibercrime transnacional”. Envolvendo 60 agências de aplicação da lei de 55 países membros, a operação facilitou a detecção de mais de 1.300 servidores maliciosos, 70% dos quais já foram desativados na Europa. As autoridades de Hong Kong e Singapura desativaram 153 e 86 servidores, respectivamente. Servidores, bem como dispositivos eletrônicos, foram confiscados após mais de 30 buscas domiciliares. Até o momento, setenta suspeitos foram identificados, e 31 deles, provenientes da Europa, Sudão do Sul e Zimbábue, foram presos. A Group-IB, sediada em Singapura e que também contribuiu para a operação, identificou “mais de 500 endereços IP hospedando recursos de phishing e mais de 1.900 endereços IP associados a operações de ransomware, trojans e malware bancário”.”Os resultados desta operação, alcançados através dos esforços coletivos de vários países e parceiros, mostram nosso compromisso inabalável em proteger o espaço digital”, disse Bernardo Pillot, diretor assistente da Diretoria de Cibercrime da INTERPOL. Ao desmantelar a infraestrutura por trás de ataques de phishing, malware bancário e ransomware, estamos um passo mais perto de proteger nossos ecossistemas digitais e proporcionar uma experiência online mais segura e protegida para todos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* APT28 lança campanha de ataques cibernéticos contra setores críticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers patrocinados pelo estado russo, conhecidos como APT28, realizaram ataques de retransmissão de hashes NT LAN Manager (NTLM) v2 de abril de 2022 a novembro de 2023, visando alvos de alto valor em todo o mundo. APT28, também conhecido por vários outros nomes como Fancy Bear e Sofacy, é operado pelo serviço de inteligência militar da Rússia, GRU, e tem um histórico de campanhas de spear-phishing e comprometimentos estratégicos da web para ativar cadeias de infecção. Esses ataques visam organizações envolvidas em assuntos estrangeiros, energia, defesa e transporte, bem como aquelas ligadas ao trabalho, bem-estar social, finanças, paternidade e conselhos municipais locais. A Trend Micro avaliou essas intrusões como um método custo-eficiente de automatizar tentativas de forçar a entrada nas redes de seus alvos, notando que o adversário pode ter comprometido milhares de contas de e-mail ao longo do tempo. Em abril de 2023, o APT28 foi implicado em ataques que exploravam falhas corrigidas em equipamentos de rede da Cisco para realizar reconhecimento e implantar malware contra alvos selecionados. Em dezembro, o ator de ameaça ganhou destaque por explorar uma falha de escalonamento de privilégios no Microsoft Outlook (CVE-2023-23397) e um bug de execução de código no WinRAR (CVE-2023-38831) para acessar o hash Net-NTLMv2 de um usuário e usá-lo para realizar um ataque de retransmissão NTLM para obter acesso não autorizado a caixas de correio pertencentes a empresas dos setores público e privado. Uma das características significativas dos ataques do ator de ameaça é a tentativa contínua de aprimorar seu playbook operacional, ajustando e modificando suas abordagens para evitar a detecção. Isso inclui a adição de camadas de anonimização, como serviços VPN, endereços IP de data centers e roteadores EdgeOS comprometidos, para realizar atividades de varredura e sondagem. Outra tática envolve o envio de mensagens de spear-phishing de contas de e-mail comprometidas através de Tor ou VPN.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>