<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas em Servidores SMTP Permitem Spoofing de E-mails.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, pesquisadores de segurança revelaram vulnerabilidades críticas em servidores SMTP hospedados, que permitem que usuários autenticados e redes confiáveis enviem e-mails com informações de remetente falsificadas. As falhas, identificadas como CVE-2024-7208 e CVE-2024-7209, exploram debilidades nos mecanismos de autenticação e verificação oferecidos pelo Sender Policy Framework (SPF) e pelo Domain Key Identified Mail (DKIM). Essas vulnerabilidades surgem devido à insegurança inerente ao protocolo SMTP, conforme descrito no RFC 5321. O SPF é usado para identificar redes IP autorizadas a enviar e-mails em nome de um domínio, enquanto o DKIM oferece uma assinatura digital para verificar certas partes das mensagens. No entanto, o uso combinado de SPF e DKIM através do DMARC não tem sido suficiente para impedir que atacantes falsifiquem identidades de remetentes. De acordo com o relatório, muitos serviços de e-mail hospedados, que administram múltiplos domínios, não verificam adequadamente se o remetente autenticado corresponde às identidades de domínio permitidas. Essa lacuna permite que atacantes autenticados enviem e-mails como qualquer pessoa dentro dos domínios hospedados, enganando os destinatários. O impacto dessas vulnerabilidades é substancial. Atacantes podem explorar a autenticação de rede ou SMTP para falsificar a identidade de instalações de hospedagem compartilhadas, contornando políticas DMARC e mecanismos de verificação de remetente. Isso pode resultar em uma ampla falsificação de e-mails, comprometendo a confiança nas comunicações por e-mail e causando danos reputacionais e financeiros às organizações afetadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Ligado à Coreia do Norte Ataca Desenvolvedores em Múltiplos Sistemas Operacionais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os atores de ameaça por trás de uma campanha de malware em andamento, que visa desenvolvedores de software, demonstraram novos malwares e táticas, expandindo seu foco para incluir sistemas Windows, Linux e macOS. O cluster de atividade, apelidado de DEV#POPPER e vinculado à Coreia do Norte, foi identificado como tendo selecionado vítimas na Coreia do Sul, América do Norte, Europa e Oriente Médio. Essa forma de ataque é uma engenharia social avançada, projetada para manipular indivíduos a divulgar informações confidenciais ou realizar ações que normalmente não fariam. DEV#POPPER é o nome atribuído a uma campanha de malware ativa que engana desenvolvedores de software para que baixem softwares armadilhados hospedados no GitHub sob o pretexto de uma entrevista de emprego. Indícios de que a campanha era mais ampla e de escopo multiplataforma surgiram no início deste mês, quando pesquisadores descobriram artefatos que visavam tanto Windows quanto macOS, entregando uma versão atualizada de um malware chamado BeaverTail. O malware também é capaz de baixar cargas adicionais, incluindo uma backdoor Python chamada InvisibleFerret, projetada para coletar metadados detalhados do sistema, acessar cookies armazenados nos navegadores, executar comandos, carregar/baixar arquivos, bem como registrar teclas digitadas e o conteúdo da área de transferência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores Descobrem Campanha com 100 Mil Apps Android Maliciosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha maliciosa tem sido observada usando aplicativos Android maliciosos para roubar mensagens SMS dos usuários desde, pelo menos, fevereiro de 2022, como parte de uma campanha em larga escala. Os aplicativos maliciosos, abrangendo mais de 107.000 amostras únicas, são projetados para interceptar senhas de uso único (OTPs) usadas para verificação de contas online, visando cometer fraude de identidade. Segundo os pesquisadores, dessas 107.000 amostras de malware, mais de 99.000 desses aplicativos são/foram desconhecidos e indisponíveis em repositórios geralmente disponíveis. Este malware estava monitorando mensagens de OTP em mais de 600 marcas globais, com algumas marcas tendo contagens de usuários na casa dos centenas de milhões. As vítimas da campanha foram detectadas em 113 países, com Índia e Rússia liderando a lista, seguidas por Brasil, México, EUA, Ucrânia, Espanha e Turquia. O ponto de partida do ataque é a instalação de um aplicativo malicioso que a vítima é enganada a instalar em seu dispositivo, seja por meio de anúncios enganosos que imitam listagens de aplicativos da Google Play Store ou por qualquer um dos 2.600 bots do Telegram que servem como canal de distribuição, disfarçados como serviços legítimos (por exemplo, Microsoft Word). “O malware permanece oculto, monitorando constantemente novas mensagens SMS recebidas,” disseram os pesquisadores. Atualmente, não está claro quem está por trás da operação, embora tenha sido observado que os atores da ameaça aceitam vários métodos de pagamento, incluindo criptomoedas, para alimentar um serviço chamado Fast SMS (fastsms[.]su) que permite aos clientes comprar acesso a números de telefone virtuais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>