<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 1 milhão de sites WordPress infectados por campanha de Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Estima-se que mais de um milhão de sites WordPress tenham sido infectados por uma campanha em andamento para implantar um malware chamado Balada Injector. A campanha massiva aproveita todas as vulnerabilidades conhecidas e recentemente descobertas de temas e plugins para violar sites WordPress. O malware permite a geração de usuários administrativos falsos do WordPress, coleta dados armazenados nos hosts subjacentes e deixa backdoors para acesso persistente. O Balada Injector também realiza pesquisas amplas de diretórios de nível superior associados ao sistema de arquivos do site comprometido para localizar diretórios graváveis que pertencem a outros sites. As descobertas vêm semanas depois que a Unidade 42 da Palo Alto Networks descobriu uma campanha de injeção de JavaScript maliciosa semelhante que redireciona os visitantes do site para páginas de adware e golpes. Mais de 51.000 sites foram afetados desde 2022.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo mercado ilegal da Deep Web oferece uma variedade de fraudes e serviços.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo mercado da deep web identificado como Styx está ganhando popularidade entre os cibercriminosos por fornecer acesso a uma ampla gama de serviços ilegais, como ataques DDoS, trojans bancários, identidades roubadas e soluções de bypass 2FA/MFA. O mercado foi aberto oficialmente em 19 de janeiro, no entanto, os pesquisadores encontraram menções ao lançamento do Styx na deep web no início de 2022. A plataforma usa um sistema de custódia integrado para intermediar transações entre compradores e vendedores. O mercado fornece acesso privado a ferramentas usadas com frequência para roubo e fraude de serviços bancários on-line, como antidetecções, emuladores de impressão digital de dispositivos e falsificadores. A plataforma suporta pagamentos com várias criptomoedas, como Bitcoin, Ethereum ou Tether. A Styx oferece uma lista de fornecedores que vendem cartões de crédito comprometidos, criptomoedas, credenciais de contas de comércio eletrônico, contas bancárias online, dados relacionados a identidade e dados de pagamento. A Styx é um exemplo de como o mercado de crimes cibernéticos está evoluindo para negócios semelhantes a empresas, com o objetivo de se tornar um balcão único para os adversários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no aplicativo Tesla permitiu acesso a dados de ex-funcionários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Projetado com suporte para logins de funcionários e fornecedores, o Tesla Retail Tool armazena vários tipos de informações corporativas, incluindo informações financeiras, detalhes sobre locais da Tesla, informações de contato, planos de construção, detalhes do circuito de rede e detalhes sobre logins locais, ISP e contas de serviços públicos. O aplicativo permite logins de contas internas e externas e usa para autenticação um JSON Web Token (JWT) que especifica um endereço de e-mail limpo para contas de usuário definidas manualmente, explica o pesquisador de segurança Evan Connelly. O pesquisador descobriu não apenas que contas de ex-funcionários ainda estavam à espreita nos sistemas internos da Tesla, mas também que era possível registrar uma conta externa com o e-mail interno de um ex-funcionário e acessar o TRT com os privilégios da conta desse funcionário. O pesquisador relatou a vulnerabilidade à Tesla em 19 de novembro de 2022, por meio do programa de recompensas de bugs da empresa no Bugcrowd. A falha foi corrigida em dois dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>