<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo malware Clipper ataca usuários de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Usuários portugueses estão sendo alvo de um novo malware de codinome CryptoClippy, capaz de roubar criptomoedas como parte de uma campanha de malvertising. A atividade utiliza técnicas de envenenamento de SEO para atrair usuários para domínios desonestos que hospedam o malware. CryptoClippy, um executável baseado em C, é um tipo de cryware conhecido como malware clipper que monitora a área de transferência da vítima em busca de conteúdo que corresponda a endereços de criptomoeda e os substitui por um endereço de carteira sob o controle do agente da ameaça. A abordagem usada para determinar alvos adequados é um sistema de direção de tráfego (TDS), que verifica se o idioma preferido do navegador é o português e, em caso afirmativo, leva o usuário a uma página de destino não autorizada. Os usuários que não atendem aos critérios necessários são redirecionados para domínios específicos evitando assim a detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no aplicativo Tesla permitiu acesso a dados de ex-funcionários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Projetado com suporte para logins de funcionários e fornecedores, o Tesla Retail Tool armazena vários tipos de informações corporativas, incluindo informações financeiras, detalhes sobre locais da Tesla, informações de contato, planos de construção, detalhes do circuito de rede e detalhes sobre logins locais, ISP e contas de serviços públicos. O aplicativo permite logins de contas internas e externas e usa para autenticação um JSON Web Token (JWT) que especifica um endereço de e-mail limpo para contas de usuário definidas manualmente, explica o pesquisador de segurança Evan Connelly. O pesquisador descobriu não apenas que contas de ex-funcionários ainda estavam à espreita nos sistemas internos da Tesla, mas também que era possível registrar uma conta externa com o e-mail interno de um ex-funcionário e acessar o TRT com os privilégios da conta desse funcionário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 61% dos golpes no mundo envolvem comprometimento de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Números apresentados pela Microsoft, trazem um senso de urgência, principalmente diante da métrica de que 61% de todos os golpes e brechas de segurança registrados em 2022 estiveram relacionados a problemas de login e verificação. A companhia falou de uma economia cibercriminosa que gerou prejuízos de nada menos do que US$ 6 trilhões, ou cerca de R$ 30 trilhões, em todo o mundo. Desse total, US$ 4,35 milhões (cerca de R$ 22,1 milhões) foram registrados apenas nos Estados Unidos, um valor, inclusive, equivalente ao gasto estimado na aplicação de um bom programa de segurança, que evitaria perdas por alguns anos. “A autenticação multifator é o passo mais importante para evitar ataques comuns, mas é preciso ir além disso”, explica Inbar Cizer Kobrinsky, diretora sênior de produtos de proteção de identidade e segurança da Microsoft.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>