<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Rússia lidera índice global como maior fonte de cibercrime.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Rússia foi identificada como a principal fonte de cibercrime global, posicionando-se no topo do recém-lançado Índice Mundial de Cibercrime. Este estudo, publicado recentemente, oferece pela primeira vez um ranking definitivo dos principais pontos de cibercrime internacional em nível nacional. A pesquisa destaca que a maioria dos atores de ameaças cibernéticas globais opera de um número relativamente pequeno de países, com a Rússia liderando, seguida pela Ucrânia, China, Estados Unidos, Nigéria e Romênia. Os pesquisadores coletaram dados através de entrevistas com quase 100 especialistas em cibercrime de todas as principais regiões geográficas ao longo de três anos. Esses especialistas classificaram os países com base no impacto de suas atividades criminosas cibernéticas, bem como no profissionalismo e habilidade técnica de seus atores de ameaças. O índice analisa cinco tipos de cibercrime: produtos e serviços técnicos, ataques e extorsão, roubo de dados e identidade, lavagem de dinheiro e golpes. Outros países no topo da lista incluem Coreia do Norte, Reino Unido, Brasil, Índia, Irã, Belarus, Gana e África do Sul. Os autores do relatório planejam expandir o estudo para determinar se características nacionais como nível de educação ou renda contribuem para os níveis de cibercrime.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Usuários de iPhone são alvo de campanha chinesa de espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de espionagem cibernética visando usuários na Ásia com o objetivo de implantar um spyware para iOS chamado LightSpy. A última versão do LightSpy, apelidada de “F_Warehouse”. Este spyware apresenta uma estrutura modular com recursos de espionagem extensivos, incluindo a capacidade de coletar informações sensíveis como contatos, mensagens SMS, dados de localização precisa, gravações de som durante chamadas VoIP, além de dados de aplicativos populares como Telegram, QQ e WeChat. A infecção inicial ocorre através de sites de notícias comprometidos, frequentemente visitados pelos alvos, onde o vetor de intrusão inicial ainda é desconhecido. O framework de espionagem também inclui funcionalidades para coletar uma lista de redes Wi-Fi conectadas, detalhes sobre aplicativos instalados, tirar fotos usando a câmera do dispositivo, gravar áudio e executar comandos de shell recebidos do servidor, o que provavelmente permite o controle total dos dispositivos infectados. Além disso, o LightSpy comunica-se com um servidor que também hospeda um painel administrativo que exibe uma mensagem de erro em chinês ao inserir credenciais de login incorretas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Palo Alto Networks corre contra o tempo para corrigir falha zero day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Palo Alto Networks está alertando sobre uma falha crítica que afeta o software PAN-OS usado em seus gateways GlobalProtect, atualmente sendo explorada ativamente. Identificada como CVE-2024-3400, essa vulnerabilidade tem uma pontuação CVSS de 10.0, indicando gravidade máxima. A vulnerabilidade de injeção de comando no recurso GlobalProtect do software PAN-OS da Palo Alto Networks para versões específicas do PAN-OS e configurações de recursos distintas pode permitir que um atacante não autenticado execute código arbitrário com privilégios de root no firewall, conforme informado pela empresa em um comunicado hoje. Enquanto não há muitos detalhes técnicos sobre a natureza das intrusões ou a identidade dos atores de ameaça por trás delas, a Palo Alto Networks reconheceu que está ciente de um número limitado de ataques que exploram essa vulnerabilidade. Como medida preventiva, a empresa está recomendando que clientes com uma assinatura de Prevenção de Ameaças ativem o ID de Ameaça 95187 para se protegerem contra a ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>