<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidades Zero Day em dispositivos cisco facilitam ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers chamado ArcaneDoor tem explorado duas vulnerabilidades zero-day nos dispositivos Cisco Adaptive Security Appliance (ASA) e Firepower Threat Defense (FTD) para invadir redes governamentais em todo o mundo. A Cisco detectou essa atividade em novembro de 2023 e encontrou evidências de que os hackers vinham desenvolvendo e testando explorações para as duas falhas desde julho de 2023. Essas vulnerabilidades, identificadas como CVE-2024-20353 e CVE-2024-20359, permitiam que os atacantes instalassem malwares para manter acesso persistente em dispositivos ASA e FTD comprometidos. Uma dessas ferramentas maliciosas, chamada Line Dancer, carrega shellcodes na memória para executar payloads arbitrários e desativar registros, enquanto o Line Runner, um backdoor persistente, permite que os atacantes executem código Lua nos dispositivos hackeados. A Cisco recomendou que todos os clientes atualizem seus dispositivos para versões corrigidas e monitorem logs do sistema para sinais de atividades suspeitas, como reinicializações não agendadas ou mudanças não autorizadas nas configurações. Além disso, a Cisco sugeriu que os administradores implementem multi-fator de autenticação (MFA) e registrem logs em um local central e seguro. Este incidente ressalta a importância de manter sistemas atualizados e fortalecer a segurança para prevenir ataques que exploram vulnerabilidades zero day. As autoridades também alertam para um aumento nos ataques de força bruta contra serviços VPN e SSH em dispositivos Cisco e outros fabricantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google adia fim de cookies de terceiros em meio a preocupações regulatórias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google adiou novamente seus planos de eliminar cookies de rastreamento de terceiros em seu navegador Chrome para lidar com preocupações de concorrência do Reino Unido relacionadas à sua iniciativa Privacy Sandbox. A empresa está colaborando com a Autoridade de Concorrência e Mercados do Reino Unido (CMA) para alcançar um acordo até o final do ano, visando resolver questões de competição decorrentes do uso de cookies de terceiros. Este adiamento marca a terceira extensão do prazo desde que o Google anunciou a mudança em 2020. A empresa planejava eliminar cookies de terceiros no início de 2022, mas adiou para o final de 2023, depois para a segunda metade de 2024, e agora para o início do próximo ano. O Privacy Sandbox é um conjunto de iniciativas que busca oferecer alternativas para rastreamento de usuários sem prejudicar a privacidade, permitindo anúncios personalizados sem o uso de cookies de terceiros. O adiamento também reflete a preocupação da CMA e do Escritório do Comissário de Informação (ICO) do Reino Unido com o impacto que a iniciativa Privacy Sandbox pode ter na concorrência justa e na privacidade dos consumidores. Um relatório preliminar do ICO revelou que as soluções propostas pelo Google podem ter falhas que permitiriam a identificação de usuários, contrariando o objetivo do Privacy Sandbox de proteger a privacidade e o anonimato dos usuários. Para garantir a segurança e privacidade dos usuários, o Google aconselha os administradores do Chrome a aplicar patches de segurança, monitorar logs do sistema e usar autenticação multifator para proteger contra atividades suspeitas. O Google também lançou uma atualização para o Google Meet para permitir a participação de usuários externos, mesmo que eles não tenham uma conta do Google.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas críticas no MySQL2 permitem execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Três vulnerabilidades críticas foram identificadas na popular biblioteca MySQL2 para Node.js, expondo os sistemas a riscos de execução remota de código, injeção arbitrária de código e poluição de protótipos. As falhas foram designadas como CVE-2024-21508, CVE-2024-21509 e CVE-2024-21511, com severidades variando de 6.5 (média) a 9.8 (crítica). As vulnerabilidades permitem que invasores enviem comandos maliciosos para servidores de banco de dados MySQL2 através de argumentos não validados corretamente na função de conexão do banco de dados. Por exemplo, a CVE-2024-21508 e a CVE-2024-21511 estão relacionadas à passagem de objetos em vez de strings, permitindo injeção de código arbitrário ou execução de código remoto. A CVE-2024-21509 pode resultar em poluição de protótipos devido ao uso indevido de um protótipo global como mapa durante o processamento das respostas do banco de dados. Essas vulnerabilidades colocam em risco milhões de usuários, uma vez que a biblioteca MySQL2 tem mais de 2 milhões de instalações por semana. Elas podem permitir que atacantes ganhem controle sobre servidores, executem código arbitrário e manipulem informações sensíveis. A versão mais recente, 3.6.7, resolve uma das vulnerabilidades, mas as outras duas permanecem sem correção. Recomenda-se aos usuários atualizarem para a versão 3.6.7 para mitigar riscos de ataques como cache poisoning. No entanto, o desenvolvedor da biblioteca foi criticado por não cooperar adequadamente com os pesquisadores para resolver todas as falhas antes da divulgação pública das vulnerabilidades.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>