<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hackers Chineses Usam SpiceRAT e SugarGh0st em Espionagem Global.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers chineses, conhecido como SneakyChef, está conduzindo uma campanha de espionagem global utilizando os malwares SpiceRAT e SugarGh0st. Desde agosto de 2023, o grupo tem como alvo principal entidades governamentais na Ásia, Europa, Oriente Médio e África. Os pesquisadores da Cisco Talos identificaram que os hackers usam documentos falsos de agências governamentais como isca para suas campanhas de phishing. A operação SneakyChef foi inicialmente destacada em novembro de 2023, com ataques direcionados à Coreia do Sul e Uzbequistão, utilizando uma variante personalizada do Gh0st RAT, denominada SugarGh0st. Mais recentemente, foi descoberto que o malware também está sendo usado contra organizações dos EUA envolvidas em inteligência artificial. O malware SugarGh0st é entregue através de arquivos de atalho do Windows (LNK) embutidos em arquivos RAR, que, uma vez extraídos, executam scripts maliciosos para infectar o sistema da vítima. Esse método foi encontrado em ataques que visaram países como Angola, Índia e Letônia, demonstrando a ampliação do alcance da campanha. Além do SugarGh0st, o grupo SneakyChef utiliza o malware SpiceRAT, que adota diferentes cadeias de infecção, incluindo a técnica de side-loading de DLLs. Em um dos métodos, um arquivo LNK dentro de um RAR executa comandos maliciosos que levam à instalação do SpiceRAT. A campanha SneakyChef, também conhecida como Operação Diplomatic Specter pela Palo Alto Networks, está ativa desde o final de 2022, visando entidades governamentais em diversas regiões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Microsoft Power BI expõe dados sensíveis na web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade grave no serviço Microsoft Power BI foi descoberta, expondo dados sensíveis de milhares de organizações ao redor do mundo. Segundo os pesquisadores, a falha permite que atacantes acessem informações que não são visíveis nos relatórios, mas fazem parte do modelo de dados subjacente. Essa vulnerabilidade pode expor dados confidenciais de funcionários, clientes, negócios e governos. Os pesquisadores relataram suas descobertas ao Microsoft Security Response Center, que confirmou a questão, mas considerou-a uma característica do sistema. A falha facilita a extração de dados detalhados, atributos adicionais e registros filtrados que não são exibidos nos relatórios do Power BI. Essa vulnerabilidade afeta tanto os relatórios compartilhados internamente quanto aqueles publicados na web. A execução de um relatório do Power BI envolve uma chamada de API que extrai os dados a serem exibidos. Os atacantes podem manipular essa chamada para acessar dados ocultos. A resposta da API inclui uma representação JSON dos dados solicitados, permitindo que os invasores acessem colunas e tabelas marcadas como “ocultas”. Os pesquisadores desenvolveram a ferramenta “Power BI Analyzer” para ajudar as organizações a avaliar sua exposição à vulnerabilidade. Eles descobriram que muitos relatórios publicados por organizações, incluindo dados corporativos, financeiros, de saúde e governamentais, estão expostos na web. Simples buscas na Internet revelaram dezenas de milhares de relatórios publicamente acessíveis. As organizações que utilizam o Power BI são instadas a revisar seus relatórios publicados e a aplicar as correções necessárias para proteger seus dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet Zergeca Ameaça Compromete Sistemas Globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova ameaça cibernética, conhecida como botnet Zergeca, foi descoberta recentemente, destacando-se por sua sofisticação e capacidade de realizar múltiplos tipos de ataques. Segundo os pesquisadores, o Zergeca foi detectado pela primeira vez em maio de 2024 e é implementado em Golang, utilizando a biblioteca Smux para comunicação e criptografia de dados com XOR. O botnet Zergeca não se limita a ataques DDoS; ele também suporta funções de proxying, escaneamento, autoatualização, transferência de arquivos e coleta de informações sensíveis. Sua persistência é garantida através de um serviço de sistema que relança automaticamente o botnet após reinicializações ou término de processos. Além disso, o Zergeca possui um módulo de remoção de malwares concorrentes, eliminando ameaças como Mozi e Kinsing para manter o controle exclusivo do dispositivo comprometido. Segundo a pesquisa, este botnet é capaz de resolver endereços IP do C2 utilizando métodos avançados de DNS, priorizando DNS sobre HTTPS (DoH) para mascarar a resolução de domínios no tráfego de rede. A comunicação entre o bot e o servidor de comando e controle (C2) é altamente segura, utilizando a biblioteca Smux para garantir a multiplexação confiável dos dados. Durante a análise, foram encontradas várias amostras do Zergeca com baixas taxas de detecção, indicando sua capacidade de se ocultar dos mecanismos tradicionais de segurança. O Zergeca suporta sete vetores de ataque DDoS diferentes, incluindo métodos como synFlood, ackFlood, e httpPPS. Os pesquisadores descobriram que o Zergeca foi ativo em várias infraestruturas desde setembro de 2023, servindo como scanner e downloader para botnets Mirai antes de evoluir para o Zergeca. Em junho de 2024, novos comandos DDoS foram capturados, indicando que o desenvolvimento e a atualização do Zergeca estão em andamento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>