<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos exploram falha em Plugin do WordPress Elementor.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de segurança foi divulgada no popular plugin do WordPress Elementor, que pode ser potencialmente explorada para obter privilégios elevados nos sites afetados. O problema, rastreado como CVE-2023-32243, foi resolvido pelos mantenedores do plug-in na versão 5.7.2, lançada em 11 de maio de 2023. Os complementos essenciais para o Elementor têm mais de um milhão de instalações ativas. A exploração bem-sucedida da falha permite que um agente de ameaça redefina a senha de qualquer usuário arbitrário, desde que a parte mal-intencionada esteja ciente de seu nome de usuário. Isso pode ter sérias ramificações, pois a falha pode ser armada para redefinir a senha associada a uma conta de administrador e assumir o controle total do site. A Wordfence, em seu próprio comunicado, disse que a vulnerabilidade crítica no plug-in Essential Addons for Elementor está sendo explorada ativamente na natureza e que bloqueou 200 ataques direcionados à falha nas últimas 24 horas, tornando imperativo que os usuários ajam rapidamente para atualizar para a versão mais recente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do Malware BPFDoor ataca sistemas linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware foi documentado pela primeira vez em maio de 2022, ele foi associado a um agente de ameaças chinês chamado Red Menshen, conhecido por destacar provedores de telecomunicações em Oriente Médio e Ásia desde pelo menos 2021. O malware é especificamente voltado para o estabelecimento de acesso remoto persistente a ambientes-alvo comprometidos por longos períodos de tempo, com evidências apontando para a equipe de hackers operando o backdoor sem ser detectado por anos. Uma das principais características que tornam a nova versão do BPFDoor ainda mais evasiva é a remoção de muitos indicadores codificados e, em vez disso, a incorporação de uma biblioteca estática para criptografia (libtomcrypt) e um shell reverso para comunicação de comando e controle (C2). O fato de o BPFDoor ter permanecido oculto por um longo período mostra sua sofisticação, com os agentes de ameaças desenvolvendo cada vez mais malware direcionado aos sistemas Linux devido à sua prevalência em ambientes corporativos e de nuvem. O desenvolvimento ocorre quando o Google anunciou uma nova estrutura fuzzing estendida do Berkeley Packet Filter ( eBPF ) chamada Buzzer para ajudar a proteger o kernel do Linux e garantir que os programas em sandbox executados em um contexto privilegiado sejam válidos e seguros. A gigante da tecnologia disse ainda que o método de teste levou à descoberta de uma falha de segurança (CVE-2023-2163) que poderia ser explorada para obter leitura e gravação arbitrárias da memória do kernel.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Bl00dy atinge o setor educacional com falha crítica do PaperCut.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As agências de segurança cibernética e inteligência dos EUA alertaram sobre ataques realizados por um agente de ameaças conhecido como Bl00dy Ransomware, que tenta explorar servidores PaperCut vulneráveis contra o setor de instalações educacionais no país. Os ataques ocorreram desde o início de maio de 2023, disseram o FBI e a CISA em um comunicado conjunto de segurança cibernética divulgado na última quinta-feira (11). “A gangue Bl00dy Ransomware obteve acesso às redes de vítimas em todo o subsetor de instalações educacionais, onde os servidores PaperCut vulneráveis ao CVE-2023-27350 foram expostos à Internet”, disseram as agências. Em última análise, algumas dessas operações levaram à exfiltração de dados e à criptografia dos sistemas das vítimas. A gangue Bl00dy Ransomware deixou notas de resgate nos sistemas das vítimas exigindo pagamento em troca da descriptografia dos arquivos criptografados. A exploração maliciosa da vulnerabilidade foi observada desde meados de abril de 2023, com ataques principalmente armados para implantar software legítimo de gerenciamento e manutenção remota (RMM) e usar a ferramenta para descartar cargas adicionais, como Cobalt Strike Beacons, DiceLoader e TrueBot em comprometidos sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>