<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Navegador Chrome 113 é lançado com 15 patches de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou esta semana o lançamento do Chrome 113 para o canal estável com 15 correções de segurança, incluindo patches para 10 vulnerabilidades relatadas por pesquisadores externos. Mesmo que nenhuma das falhas relatadas externamente fosse grave, a gigante da Internet pagou mais de US$ 30.000 em recompensas de bugs aos pesquisadores que relataram. A maior recompensa foi dada para uma falha de implementação inapropriada de gravidade média em Prompts. Rong Jian ganhou $7.500 por relatar esse problema, que é rastreado como CVE-2023-2459. Os problemas restantes relatados externamente foram vulnerabilidades de implementação inapropriada de baixa gravidade que impactam Prompts e PictureInPicture. A última iteração do navegador está sendo lançada como Chrome versão 113.0.5672.63 para Linux e macOS, e como Chrome versões 113.0.5672.63/.64 para Windows.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fortinet emite alerta sobre aumento nos ataques contra dispositivos TBK DVR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os pesquisadores do FortiGuard Labs observaram um nível preocupante de ataques tentando explorar uma vulnerabilidade de desvio de autenticação em dispositivos TBK DVR. Os agentes de ameaças estão tentando explorar um problema de desvio de autenticação de cinco anos, rastreado como CVE-2018-9995, em dispositivos TBK DVR. A falha ocorre devido a um erro ao manipular um cookie HTTP criado com códigos maliciosos. Um invasor remoto pode acionar a falha para obter privilégios administrativos e, eventualmente, obter acesso aos feeds de vídeo da câmera. A TBK Vision é uma empresa de vigilância por vídeo que fornece dispositivos de CFTV de rede e outros equipamentos relacionados, incluindo DVRs para a proteção de instalações de infraestrutura crítica. Segundo a empresa, eles têm mais de 600.000 câmeras e 50.000 gravadores instalados em todo o mundo em vários setores, como bancos, varejo, governo, etc. Em uma atualização fornecida pela Fortinet em 1 de maio de 2023, a empresa afirma que milhares de TBK DVRs disponíveis sob diferentes marcas podem ser facilmente exploráveis devido à disponibilidade pública da PoC. No momento, o fornecedor ainda não lançou patches de segurança para corrigir a falha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativo falso do ChatGPT rouba dados de login.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os pesquisadores estão alertando sobre um infostealer que imita um Aplicativo desktop Windows do ChatGPT, ele é capaz de copiar credenciais salvas da pasta de dados de login do Google Chrome. O ChatGPT não lançou nenhuma versão desktop oficial, mas esta versão falsa parece bem convincente. O infostealer está sendo distribuído por meio de um arquivo zip que contém um arquivo chamado ChatGPT For Windows Setup 1.0.0.exe. Durante o processo de instalação, o malware é executado em segundo plano e começa a extrair os dados de login do Chrome usando o Havelock, uma ferramenta que extrai e descriptografa contas, cookies e histórico de navegadores baseados no Chromium. O falso ChatGPT cria uma entrada AutoStart no registro para garantir que o infostealer seja executado toda vez que a máquina infectada for inicializada. Ele também tem a capacidade de ocultar a janela do console e extrair cookies de sessão web via sqlite3. Os usuários são aconselhados a evitar o download de aplicativos de fontes não confiáveis ou não autorizadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>