<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha de Segurança Permite Bypass de Tela de Bloqueio no Android 14 e 13.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica foi descoberta nas versões 14 e 13 do sistema operacional Android, permitindo que atacantes contornem a tela de bloqueio dos dispositivos. Esta falha de segurança representa um risco significativo, pois pode permitir acesso não autorizado a informações pessoais e dados confidenciais armazenados nos dispositivos afetados. A vulnerabilidade de bypass de tela de bloqueio permite que indivíduos mal-intencionados acessem funções e aplicativos do dispositivo sem a necessidade de inserir a senha, padrão ou usar a biometria configurada pelo usuário. Isso pode levar a uma série de atividades maliciosas, incluindo roubo de dados, instalação de malware e comprometimento da privacidade do usuário. A descoberta dessa falha destaca a importância de manter os sistemas operacionais atualizados e a necessidade de implementar medidas de segurança robustas. Os usuários de dispositivos Android são aconselhados a atualizar seus sistemas para a versão mais recente disponível e a ficar atentos a quaisquer atualizações de segurança fornecidas pela Google. Além disso, é recomendável que os usuários evitem baixar aplicativos de fontes não confiáveis e mantenham um software antivírus atualizado para proteger seus dispositivos contra ameaças emergentes. A conscientização sobre práticas seguras de uso de dispositivos móveis também é crucial para minimizar o risco de exploração de tais vulnerabilidades.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Play Remove aplicativos de empréstimo usados para fraudes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram 18 aplicativos maliciosos de empréstimo para Android no Google Play Store, que foram baixados coletivamente mais de 12 milhões de vezes. Apesar de sua aparência atraente, esses serviços são projetados para defraudar usuários, oferecendo empréstimos com taxas de juros altas e descrições enganosas, enquanto coletam informações pessoais e financeiras das vítimas para chantageá-las e, eventualmente, obter seus fundos. Mensagens SMS e canais de mídia social como Twitter, Facebook e YouTube atuam como principais vias de infecção, embora os aplicativos também estejam disponíveis para download em sites fraudulentos e lojas de aplicativos de terceiros. Os aplicativos fazem parte de um esquema mais amplo que remonta a 2020 e se somam a mais de 300 aplicativos para Android e iOS descobertos no ano passado por Kaspersky, Lookout e Zimperium. Esses aplicativos exploravam o desejo das vítimas por dinheiro rápido para envolvê-las em contratos de empréstimo predatórios e exigir acesso a informações sensíveis, como contatos e mensagens SMS. Além de coletar informações de dispositivos comprometidos, os operadores também recorreram a táticas de chantagem e assédio para pressionar as vítimas a fazer pagamentos, ameaçando divulgar suas fotos e vídeos em plataformas de mídia social. Além disso, os aplicativos usam políticas de privacidade enganosas para explicar por que precisam de permissões para arquivos de mídia, câmera, calendário, contatos, registros de chamadas e mensagens SMS dos usuários. Alguns dos aplicativos também incluem um link para sites falsos, repletos de fotos roubadas de ambientes de escritório e imagens de estoque, em uma tentativa de dar um véu de legitimidade às suas operações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova técnica de injeção de processo desafia EDRs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova coleção de oito técnicas de injeção de processo, coletivamente chamadas “PoolParty”, podem ser exploradas para executar código em sistemas Windows, evitando sistemas de detecção e resposta a endpoints (EDR). Alon Leviev, pesquisador de cibersegurança, destacou que esses métodos são capazes de funcionar em todos os processos sem limitações, tornando-os mais flexíveis do que as técnicas existentes de injeção de processo. A injeção de processo é uma técnica de evasão usada para executar código arbitrário em um processo alvo. Existem várias técnicas de injeção de processo, como injeção de biblioteca de link dinâmico (DLL), injeção de executável portátil, sequestro de execução de thread, esvaziamento de processo e doppelgänging de processo. PoolParty é assim chamado porque se baseia em um componente chamado thread pool do modo de usuário do Windows, aproveitando-o para inserir qualquer tipo de item de trabalho em um processo alvo no sistema. Funciona direcionando “fábricas de trabalhadores” que se referem a objetos do Windows responsáveis por gerenciar threads de trabalhadores do thread pool e substituindo a rotina de início por shellcode malicioso para execução subsequente pelos threads de trabalhadores. PoolParty foi encontrado para alcançar uma taxa de sucesso de 100% contra soluções populares de EDR, incluindo aquelas da CrowdStrike, Cybereason, Microsoft, Palo Alto Networks e SentinelOne. Leviev concluiu que, embora os EDRs modernos tenham evoluído para detectar técnicas conhecidas de injeção de processo, a pesquisa provou que ainda é possível desenvolver técnicas novas e indetectáveis que têm o potencial de causar um impacto devastador. “Atores sofisticados de ameaças continuarão a explorar novos e inovadores métodos para injeção de processo, e os fornecedores de ferramentas de segurança e profissionais devem ser proativos em sua defesa contra eles.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>