<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Principal serviço de acompanhantes do Brasil expõe milhões de dados de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O site brasileiro de acompanhantes Fatal Model pode ter exposto mais de 18 milhões de dados, incluindo nomes, e-mails, telefones, detalhes de contas e informações sobre dispositivos tanto das acompanhantes quanto dos clientes. Os dados vazados abrangeram diversas informações, desde o banco de dados contendo cerca de 14,7 milhões de registros, totalizando aproximadamente 19 GB, até o armazenamento em nuvem da AWS, que continha mais de 3,5 milhões de arquivos, somando coletivamente 700 GB. Além disso, a violação revelou arquivos de aplicativos, materiais de desenvolvimento, tokens de acesso de administrador, dados do dispositivo do usuário, endereços de e-mail, nomes e números de ID do usuário. Os arquivos JavaScript vazados podem conter código confidencial do lado do cliente, incluindo chaves de API e tokens de autenticação. Se explorados, esses dados podem conceder acesso não autorizado a sistemas e recursos, representando uma ameaça considerável. Os dados potencialmente atingidos incluiriam imagens e vídeos usados para processos de verificação junto com a plataforma e fins publicitários. O material data de 2022 e 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Três vulnerabilidades no driver gráfico NVIDIA podem causar corrupção de memória.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Cisco Talos divulgou recentemente três vulnerabilidades em uma funcionalidade do driver NVIDIA D3D10 que funciona com as placas de vídeo. O driver é vulnerável à corrupção de memória se um adversário envia um empacotador de sombreador especialmente criado, pode ocasionar um problema de corrupção de memória no driver. Um invasor pode explorar essas vulnerabilidades de máquinas convidadas que executam ambientes de virtualização. A pesquisa do Talos também indica que essas vulnerabilidades podem ser acionadas a partir de um navegador da Web usando WebGL e WebAssembly. Os pesquisadores dispararam esses problemas de um convidado do HYPER-V usando o recurso RemoteFX, levando à execução de código vulnerável no host HYPER-V (dentro do processo rdvgm.exe). A Microsoft recentemente substituiu o RemoteFX, mas máquinas mais antigas ainda podem usar esse software. A Talos trabalhou com a NVIDIA para garantir que essas vulnerabilidades sejam resolvidas e uma atualização esteja disponível para os clientes afetados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Relatório HP detalha táticas usadas para evitar ferramentas de detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A HP publicou hoje um relatório detalhando como as táticas e técnicas usadas pelos cibercriminosos para escapar das ferramentas de detecção estão evoluindo. Os pesquisadores descobriram que os cibercriminosos agora estão combinando ataques conhecidos para contornar as ferramentas de detecção e as políticas de segurança. Por exemplo, um ataque usou várias linguagens de programação para ignorar as defesas. A carga foi criptografada usando Go para desabilitar a varredura antimalware, mas depois mudou para C++ para interagir com o sistema operacional e executar malware .NET na memória. O relatório também identificou um ataque cibernético entregue usando uma consulta de registro TXT DNS para entregar o Trojan de acesso remoto (RAT) AgentTesla. Por fim, o relatório observou que o código malicioso agora está oculto em plataformas como o Blogspot, que é um serviço que hospeda blogs para indivíduos que não querem criar e manter seu próprio site.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>