<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pentágono lança estratégia inédita para fortalecer cibersegurança na base industrial de defesa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Pentágono lançou sua primeira estratégia de cibersegurança para proteger sua extensa base industrial de ataques cibernéticos. A Secretária Adjunta de Defesa, Kathleen Hicks, destacou a necessidade de resiliência contra esses ataques para defender a nação, em colaboração com a base industrial de defesa (DIB). A estratégia servirá como um roteiro para melhorar a cibersegurança e a resiliência da cadeia de suprimentos, que inclui centenas de milhares de entidades contratadas diretamente pelo Pentágono. Abrangendo os anos fiscais de 2024 a 2027, a estratégia estabelece quatro objetivos principais, como aprimorar as melhores práticas dentro da base industrial. Cada objetivo inclui um conjunto de metas, como a capacidade de se recuperar de um ataque cibernético. O programa de Certificação de Maturidade em Cibersegurança do departamento é um componente chave da estratégia para garantir conformidade e resiliência entre os fornecedores. Oficiais de defesa estão preocupados com as vulnerabilidades digitais das empresas que compõem a cadeia de suprimentos do departamento, considerada infraestrutura crítica e que já foi afetada por várias violações significativas ao longo dos anos. David McKeown, vice-chefe de informações do Pentágono para cibersegurança, enfatizou que o perigo representado por atores maliciosos é constante. Ele destacou a importância de reconhecer o poder dos hackers, mencionando que as intrusões ainda estão ocorrendo e são monitoradas de perto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* NIST anuncia formação de consórcio para melhorar a Base de Dados de Vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia dos EUA (NIST) anunciou a criação de um novo consórcio para operar a Base Nacional de Dados de Vulnerabilidades (NVD). Esta iniciativa vem após a observação de uma queda significativa no enriquecimento de dados de vulnerabilidade no site da NVD, que começou em meados de fevereiro de 2024. Até agora, em março, o NIST analisou apenas 199 das 2957 Vulnerabilidades e Exposições Comuns (CVEs) recebidas, deixando mais de 4000 CVEs não analisadas desde meados de fevereiro. A NVD é considerada a base de dados de vulnerabilidade mais abrangente do mundo, crucial para muitas empresas que dependem dela para implementar atualizações e correções. A falha em resolver esses problemas rapidamente pode afetar significativamente a comunidade de pesquisadores de segurança e organizações em todo o mundo. O NIST está trabalhando para estabelecer um consórcio que aborde os desafios no programa NVD e desenvolva ferramentas e métodos aprimorados. Este consórcio ajudará o NIST com financiamento e feedback sobre desenvolvimentos futuros. As organizações interessadas em se juntar ao consórcio devem assinar o mesmo Acordo de Pesquisa e Desenvolvimento Cooperativo (CRADA) com o NIST e aceitar as mesmas condições e riscos. O NVD planeja considerar novas abordagens para melhorar seus processos nos próximos um a cinco anos, especialmente em relação à identificação de software.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan bancário Vultur retorna com controle remoto aprimorado em dispositivos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan bancário Vultur para Android ressurgiu com novos recursos e técnicas aprimoradas de evasão de detecção e análise, permitindo que seus operadores interajam remotamente com dispositivos móveis e colem dados sensíveis. Segundo o pesquisador Joshua Kamp, o Vultur agora está disfarçando sua atividade maliciosa por meio de comunicação C2 (comando e controle) criptografada, utilizando múltiplos payloads criptografados que são decifrados em tempo real e se passando por aplicativos legítimos para executar suas ações maliciosas. O Vultur foi divulgado pela primeira vez no início de 2021, com a capacidade de explorar as APIs de serviços de acessibilidade do Android para realizar suas ações maliciosas. O malware foi observado sendo distribuído através de aplicativos dropper trojanizados na Google Play Store, que se passam por aplicativos de autenticação e produtividade para enganar os usuários a instalá-los. Outras cadeias de ataque envolvem a disseminação dos droppers por meio de uma combinação de mensagens SMS e chamadas telefônicas, uma técnica conhecida como entrega de ataque orientada por telefone (TOAD), para servir uma versão atualizada do malware. Após a instalação, o dropper malicioso executa três payloads relacionados que registram o bot no servidor C2, obtêm permissões de serviços de acessibilidade para acesso remoto via AlphaVNC e ngrok, e executam comandos obtidos do servidor C2.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>