<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Malware Bypassa UAC e instala Keyloggers em máquinas windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um pacote malicioso carregado no registro npm foi encontrado implantando um sofisticado trojan de acesso remoto em máquinas Windows comprometidas. O pacote, chamado “oscompatible”, foi publicado em 9 de janeiro de 2024, atraindo um total de 380 downloads antes de ser removido. O “oscompatible” incluía “alguns binários estranhos”, de acordo com a empresa de segurança da cadeia de suprimentos de software Phylum, incluindo um único arquivo executável, uma biblioteca de link dinâmico (DLL) e um arquivo DAT criptografado, juntamente com um arquivo JavaScript. Este arquivo JavaScript (“index.js”) executa um script de lote “autorun.bat”, mas apenas após realizar uma verificação de compatibilidade para determinar se a máquina alvo roda no Microsoft Windows. Se a plataforma não for Windows, ele exibe uma mensagem de erro para o usuário, informando que o script está sendo executado no Linux ou em um sistema operacional não reconhecido, instando-os a executá-lo no “Windows Server OS”. O script de lote, por sua vez, verifica se possui privilégios de administrador e, se não, executa um componente legítimo do Microsoft Edge chamado “cookie_exporter.exe” por meio de um comando PowerShell. Tentar executar o binário acionará um prompt de Controle de Conta de Usuário (UAC) pedindo ao alvo para executá-lo com credenciais de administrador. Ao fazer isso, o ator de ameaça realiza a próxima etapa do ataque executando a DLL (“msedge.dll”) aproveitando-se de uma técnica chamada sequestro de ordem de pesquisa de DLL. A versão trojanizada da biblioteca é projetada para descriptografar o arquivo DAT (“msedge.dat”) e lançar outra DLL chamada “msedgedat.dll”, que, por sua vez, estabelece conexões com um domínio controlado pelo ator chamado “kdark1[.]com” para recuperar um arquivo ZIP.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de cibercriminos compromete E-mails de executivos da Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou na sexta-feira que foi alvo de um ataque de um grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) patrocinado por um Estado-nação, resultando no roubo de e-mails e anexos de executivos seniores e outros indivíduos nos departamentos de cibersegurança e jurídico da empresa. O fabricante do Windows atribuiu o ataque ao grupo russo APT conhecido como Midnight Blizzard (anteriormente Nobelium), também conhecido como APT29, BlueBravo, Cloaked Ursa, Cozy Bear e The Dukes. A Microsoft informou que tomou medidas imediatas para investigar, interromper e mitigar a atividade maliciosa após a descoberta em 12 de janeiro de 2024. A campanha teria começado no final de novembro de 2023. “O ator de ameaça usou um ataque de pulverização de senha para comprometer uma conta de teste não produtiva legada e ganhar um ponto de apoio, e então usou as permissões da conta para acessar uma porcentagem muito pequena de contas de e-mail corporativas da Microsoft, incluindo membros de nossa equipe de liderança sênior e funcionários em nossos departamentos de cibersegurança, jurídico e outras funções, e exfiltrou alguns e-mails e documentos anexados”, disse a Microsoft. A Microsoft enfatizou que o ataque não foi resultado de qualquer vulnerabilidade de segurança em seus produtos e que não há evidências de que o adversário tenha acessado ambientes de clientes, sistemas de produção, código-fonte ou sistemas de IA. No entanto, a empresa não divulgou quantas contas de e-mail foram infiltradas ou que informações foram acessadas, mas disse que estava no processo de notificar os funcionários impactados pelo incidente. “Este ataque destaca o risco contínuo que todos os atores de ameaças patrocinados por Estados-nação bem financiados, como o Midnight Blizzard, representam para todas as organizações”, disse o Microsoft Security Response Center (MSRC).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* VMware vCenter Server é alvo de exploração Zero Day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo avançado de espionagem cibernética com ligações à China, anteriormente associado à exploração de falhas de segurança em aparelhos VMware e Fortinet, foi vinculado ao abuso de uma vulnerabilidade crítica no VMware vCenter Server como uma zero-day desde o final de 2021. O grupo, identificado como UNC3886, tem um histórico de utilização de vulnerabilidades zero-day para realizar suas missões sem ser detectado, e este exemplo mais recente demonstra ainda mais suas capacidades, conforme relatado pela Mandiant, uma empresa do Google, em um relatório de sexta-feira. A vulnerabilidade em questão é a CVE-2023-34048 (pontuação CVSS: 9.8), um erro de escrita fora dos limites que pode ser explorado por um ator malicioso com acesso à rede ao vCenter Server. Ela foi corrigida pela Broadcom, proprietária da VMware, em 24 de outubro de 2023. O provedor de serviços de virtualização atualizou seu aviso no início desta semana para reconhecer que “a exploração da CVE-2023-34048 ocorreu no mundo real”. O UNC3886 foi identificado pela primeira vez em setembro de 2022, quando foi descoberto utilizando falhas de segurança desconhecidas na VMware para invadir sistemas Windows e Linux, implantando famílias de malware como VIRTUALPITA e VIRTUALPIE. Os usuários do VMware vCenter Server são aconselhados a atualizar para a versão mais recente para mitigar quaisquer ameaças potenciais. Nos últimos anos, o UNC3886 também aproveitou a CVE-2022-41328 (pontuação CVSS: 6.5), uma falha de travessia de caminho no software Fortinet FortiOS, para implantar os implantes THINCRUST e CASTLETAP para executar comandos arbitrários recebidos de um servidor remoto e exfiltrar dados sensíveis. Esses ataques visam especificamente tecnologias de firewall e virtualização, devido ao fato de que elas não suportam soluções de detecção e resposta de endpoint (EDR), a fim de persistir em ambientes alvo por longos períodos de tempo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>