<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 300.000 firewalls Fortinet estão vulneráveis a falha crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Centenas de milhares de firewalls FortiGate estão vulneráveis a um problema crítico de segurança identificado como CVE-2023-27997, quase um mês depois que a Fortinet lançou uma atualização que resolve o problema. A vulnerabilidade é uma execução remota de código com uma pontuação de gravidade de 9,8 em 10, resultante de um problema de estouro de buffer baseado em heap no FortiOS, o sistema operacional que conecta todos os componentes de rede Fortinet para integrá-los à plataforma Security Fabric do fornecedor. A falha é explorável e permite que um invasor não autenticado execute código remotamente em dispositivos vulneráveis com a interface SSL VPN exposta na web. Em um comunicado em meados de junho, o fornecedor alertou que o problema pode ter sido explorado em ataques. A Fortinet abordou a vulnerabilidade em 11 de junho antes de divulgá-la publicamente, lançando as versões de firmware FortiOS 6.0.17, 6.2.15, 6.4.13, 7.0.12 e 7.2.5. Apesar das chamadas para correção, mais de 300.000 dispositivos de firewall FortiGate ainda estão vulneráveis a ataques e acessíveis pela Internet pública.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers chineses usam HTML Smuggling para se infiltrar em ministérios europeus com PlugX.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo hacker chinês foi observado visando ministérios de Relações Exteriores e embaixadas na Europa usando técnicas de contrabando de HTML para entregar o trojan de acesso remoto PlugX em sistemas comprometidos. A campanha usa novos métodos de entrega, principalmente HTML Smuggling para implantar uma nova variante do PlugX. Embora a carga útil em si permaneça semelhante à encontrada nas variantes PlugX mais antigas, seus métodos de entrega resultam em baixas taxas de detecção, o que até recentemente ajudou a campanha a passar despercebida. Uma análise dos documentos, que foram carregados no banco de dados de malware VirusTotal, revela que eles foram projetados para atingir diplomatas e entidades governamentais na Tchequia, Hungria, Eslováquia, Reino Unido, Ucrânia e também provavelmente na França e na Suécia. O processo de infecção em vários estágios utiliza métodos de carregamento lateral de DLL para descriptografar e iniciar a carga útil final, PlugX.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Operadores do BlackCat estão distribuindo um ransomware por meio de malvertising.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaças associados ao ransomware BlackCat foram observados empregando truques de malvertising para distribuir instaladores maliciosos do aplicativo de transferência de arquivos WinSCP. Malvertising refere-se ao uso de técnicas de envenenamento de SEO para espalhar malware por meio de publicidade online. Normalmente, envolve o sequestro de um conjunto escolhido de palavras-chave para exibir anúncios falsos nas páginas de resultados de pesquisa do Bing e do Google, com o objetivo de redirecionar usuários desavisados para páginas incompletas. Na cadeia de ataque, os agentes de ameaças conseguiram roubar privilégios de administrador para conduzir atividades pós-exploração e tentaram configurar a persistência usando monitoramento remoto e ferramentas de gerenciamento como AnyDesk, bem como acessar servidores de backup. Apesar da natureza dinâmica do ecossistema do cibercrime, à medida que os grupos de cibercriminosos vêm e vão, e algumas operações se associam, encerram ou renomeiam seus esquemas motivados financeiramente, o ransomware permanece como uma ameaça constante.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>