<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização de segurança do Android corrige falha explorada por Spyware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou a atualização de segurança mensal para a plataforma Android, adicionando correções para 56 vulnerabilidades, cinco delas com classificação de gravidade crítica e uma explorada desde pelo menos dezembro passado. O novo nível do patch de segurança 2023-06-05 integra um patch para CVE-2022-22706, uma falha de alta gravidade no driver do kernel da GPU do Mali da Arm que o Threat Analysis Group (TAG) do Google acredita que pode ter sido usado em uma campanha de Spyware segmentada para telefones Samsung. Dispositivos com Android 10 ou anterior não são mais compatíveis e não receberão esta atualização de segurança. Vale a pena notar que a Samsung abordou a CVE-2022-22706 em sua atualização de maio de 2023. A resposta rápida da empresa à exploração ativa da falha provavelmente se deve ao fato de seus usuários serem explicitamente visados pela campanha de spyware. Os usuários de dispositivos desatualizados devem estar cientes do risco de um possível impacto. Eles devem mudar para um modelo Android mais novo e com suporte ativo ou recorrer a uma distribuição Android de terceiros que ainda forneça correções de segurança, mesmo que elas normalmente venham com um atraso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft reserva US$ 425 milhões para multa antecipada da GDPR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft está alertando os investidores de que pode receber uma multa de reguladores europeus de privacidade por publicidade direcionada em sua rede social LinkedIn. A gigante da computação comprou o LinkedIn em 2016 por US$ 26 bilhões, dois anos antes da entrada em vigor do Regulamento Geral de Proteção de Dados da União Europeia. As autoridades europeias de proteção de dados demonstraram maior disposição de usar o GDPR para limitar a publicidade direcionada por motivos de privacidade. Em uma divulgação na quinta-feira, a Microsoft disse que recebeu uma notificação da Comissão Irlandesa de Proteção de Dados em abril dizendo que a agência pretende impor uma multa ao concluir uma investigação sobre uma reclamação de 2018 afirmando que a publicidade direcionada no LinkedIn e outros sites violam a lei. A Microsoft diz que está aumentando o tamanho de um fundo de reserva e assumirá um encargo de aproximadamente US$ 425 milhões no quarto trimestre deste ano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple revela os próximos recursos de privacidade e segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na Conferência Mundial de Desenvolvedores de 2023 , a Apple detalhou novos recursos de privacidade e segurança que serão lançados em seus dispositivos ainda este ano. O navegador Safari da Apple está recebendo um modo de navegação privada aprimorado, que será bloqueado quando não estiver em uso, para que os usuários possam deixar as guias abertas mesmo que precisem se afastar do dispositivo. A navegação privada do Safari também oferecerá proteções avançadas de rastreamento e impressão digital, para evitar que sites usem as tecnologias mais recentes para rastrear e identificar usuários, diz a Apple. Para proteger ainda mais a privacidade dos usuários, os aplicativos de mensagens e e-mail da Apple removerão das URLs qualquer informação que os sites possam usar para rastrear usuários pela Internet. A navegação privada do Safari também removerá essas informações. A gigante da tecnologia também está expandindo o Communication Safety, que avisa as crianças ao receber ou enviar fotos que contenham nudez, para abranger também os vídeos recebidos ou enviados por meio do Messages, e está fornecendo aos desenvolvedores uma nova API para integrar o recurso em seus aplicativos. Os usuários também poderão compartilhar senhas com grupos, e qualquer pessoa do grupo poderá adicionar ou modificar senhas. A funcionalidade é criptografada de ponta a ponta, fornecida pelo iCloud Keychain. Os novos recursos de privacidade e segurança serão incluídos nas atualizações gratuitas de software que a Apple está planejando para este outono.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>