<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha Ativa Explora Vulnerabilidade no Microsoft SmartScreen.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma campanha ativa explorando a vulnerabilidade do Microsoft SmartScreen (CVE-2024-21412). Esta campanha em andamento visa várias regiões, incluindo Espanha, EUA e Austrália, utilizando iscas relacionadas a esquemas de seguro saúde, avisos de transporte e comunicações fiscais para enganar indivíduos e organizações a baixar cargas maliciosas em seus sistemas. A infecção começa com um e-mail de spam contendo um link que redireciona os usuários para um compartilhamento WebDAV usando um protocolo de busca, enganando-os para executar um arquivo de atalho da internet malicioso, explorando a CVE-2024-21412. Os atacantes realizam um ataque em múltiplas etapas utilizando ferramentas legítimas como forfiles.exe, PowerShell, mshta e outros arquivos confiáveis para contornar as medidas de segurança. A cadeia de ataque utiliza DLL sideloading e IDATLoader para injetar a carga final no explorer.exe. Esta campanha entrega Lumma e Meduza Stealer como cargas finais. Em janeiro de 2024, foi descoberta uma sofisticada campanha DarkGate explorando a CVE-2024-21412 através de instaladores de software falsos. Em 13 de fevereiro de 2024, a Microsoft corrigiu esta vulnerabilidade no Microsoft Defender SmartScreen, que envolvia atalhos de internet. Recentemente, foi detectada uma campanha ativa abusando de atalhos de internet (URL). Para mitigar esses riscos, é essencial que usuários e administradores mantenham seus sistemas atualizados com os últimos patches de segurança e estejam vigilantes contra e-mails de phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apache Corrige Vulnerabilidade Crítica Exposição de Código-Fonte.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apache Software Foundation anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica de divulgação de código-fonte em seu popular servidor HTTP Apache. A falha, identificada como CVE-2024-39884, foi abordada na atualização para a versão 2.4.61 do Apache HTTP Server. Esta vulnerabilidade é causada por uma regressão na manipulação de configurações legadas de tipo de conteúdo, que sob certas circunstâncias, pode expor inadvertidamente o código-fonte de arquivos que deveriam ser processados pelo servidor. A vulnerabilidade surgiu devido a uma falha no tratamento da diretiva “AddType” e configurações similares. Em situações onde os arquivos são solicitados indiretamente, essas configurações podem resultar na divulgação do código-fonte local, em vez de apenas servir o conteúdo esperado. Isso significa que scripts PHP e outros arquivos de servidor, que normalmente seriam executados no servidor, poderiam ser enviados como texto plano, expondo potencialmente informações sensíveis.A exposição de código-fonte pode ter várias consequências graves. Atacantes podem explorar essa vulnerabilidade para obter uma compreensão detalhada do ambiente do servidor, facilitando ataques mais sofisticados. A Apache recomenda fortemente que todos os usuários do Apache HTTP Server 2.4.60 atualizem imediatamente para a versão 2.4.61.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware GuardZoo Atinge Mais de 450 Militares no Oriente Médio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Militares de países do Oriente Médio são alvos de uma operação contínua de vigilância cibernética que utiliza uma ferramenta de coleta de dados chamada GuardZoo, voltada para dispositivos Android. A campanha foi atribuída a um grupo alinhado aos Houthis, com base em iscas de aplicativos, logs de servidores de comando e controle (C2), perfil de alvos e localização da infraestrutura de ataque, segundo a Lookout. Mais de 450 vítimas foram impactadas pela atividade maliciosa, com alvos localizados no Egito, Omã, Catar, Arábia Saudita, Turquia, Emirados Árabes Unidos e Iêmen. Dados de telemetria indicam que a maioria das infecções ocorreu no Iêmen. Originalmente comercializado como um malware de commodities por um preço único de US$ 300, ele possui capacidades como ligar para um número de telefone, deletar registros de chamadas, abrir páginas web, gravar áudio e chamadas, acessar mensagens SMS, tirar e enviar fotos e vídeos, e até iniciar um ataque de inundação HTTP. As cadeias de ataque que distribuem o GuardZoo utilizam o WhatsApp e o WhatsApp Business como vetores de distribuição, com as infecções iniciais ocorrendo também por downloads diretos via navegador. Os aplicativos Android armadilhados têm temas militares e religiosos para atrair os usuários a baixá-los. A versão atualizada do malware suporta mais de 60 comandos que permitem buscar payloads adicionais, baixar arquivos e APKs, fazer upload de arquivos (PDF, DOC, DOCX, XLX, XLSX e PPT), e imagens, alterar o endereço C2, e terminar, atualizar ou deletar-se do dispositivo comprometido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>