<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft Trabalha para Corrigir Falhas que Permitem Reversão de Atualizações no Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft está desenvolvendo atualizações de segurança para abordar duas vulnerabilidades que podem ser exploradas para realizar ataques de downgrade contra a arquitetura de atualização do Windows. Essas vulnerabilidades permitem substituir versões atuais de arquivos do sistema operacional por versões mais antigas e vulneráveis. O pesquisador Leviev detalhou uma ferramenta chamada Windows Downdate, que pode transformar uma “máquina Windows totalmente atualizada em suscetível a milhares de vulnerabilidades passadas, transformando vulnerabilidades corrigidas em zero days e tornando o termo ‘totalmente atualizado’ sem sentido em qualquer máquina Windows do mundo.” A ferramenta é capaz de assumir o controle do processo de atualização do Windows para realizar downgrades totalmente indetectáveis, invisíveis, persistentes e irreversíveis em componentes críticos do sistema operacional, permitindo a elevação de privilégios e a evasão de recursos de segurança. Além disso, o Windows Downdate consegue contornar etapas de verificação, como verificação de integridade e aplicação do Trusted Installer, possibilitando efetivamente o downgrade de componentes críticos do sistema operacional, incluindo bibliotecas de vínculo dinâmico (DLLs), drivers e o kernel NT. Esses downgrades têm um impacto adicional, pois o sistema operacional reporta que está totalmente atualizado, ao mesmo tempo em que impede a instalação de futuras atualizações e inibe a detecção por ferramentas de recuperação e varredura.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpe de Phishing Explora Google Drawings e Links do WhatsApp.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova campanha de phishing que utiliza o Google Drawings e links encurtados gerados via WhatsApp para evitar detecção e enganar usuários, induzindo-os a clicar em links falsos projetados para roubar informações sensíveis. Segundo Ashwin Vamshi, “os atacantes escolheram um grupo de sites conhecidos, como Google e WhatsApp, para hospedar elementos do ataque, além de uma página falsa da Amazon para coletar informações das vítimas”. Vamshi descreve o ataque como um exemplo de ameaça “Living Off Trusted Sites” (LoTS), onde sites confiáveis são abusados para conduzir ataques. O ponto de partida do ataque é um e-mail de phishing que direciona os destinatários a uma imagem que parece ser um link de verificação de conta da Amazon. Essa imagem, hospedada no Google Drawings, serve como uma estratégia para evitar a detecção por ferramentas de segurança. O uso de serviços legítimos como o Google Drawings oferece vantagens óbvias para os atacantes. Além de ser uma solução de baixo custo, esses serviços proporcionam uma forma clandestina de comunicação dentro de redes, uma vez que é improvável que sejam bloqueados por produtos de segurança ou firewalls. “O Google Drawings é especialmente atraente no início do ataque porque permite que os usuários (neste caso, os atacantes) incluam links em suas imagens”, explica Vamshi. “Esses links podem facilmente passar despercebidos, especialmente se os usuários sentirem uma urgência em relação a uma possível ameaça à sua conta Amazon.” A página falsa é projetada para coletar credenciais, informações pessoais e detalhes de cartão de crédito. Após a coleta, as vítimas são redirecionadas para a página de login original da Amazon. Como um passo extra, a página web se torna inacessível a partir do mesmo endereço IP uma vez que as credenciais tenham sido validadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FBI e CISA Atualizam Alerta Sobre Grupo de Ransomware BlackSuit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI e a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) publicaram uma atualização conjunta sobre o grupo de ransomware BlackSuit. Este alerta fornece táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) recentemente observados, além de indicadores de comprometimento (IOCs) relacionados à operação do BlackSuit, que é uma rebranding do antigo ransomware Royal, identificado por investigações do FBI até julho de 2024. O ransomware BlackSuit tem como alvo vários setores críticos de infraestrutura, incluindo instalações comerciais, saúde, governo e manufatura. Os atores do BlackSuit ganham acesso inicial às redes das vítimas por meio de vários métodos, incluindo campanhas de phishing, Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP) (utilizado em cerca de 13,3% dos incidentes), exploração de vulnerabilidades em aplicativos expostos publicamente e uso de acessos fornecidos por brokers de acesso e coleta de credenciais de VPN a partir de logs de malware. Historicamente, os atores do Royal foram observados utilizando ferramentas como Chisel, cliente Secure Shell (SSH), PuTTY, OpenSSH e MobaXterm para comunicações de comando e controle (C2). O grupo utiliza SharpShares e SoftPerfect NetWorx para mapear redes de vítimas, além de ferramentas como Mimikatz e Nirsoft para roubo de credenciais e coleta de senhas. Eles também costumam implantar ferramentas como PowerTool e GMER para encerrar processos do sistema. A exfiltração de dados roubados das redes das vítimas é realizada por meio de ferramentas de pós-exploração, como Cobalt Strike, e malware como Ursnif. Os atores do BlackSuit normalmente exigem resgates que variam de US$ 1 milhão a US$ 10 milhões, com pagamentos em Bitcoin, tendo coletivamente buscado mais de US$ 500 milhões, com a maior demanda individual chegando a US$ 60 milhões.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>