<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Ataca APIs Docker Expostas para Minerar Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova campanha de malware que ataca endpoints de API Docker expostos ao público, visando implantar mineradores de criptomoedas e outros malwares. Entre as ferramentas utilizadas está um software de acesso remoto capaz de baixar e executar programas maliciosos adicionais, além de uma utilidade para propagar o malware via SSH. A análise da campanha revelou semelhanças táticas com uma atividade anterior chamada Spinning YARN, que atacava serviços mal configurados como Apache Hadoop YARN, Docker, Atlassian Confluence e Redis para fins de cryptojacking. O ataque começa com os invasores focando em servidores Docker com portas expostas (porta 2375), iniciando uma série de etapas que incluem reconhecimento, elevação de privilégios e exploração. Os payloads são recuperados de uma infraestrutura controlada pelos adversários, executando um script de shell chamado “vurl”. O objetivo principal é configurar o host para acesso remoto e buscar ferramentas adicionais, incluindo “m.tar” e “top”, sendo este último um minerador XMRig. “Na campanha original Spinning YARN, grande parte da funcionalidade de ‘chkstart’ era gerenciada por scripts shell”. O ator da ameaça por trás desta campanha continua a iterar nos payloads implantados ao portar funcionalidades para Go, o que pode indicar uma tentativa de dificultar o processo de análise, ou apontar para experimentações com builds multi-arquitetura.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* VMware Corrige Falhas Críticas em Cloud Foundation e vCenter Server.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware lançou atualizações para corrigir falhas críticas que afetam o Cloud Foundation, o vCenter Server e o vSphere ESXi, que poderiam ser exploradas para escalonamento de privilégios e execução remota de código. Entre as vulnerabilidades, destacam-se duas com pontuação CVSS 9.8, envolvendo estouro de heap na implementação do protocolo DCE/RPC. Essas falhas permitem que um invasor com acesso à rede ao vCenter Server execute código remotamente enviando um pacote de rede especialmente criado. Outra vulnerabilidade, com pontuação CVSS 7.8, envolve falhas de escalonamento de privilégios locais no VMware vCenter devido a má configuração do sudo. Esta falha pode ser explorada por um usuário local autenticado com privilégios não administrativos para obter permissões de root. Anteriormente, em outubro de 2023, a VMware já havia corrigido uma falha semelhante na implementação do protocolo DCE/RPC. As vulnerabilidades foram descobertas pelos pesquisadores Hao Zheng e Zibo Li da empresa chinesa de cibersegurança QiAnXin LegendSec, e Matei “Mal” Badanoiu da Deloitte Romênia. As falhas afetam as versões 7.0 e 8.0 do vCenter Server, e foram corrigidas nas versões 7.0 U3r, 8.0 U1e e 8.0 U2d. Embora não haja relatos de exploração ativa dessas vulnerabilidades, é crucial que os usuários apliquem os patches rapidamente, dada a criticidade das falhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Meta Pausa Treinamento de IA com Dados por Questões de Privacidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Meta anunciou que está adiando seus esforços para treinar os grandes modelos de linguagem (LLMs) da empresa usando conteúdo público compartilhado por usuários adultos no Facebook e Instagram na União Europeia, após um pedido da Comissão de Proteção de Dados da Irlanda (DPC). A empresa expressou decepção em ter que pausar seus planos de IA, afirmando que levou em consideração o feedback de reguladores e autoridades de proteção de dados na região. A questão central é o plano da Meta de usar dados pessoais para treinar seus modelos de inteligência artificial (IA) sem buscar o consentimento explícito dos usuários, baseando-se na justificativa legal de “Interesses Legítimos” para processar dados de primeira e terceira parte na região. Essas mudanças estavam previstas para entrarem em vigor em 26 de junho, antes das quais a empresa informou que os usuários poderiam optar por não ter seus dados utilizados, submetendo um pedido “se desejassem”. A Meta já utiliza conteúdo gerado por usuários para treinar sua IA em outros mercados, como os Estados Unidos. Stefano Fratta, diretor global de engajamento de políticas de privacidade da Meta, disse que isso representa um retrocesso para a inovação europeia, competição no desenvolvimento de IA e atrasa os benefícios da IA para as pessoas na Europa. Ele acrescentou que a Meta permanece confiante de que sua abordagem está em conformidade com as leis e regulamentos europeus, sendo mais transparente do que muitos de seus concorrentes na indústria. A Meta também afirmou que não pode trazer a Meta AI para a Europa sem poder treinar seus modelos de IA com informações coletadas localmente que capturam as diversas línguas, geografias e referências culturais, observando que isso resultaria em uma “experiência de segunda categoria”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>