<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos Sequestram Canais do YouTube para Distribuir Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Como uma das plataformas de mídia social mais populares atualmente, o YouTube frequentemente se encontra na mira de cibercriminosos que o exploram para promover golpes e distribuir malware. As iscas variam, mas muitas vezes envolvem vídeos que se passam por tutoriais sobre software popular ou anúncios de promoções de criptomoedas. Em outros cenários, fraudadores inserem links para sites maliciosos nas descrições dos vídeos ou nos comentários, disfarçando-os como recursos genuínos relacionados ao conteúdo do vídeo. Os roubos de canais populares do YouTube elevam o jogo a um novo nível. Ao ampliar o alcance das campanhas fraudulentas para inúmeros usuários regulares do YouTube, eles maximizam o impacto de seus esforços. Cibercriminosos há muito tempo são conhecidos por reutilizar esses canais para espalhar golpes de criptomoedas e outros tipos de malware de roubo de informações, muitas vezes por meio de links para software pirata e carregado de malware, filmes e trapaças de jogos. Enquanto isso, os YouTubers que tiveram suas contas roubadas enfrentam uma experiência altamente angustiante, com as consequências variando desde a perda de renda até danos permanentes à reputação. Na maioria das vezes, tudo começa com o bom e velho phishing. Os atacantes criam sites falsos e enviam e-mails que parecem ser do YouTube ou do Google e tentam enganar as vítimas para que entreguem suas credenciais de acesso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Vulnerabilidade em CPUs Intel Permite Vazamento de Informações.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os modernos processadores da Intel, incluindo Raptor Lake e Alder Lake, foram encontrados vulneráveis a um novo ataque de canal lateral que pode ser explorado para vazar informações sensíveis dos processadores. O ataque, codinome Indirector, foi descoberto pelos pesquisadores de segurança Luyi Li, Hosein Yavarzadeh e Dean Tullsen. Ele explora deficiências identificadas no Preditor de Ramificação Indireta (IBP) e no Buffer de Alvo de Ramificação (BTB) para contornar as defesas existentes e comprometer a segurança das CPUs. “O Preditor de Ramificação Indireta (IBP) é um componente de hardware em CPUs modernas que prevê os endereços de destino das ramificações indiretas”, observaram os pesquisadores. A ideia central é identificar vulnerabilidades no IBP para lançar ataques precisos de Injeção de Alvo de Ramificação (BTI) também conhecido como Spectre v2 (CVE-2017-5715), que visam o preditor de ramificação indireta do processador para resultar na divulgação não autorizada de informações a um atacante com acesso local ao usuário via um canal lateral. A Intel, que foi informada das descobertas em fevereiro de 2024, desde então notificou outros fornecedores de hardware/software afetados sobre o problema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Bloqueia Mais de 10.000 Tentativas de Operador Chinês.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google bloqueou mais de 10.000 instâncias de atividade do Dragon Bridge no primeiro trimestre de 2024, um operador de influência afiliado à China que promove visões pró-República Popular da China (RPC) online. A gigante da tecnologia também interrompeu mais de 65.000 instâncias de atividade do Dragon Bridge no YouTube e no Blogger em 2023. O Grupo de Análise de Ameaças (TAG) do Google descreveu o grupo como o operador de influência mais ativo que monitora, focando principalmente em criar conteúdo de baixa qualidade, mas com um objetivo claro de manipular a percepção pública. Embora a maior parte do conteúdo produzido pelo Dragon Bridge seja de baixa qualidade e sem uma mensagem política clara, uma pequena fração das contas publicam sobre eventos atuais, incluindo eleições em Taiwan e a guerra Israel-Hamas. Muitas dessas postagens criticam o governo dos EUA, buscando minar sua imagem internacional. Esse conteúdo é direcionado principalmente a falantes de chinês, mas também inclui narrativas em inglês e outros idiomas. Além das eleições em Taiwan, o Dragon Bridge também criou conteúdo crítico ao governo dos EUA em relação aos protestos estudantis sobre a guerra Israel-Hamas em universidades americanas. A narrativa desses conteúdos era geralmente pró-Palestina, retratando os governos ocidentais como hipócritas. Esse conteúdo incluía vídeos de baixa qualidade e material que parecia uma reportagem de TV, com gráficos de abertura e música dramática.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>