<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnet Mirai explora falhas no Ivanti Connect Secure para entregar cargas maliciosas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O botnet Mirai está explorando duas falhas recentemente divulgadas nos dispositivos Ivanti Connect Secure (ICS) para entregar cargas maliciosas. Os cibercriminosos estão explorando as vulnerabilidades CVE-2023-46805 e CVE-2024-21887 para implantar o botnet. A falha CVE-2023-46805 permite que invasores contornem a autenticação, enquanto a CVE-2024-21887 é uma vulnerabilidade de injeção de comando. Juntas, elas permitem que os atacantes criem uma cadeia de exploração capaz de executar códigos arbitrários e assumir o controle das instâncias vulneráveis. O script de shell baixado é projetado para obter o malware do botnet Mirai a partir de um endereço IP controlado pelo atacante (“192.3.152[.]183”). Os pesquisadores alertam que a presença do Mirai por meio dessa vulnerabilidade pode indicar a chegada de outros malwares e ransomwares. Enquanto isso, a SonicWall revelou que um falso executável do Windows File Explorer (“explorer.exe”) foi encontrado instalando um minerador de criptomoedas. O vetor exato de distribuição do malware ainda é desconhecido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Boeing confirma tentativa de extorsão de US$ 200 milhões pelo grupo LockBit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Boeing confirmou que foi alvo de uma tentativa de extorsão de US$ 200 milhões em outubro de 2023, conduzida pelo grupo de ransomware LockBit. A gigante da aviação revelou essa informação após a divulgação de uma acusação do Departamento de Justiça dos EUA na terça-feira. A denúncia identificou Dmitry Yuryevich Khoroshev como o principal administrador e desenvolvedor da operação de ransomware LockBit. Além de ser indiciado nos EUA, Khoroshev enfrentou uma série de ações internacionais que incluíram sanções nos Estados Unidos, Reino Unido e Austrália. A Boeing, que inicialmente manteve o anonimato como a empresa citada na acusação, confirmou posteriormente ao CyberScoop que foi a corporação multinacional referenciada no documento. A tentativa de extorsão ocorreu após o grupo LockBit publicar cerca de 43 gigabytes de dados da Boeing em seu site no início de novembro. Na época, a empresa descreveu o incidente como um “impacto em elementos do nosso negócio de peças e distribuição”, mas afirmou que a segurança dos voos não foi afetada. A Boeing se recusou a pagar o resgate exigido. A acusação ressaltou que a demanda de US$ 200 milhões exemplificava o padrão de pedidos “extremamente altos” feitos pelo grupos LockBit. Desde 2019, o grupo arrecadou mais de US$ 500 milhões em resgates pagos por suas vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade Log4J continua entre as mais exploradas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Três anos após sua descoberta, a vulnerabilidade Log4J (CVE-2021-44228) ainda está entre as mais exploradas, segundo pesquisadores em segurança cibernética. No primeiro relatório inaugural de ameaças para o primeiro trimestre de 2024, divulgado durante a RSA Conference, foi revelado que o exploit Log4J representou 30% das explorações de vulnerabilidades de saída e 18% das de entrada no primeiro trimestre de 2024. Além disso, o relatório revelou que protocolos inseguros ainda são amplamente utilizados dentro das redes corporativas. A análise mostrou que 62% de todas as aplicações web funcionam em HTTP, um protocolo sem criptografia. Além disso, 54% do tráfego de rede utiliza Telnet, protocolo conhecido por ser suscetível a ataques cibernéticos baseados em rede. Por fim, 46% do tráfego observado utiliza a versão 1 do protocolo SMB, que é menos segura que suas versões mais recentes. O movimento lateral de atores de ameaças foi identificado com mais frequência nos setores de agricultura, imobiliário, viagens e turismo. Segundo os pesquisadores, a falta de protocolos seguros facilita a movimentação dentro das redes após a invasão inicial. O relatório também destacou que as técnicas, táticas e procedimentos (TTPs) dos atores de ameaças variam conforme o setor-alvo. Por exemplo, a técnica ‘Endpoint Denial of Service’ (T1499) é predominante nos setores de entretenimento, telecomunicações, mineração e metais. Já nos setores de serviços e hospitalidade, a técnica de ‘Exploitation for Credential Access’ (T1212) foi três vezes mais comum do que em outros setores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>