<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Governo Egípcio suspeito de utilizar Zero Days da Apple em ataque Político.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em 21 de setembro de 2023, a Apple corrigiu três vulnerabilidades de dia zero que foram exploradas para instalar um spyware chamado “Predator” no iPhone de Ahmed Eltantawy, ex-membro do parlamento egípcio. A investigação conjunta realizada pelo Citizen Lab e pelo Google’s Threat Analysis Group (TAG) revelou que o spyware foi entregue por meio de links enviados via SMS e WhatsApp. Eltantawy foi alvo de ataques persistentes entre maio e setembro de 2023. O ataque explorou três vulnerabilidades específicas (CVE-2023-41991, CVE-2023-41992 e CVE-2023-41993) que permitiam a execução remota de código e a elevação de privilégios em dispositivos alvo. O spyware “Predator” foi desenvolvido pela empresa Cytrox e é semelhante ao Pegasus da NSO Group. Ele foi incluído na lista do governo dos EUA em julho de 2023 por violações de direitos humanos. Maddie Stone, pesquisadora do Google TAG, caracterizou o ataque como um caso de “adversário no meio” (AitM), que explora a falta de HTTPS em sites visitados pela vítima para redirecioná-la a um site operado pelo ator da ameaça.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* IDC alerta sobre o foco excessivo em IA e a negligência dos dados em Cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>De acordo com analistas da IDC, a indústria de cibersegurança tem focado excessivamente na tecnologia de inteligência artificial (IA), negligenciando a importância dos dados subjacentes que alimentam esses sistemas. A pesquisa da IDC sugere que os resultados positivos da IA em defesa cibernética dependem fortemente da estrutura e integridade dos dados que a alimentam. Frank Dickson, vice-presidente do grupo, afirma que os dados são a infraestrutura que habilita a IA em segurança. Dickson compara a IA preditiva à carne, rica em proteínas e nutrição, que constrói músculos e ossos. Por outro lado, a IA generativa é como uma bebida energética que fornece energia rápida, mas não resolve problemas de forma integral. O estudo enfatiza a necessidade das empresas e fornecedores de cibersegurança alimentarem modelos de IA generativa com dados bem estruturados, gerenciados e curados. Segundo Dickson, o desafio de normalizar e qualificar a telemetria de segurança de múltiplas fontes é significativamente mais difícil do que construir ferramentas de IA generativa. Ele observa que o progresso feito em IA generativa no último ano é provavelmente equivalente ao que foi feito em dados nos últimos dez anos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware que Ameaça Governos no Oriente Médio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo e sofisticado malware chamado Deadglyph foi identificado em uma campanha de ciberespionagem contra uma agência governamental no Oriente Médio. O malware é atribuído ao grupo Stealth Falcon, conhecido por atacar ativistas, jornalistas e dissidentes. Embora o método exato de entrega ainda seja desconhecido, suspeita-se que um executável malicioso x64, possivelmente um instalador de programa, seja usado para propagar o Deadglyph. Este executável malicioso, por sua vez, faz o download de um componente baseado em .NET chamado Orchestrator, que se comunica com o servidor C2 para receber comandos maliciosos adicionais. O malware é projetado para realizar uma série de manobras evasivas, permitindo-lhe permanecer indetectável. Se falhar em estabelecer comunicação com o servidor C2 após um período determinado, ele aciona um mecanismo de auto-remoção para evitar análises. Além disso, o malware possui uma série de mecanismos anti-evasão, incluindo o monitoramento contínuo de processos do sistema e a implementação de padrões de rede aleatórios.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>