<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataque de ransomware atinge a empresa Yamaha Motor.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Yamaha Motor, fabricante japonesa, confirmou que foi vítima de um ataque cibernético após ser listada no site de vazamentos de um grupo de ransomware na última semana. A Yamaha Motor divulgou um comunicado na última quinta-feira confirmando que um servidor gerenciado por sua subsidiária de fabricação e vendas de motocicletas nas Filipinas foi alvo de um ataque de ransomware descoberto em 25 de outubro. O ataque resultou no vazamento de informações pessoais de funcionários, mas a empresa observou que ainda levará mais tempo para entender completamente a extensão do dano. O incidente foi relatado às autoridades filipinas em 27 de outubro e, na quinta-feira, a empresa confirmou o vazamento de informações de funcionários. O ataque foi limitado a um dos servidores gerenciados pela YMPH e confirmamos que não afetou a sede ou outras empresas do grupo Yamaha Motor”, disse a empresa em um comunicado. A Yamaha Motor não especificou qual grupo de ransomware os atacou, mas o grupo INC ransomware postou a empresa em seu site de vazamentos na quarta-feira.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 330 Mil beneficiários do medicare afetados por falha no MOVEit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 330.000 beneficiários do Medicare foram afetados por uma violação de dados relacionada à exploração do serviço de transferência de arquivos MOVEit por um grupo de ransomware russo. O Centro de Serviços de Medicare e Medicaid dos EUA (CMS), que fornece cobertura de saúde a mais de 160 milhões de pessoas, revelou que os dados vazados incluem nomes, números da Previdência Social, endereços, datas de nascimento, números de telefone, Identificadores de Beneficiários do Medicare (MBI) ou Números de Reivindicação de Seguro de Saúde, números de carteira de motorista e identificação estadual, histórico médico/notas, informações de provedores de saúde e prescrições, e informações de reivindicações e políticas de seguro de saúde. O incidente ocorreu na rede corporativa da Maximus Federal Services, um contratado do CMS que utilizava o MOVEit Transfer da Progress Software. O CMS e a Maximus Federal Services estão notificando as pessoas afetadas e oferecendo serviços gratuitos de monitoramento de crédito por 24 meses.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Medusa ameaça Toyota com pedido de resgate milionário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Toyota está se recuperando de um ataque cibernético que afetou sua divisão de serviços financeiros na Europa e na África. A empresa começou a restabelecer alguns serviços após detectar o incidente. Um porta-voz da Toyota encaminhou a Recorded Future News para uma declaração publicada pela empresa sobre o incidente, que ocorreu após reivindicações feitas pelo notório grupo de ransomware Medusa. “A Toyota Financial Services Europe &amp; Africa identificou recentemente atividades não autorizadas em sistemas de um número limitado de suas localidades. Desconectamos certos sistemas para investigar essa atividade e reduzir o risco, e também começamos a trabalhar com as autoridades policiais. Na maioria dos países, já começamos a restabelecer nossos sistemas”, afirmou a empresa. A Toyota está trabalhando arduamente para restabelecer os sistemas o mais rápido possível e lamenta qualquer inconveniente causado a clientes e parceiros de negócios. Até o momento, o incidente está limitado à Toyota Financial Services Europe &amp; Africa. Nos últimos três anos, a montadora lidou com vários incidentes de cibersegurança, incluindo um incidente abrangente anunciado em maio, onde informações sobre mais de 2 milhões de veículos no Japão foram expostas por mais de uma década. A declaração da empresa veio horas depois do grupo Medusa ransomware reivindicar ter roubado dados da Toyota Financial Services. O grupo deu à empresa 10 dias para pagar um resgate de 8 milhões de dólares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>