<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google Cloud apresenta Security AI para detecção e análise de ameaças.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A divisão de nuvem do Google está seguindo os passos da Microsoft com o lançamento do Security AI Workbench, que utiliza modelos generativos de IA para obter melhor visibilidade do cenário de ameaças. A ideia é aproveitar os avanços mais recentes em IA para aumentar a análise pontual de incidentes, detecção de ameaças e análise para combater e prevenir novas infecções, fornecendo inteligência confiável, relevante e acionável. Para esse fim, o Security AI Workbench abrange uma ampla variedade de novas ferramentas baseadas em IA, incluindo VirusTotal Code Insight e Mandiant Breach Analytics for Chronicle, para analisar scripts potencialmente maliciosos e alertar os clientes sobre violações ativas em seus ambientes. O Google também está usando modelos de aprendizado de máquina para detectar e responder a abuso de API e ataques de lógica de negócios, em que um adversário transforma uma funcionalidade legítima em uma arma para atingir um objetivo nefasto sem acionar um alerta de segurança. As notícias do Security AI Workbench do Google também seguem os planos do GitLab de integrar AI em sua plataforma para ajudar os desenvolvedores a evitar o vazamento de tokens de acesso e evitar falsos positivos durante os testes de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware RustBucket está atacando sistemas macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Suspeita-se que um agente de ameaças norte-coreano com motivação financeira esteja por trás de uma nova cepa de malware para macOS da Apple chamada RustBucket. Segundo os pesquisadores o malware se comunica com servidores de comando e controle (C2) para baixar e executar várias cargas úteis. A empresa de gerenciamento de dispositivos da Apple o atribuiu o ataque a um grupo conhecido como BlueNoroff. No início deste ano, o FBI implicou o agente da ameaça pelo roubo de US$ 100 milhões em ativos de criptomoeda da Harmony Horizon Bridge em junho de 2022. O malware macOS identificado se disfarça como um aplicativo “Internal PDF Viewer” para ativar a infecção. Atualmente, não está claro como o acesso inicial é obtido e se os ataques foram bem-sucedidos, mas o desenvolvimento é um sinal de que os agentes de ameaças estão adaptando seus conjuntos de ferramentas para acomodar malware de plataforma usando linguagens de programação como Go e Rust.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova vulnerabilidade SLP pode permitir que invasores lancem ataques DDoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Surgiram detalhes sobre uma vulnerabilidade de segurança de alta gravidade que afeta o Service Location Protocol (SLP) que pode ser armada para lançar ataques volumétricos de negação de serviço contra alvos. Os invasores que exploram essa vulnerabilidade podem aproveitar instâncias vulneráveis para lançar ataques massivos de amplificação de negação de serviço (DoS) com um fator de até 2.200 vezes, potencialmente tornando-o um dos maiores ataques de amplificação já relatados. A vulnerabilidade, que recebeu o identificador CVE-2023-29552, afeta mais de 2.000 organizações globais e mais de 54.000 instâncias SLP acessíveis pela Internet. Isso inclui VMWare ESXi Hypervisor, impressoras Konica Minolta, Planex Routers, IBM Integrated Management Module (IMM), SMC IPMI e 665 outros tipos de produtos. Os 10 principais países com o maior número de organizações com instâncias SLP vulneráveis são os EUA, Reino Unido, Japão, Alemanha, Canadá, França, Itália, Brasil, Holanda e Espanha.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>