<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* RansomHub expande operações com mais de 200 ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Desde sua criação em fevereiro de 2024, o grupo de ransomware RansomHub já atacou pelo menos 210 vítimas, abrangendo diversos setores críticos, como abastecimento de água e esgoto, tecnologia da informação, serviços governamentais, saúde pública, serviços de emergência, alimentação e agricultura, serviços financeiros, instalações comerciais, manufatura crítica, transporte e infraestrutura de comunicações, de acordo com o governo dos EUA. O RansomHub é uma variante de ransomware como serviço (RaaS) que evoluiu a partir das ameaças conhecidas como Cyclops e Knight. Nos últimos meses, essa operação atraiu afiliados de alto perfil de outros grupos proeminentes. A atividade do RansomHub tem aumentado significativamente, representando cerca de 2% de todos os ataques de ransomware observados no primeiro trimestre de 2024, 5,1% no segundo trimestre e 14,2% até agora no terceiro trimestre. Além disso, cerca de 34% dos ataques do RansomHub têm como alvo organizações na Europa, um percentual mais elevado do que o observado em outras ameaças. O grupo é conhecido por utilizar o modelo de dupla extorsão, onde dados são exfiltrados e os sistemas das vítimas são criptografados para forçar o pagamento de resgate. As empresas visadas que se recusam a pagar têm suas informações publicadas em um site de vazamento de dados, onde ficam disponíveis por períodos que variam de 3 a 90 dias. O acesso inicial aos ambientes das vítimas é frequentemente facilitado pela exploração de vulnerabilidades conhecidas em sistemas como Apache ActiveMQ (CVE-2023-46604), Atlassian Confluence (CVE-2023-22515), Citrix ADC (CVE-2023-3519), F5 BIG-IP (CVE-2023-46747), Fortinet FortiOS (CVE-2023-27997) e Fortinet FortiClientEMS (CVE-2023-48788), entre outros. Um aspecto notável dos ataques do RansomHub é o uso de criptografia intermitente para acelerar o processo de comprometimento dos dados, com a exfiltração sendo realizada através de ferramentas como PuTTY, Amazon AWS S3 buckets, solicitações HTTP POST, WinSCP, Rclone, Cobalt Strike, Metasploit, entre outros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers iranianos criam rede para atacar campanhas políticas americanas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova infraestrutura de rede configurada por atores de ameaça iranianos para apoiar atividades relacionadas ao recente direcionamento de campanhas políticas dos EUA. A infraestrutura do grupo é elaborada, utilizando provedores de DNS dinâmico (DDNS) como Dynu, DNSEXIT e Vitalwerks para registrar domínios usados em ataques de phishing. Esses domínios frequentemente utilizam temas enganosos relacionados a serviços em nuvem, compartilhamento de arquivos e visualização de documentos para atrair alvos a revelar informações sensíveis ou baixar arquivos maliciosos. O adversário tem um histórico de realizar ataques de phishing altamente direcionados que utilizam extensas técnicas de engenharia social para infectar usuários com malware como POWERSTAR (também conhecido como CharmPower e GorjolEcho) e GORBLE, que foi recentemente identificado pela Mandiant, propriedade da Google, como usado em campanhas contra Israel e EUA. O processo de infecção costuma ser de múltiplas etapas, envolvendo o acesso inicial através de phishing, seguido pelo estabelecimento de comunicação com servidores de comando e controle (C2), e finalmente a exfiltração de dados ou a entrega de cargas úteis adicionais. A infraestrutura do grupo permite o registro rápido de domínios, dificultando o rastreamento das atividades do grupo, especialmente com o uso de provedores de DDNS que permitem mudanças rápidas nos endereços IP.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ransomware Cicada3301 ataca sistemas VMware ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova operação de ransomware como serviço (RaaS) chamada Cicada3301 surgiu recentemente no cenário de ameaças cibernéticas, já tendo como alvo dezenas de empresas. Desde meados de junho, o grupo responsável pelo Cicada3301 listou 23 vítimas em seu portal de extorsão na Dark Web. Embora o nome Cicada3301 remeta a uma famosa série online postada entre 2012 e 2014, não há indícios de que o grupo de ransomware esteja diretamente relacionado a essas atividades. Os operadores do Cicada3301 começaram a recrutar afiliados no fórum de crimes cibernéticos RAMP desde junho, ampliando seu alcance e capacidade de ataque. O ransomware Cicada3301 é escrito em Rust e tem como alvo tanto sistemas Windows quanto hosts Linux/ESXi, com uma variante específica destinada a sistemas VMware ESXi. O que chama a atenção é a semelhança significativa entre o Cicada3301 e o ransomware ALPHV, que agora está inativo. Ambas as variantes de ransomware foram escritas em Rust e utilizam o algoritmo ChaCha20 para criptografia, além de compartilharem comandos quase idênticos para desligar máquinas virtuais e remover snapshots. Outros pontos de similaridade incluem a convenção de nomeação de arquivos de recuperação e o uso de parâmetros de comando para exibir a saída gráfica durante o processo de criptografia. O ataque inicial do grupo Cicada3301 foi realizado com o uso de credenciais roubadas ou obtidas por força bruta para acessar sistemas via ScreenConnect. O endereço IP associado ao grupo de ransomware está ligado ao botnet Brutus, sugerindo possíveis conexões entre os dois. O Cicada3301 gera uma chave simétrica para criptografia utilizando o gerador de números aleatórios OsRng. O malware usa uma função chamada encrypt_file para manejar a criptografia de arquivos. Esse processo envolve a extração de uma chave PGP pública armazenada na seção de dados do binário, que é usada para criptografar a chave simétrica gerada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>