<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ameaças Cibernéticas Crescem com o Uso de MaaS e RaaS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A sofisticação das ameaças cibernéticas aumentou dramaticamente, com atores maliciosos utilizando táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) avançados para explorar vulnerabilidades e evitar a detecção, de acordo com um relatório recente da Darktrace. Ferramentas baseadas em assinaturas, como Malware-as-a-Service (MaaS) e Ransomware-as-a-Service (RaaS), reduziram a barreira de entrada para atacantes menos experientes, tornando mais fácil realizar ataques complexos e multietapas. Esses serviços permitem que cibercriminosos acessem desde malwares prontos até modelos de emails de phishing, facilitando ataques sofisticados. A persistência desses modelos de serviços de cibercrime, juntamente com o surgimento de novas ameaças, como o ransomware Qilin, sublinha a necessidade contínua de medidas de segurança adaptativas e impulsionadas por machine learning, que possam acompanhar o ritmo de um cenário de ameaças em rápida evolução. Os riscos associados ao MaaS continuam a representar uma ameaça significativa para as organizações. O relatório mostra que o cibercrime como serviço domina o cenário de ameaças, com ferramentas de MaaS e RaaS constituindo uma parte significativa dos ataques. Entre as ameaças mais comuns observadas de janeiro a junho de 2024 estão malwares de roubo de informações, trojans, Remote Access Trojans (RATs), botnets e loaders. Além disso, novos tipos de ameaças surgiram ao lado das persistentes, com destaque para o aumento do ransomware Qilin, que emprega táticas refinadas para contornar as ferramentas de segurança e dificultar a reação das equipes de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores Descobrem Vulnerabilidades no Serviço de Azure Health Bot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram duas falhas críticas no Azure Health Bot Service da Microsoft, que, se exploradas, poderiam permitir que atores mal-intencionados realizassem movimentos laterais dentro de ambientes de clientes e acessassem dados sensíveis de pacientes. Essas falhas, que já foram corrigidas pela Microsoft, poderiam ter permitido o acesso a recursos entre locatários dentro do serviço, de acordo com um novo relatório da Tenable. O Azure AI Health Bot Service é uma plataforma em nuvem que permite que desenvolvedores em organizações de saúde criem e implementem assistentes virtuais de saúde baseados em IA para gerenciar cargas de trabalho administrativas e interagir com pacientes. Isso inclui bots criados por provedores de seguros para permitir que clientes verifiquem o status de reivindicações e façam perguntas sobre benefícios e serviços, bem como bots gerenciados por entidades de saúde para ajudar pacientes a encontrar cuidados apropriados ou médicos próximos. A pesquisa da Tenable se concentra especificamente em um aspecto do Azure AI Health Bot Service chamado Data Connections, que oferece um mecanismo para integrar dados de fontes externas, sejam de terceiros ou dos próprios endpoints de API dos provedores de serviço. A descoberta dessas vulnerabilidades levanta preocupações sobre como chatbots podem ser explorados para revelar informações sensíveis. Em particular, as vulnerabilidades envolviam uma falha na arquitetura subjacente do serviço de chatbot, destacando a importância da segurança tradicional de aplicativos web e nuvem na era dos chatbots baseados em IA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FBI Desmantela Infraestrutura do Grupo de Ransomware Dispossessor.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI anunciou na segunda-feira a interrupção da infraestrutura online associada ao grupo emergente de ransomware conhecido como Dispossessor, também chamado de Radar. A operação resultou na desmontagem de três servidores nos EUA, três no Reino Unido, dezoito na Alemanha, além de oito domínios criminosos nos EUA e um na Alemanha. Desde sua criação em agosto de 2023, o Radar/Dispossessor rapidamente se tornou um grupo de ransomware com impacto internacional, visando pequenas e médias empresas dos setores de produção, desenvolvimento, educação, saúde, serviços financeiros e transporte, de acordo com comunicado do FBI. Até o momento, foram identificadas 43 empresas como vítimas dos ataques do Dispossessor, localizadas em países como Argentina, Austrália, Bélgica, Brasil, Canadá, Croácia, Alemanha, Honduras, Índia, Peru, Polônia, Emirados Árabes Unidos, Reino Unido e Estados Unidos. O Dispossessor, semelhante ao LockBit, surgiu como um grupo de ransomware-as-a-service (RaaS), seguindo o modelo de dupla extorsão, onde os dados das vítimas são exfiltrados e mantidos como reféns, além de ter seus sistemas criptografados. Aqueles que se recusam a pagar o resgate são ameaçados com a exposição dos dados. As cadeias de ataque montadas pelos atores mal-intencionados têm aproveitado falhas de segurança em sistemas ou senhas fracas como ponto de entrada para invadir os alvos e ganhar acesso elevado, bloqueando seus dados por meio de barreiras de criptografia. Caso as empresas não entrassem em contato com os criminosos, o grupo passava a contatar proativamente outras pessoas na organização da vítima, por meio de e-mails ou telefonemas, com o objetivo de aumentar a pressão para o pagamento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>