<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vazamento de Token do GitHub Expõe Repositórios Python.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um token do GitHub acidentalmente vazado que poderia ter concedido acesso elevado aos repositórios do GitHub da linguagem Python, do Python Package Index (PyPI) e da Python Software Foundation (PSF). O segredo foi vazado em um contêiner público do Docker hospedado no Docker Hub. Este caso foi excepcional porque alguém poderia injetar código malicioso em pacotes do PyPI e até mesmo na própria linguagem Python. Um invasor poderia, hipoteticamente, usar seu acesso de administrador para orquestrar um ataque em larga escala na cadeia de suprimentos, envenenando o código-fonte associado ao núcleo da linguagem de programação Python ou ao gerenciador de pacotes PyPI. Após a divulgação responsável em 28 de junho de 2024, o token que foi emitido para a conta do GitHub vinculada ao administrador do PyPI, foi imediatamente revogado. Não há evidências de que o segredo tenha sido explorado em campo. O PyPI informou que o token foi emitido em algum momento antes de 3 de março de 2023, e que a data exata é desconhecida devido à indisponibilidade dos logs de segurança além de 90 dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Exploram Falha no Microsoft Internet Explorer para Roubar Dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe da Trend Micro identificou que um grupo avançado de ameaças persistentes (APT) chamado Void Banshee está explorando uma vulnerabilidade recentemente divulgada no mecanismo do navegador Microsoft MHTML. Essa falha, identificada como CVE-2024-38112, está sendo utilizada como um zero day para distribuir um infostealer conhecido como Atlantida. A atividade foi observada em meados de maio de 2024 e envolve uma cadeia de ataque em múltiplos estágios, utilizando arquivos de atalho de internet (URL) especialmente criados. Os pesquisadores destacaram que as variações da campanha Atlantida têm sido altamente ativas ao longo de 2024, adaptando-se para explorar a CVE-2024-38112 nas cadeias de infecção do Void Banshee. Eles ressaltaram que a capacidade de grupos APT como o Void Banshee de explorar serviços desativados, como o Internet Explorer, representa uma ameaça significativa para organizações em todo o mundo. A CVE-2024-38112 foi tratada pela Microsoft na atualização de Patch Tuesday da semana passada. Descrita pela Microsoft como uma vulnerabilidade de spoofing no mecanismo MSHTML (também conhecido como Trident) do descontinuado Internet Explorer, a Zero Day Initiative (ZDI) a classificou como uma falha de execução remota de código. As cadeias de ataque envolvem e-mails de spear-phishing com links para arquivos ZIP em sites de compartilhamento de arquivos, que contêm arquivos URL explorando a CVE-2024-38112 para redirecionar a vítima para um site comprometido hospedando um aplicativo HTML malicioso (HTA).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Anúncios do Facebook para Espalhar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Criminosos estão utilizando páginas comerciais e anúncios no Facebook para promover temas falsos para Windows, infectando usuários desavisados com o malware SYS01, que rouba senhas. Segundo os pesquisadores, esses atores maliciosos também promovem downloads falsos de jogos piratas e softwares, como Sora AI, criador de imagens 3D e One Click Active. Esses anúncios maliciosos não são novidade, mas a enorme abrangência da plataforma Facebook torna essas campanhas uma ameaça significativa. Os criminosos colocam anúncios que promovem temas para Windows, downloads gratuitos de jogos e cracks de ativação de software para aplicativos populares como Photoshop, Microsoft Office e Windows. Os anúncios são promovidos através de páginas comerciais recém-criadas no Facebook ou através do sequestro de páginas já existentes. Quando utilizam páginas sequestradas, os criminosos renomeiam-nas para adequar ao tema do anúncio e promovem os downloads aos membros já existentes da página. Os criminosos assumem a identidade comercial ao renomear as páginas do Facebook, o que lhes permite aproveitar a base de seguidores existente para amplificar significativamente o alcance do seu anúncio fraudulento. Quando um usuário do Facebook clica no anúncio, ele é direcionado para páginas hospedadas no Google Sites ou True Hosting, que se passam por páginas de download do conteúdo promovido. As páginas do True Hosting são usadas principalmente para promover um site chamado Blue-Software, que oferece supostos downloads gratuitos de software e jogos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>