<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Chrome lança patch para falha de Zero Day ativamente explorada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou atualizações de segurança para o navegador Chrome para corrigir uma falha de zero day de alta gravidade que, segundo a empresa, foi explorada ativamente. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-7024, é descrita como um bug de estouro de buffer baseado em heap no framework WebRTC, que pode ser explorado para causar falhas no programa ou execução arbitrária de código. Clément Lecigne e Vlad Stolyarov, do Grupo de Análise de Ameaças (TAG) do Google, foram creditados pela descoberta e relato da falha em 19 de dezembro de 2023. Não foram divulgados mais detalhes sobre o defeito de segurança para evitar mais abusos, com o Google reconhecendo que “existe um exploit para a CVE-2023-7024 em circulação”. Considerando que o WebRTC é um projeto de código aberto e também é suportado por navegadores como Mozilla Firefox e Apple Safari, ainda não está claro se a falha tem impacto além do Chrome e dos navegadores baseados em Chromium. Este desenvolvimento marca a resolução do oitavo zero day ativamente explorado no Chrome desde o início do ano, incluindo falhas como confusão de tipo no V8, estouro de inteiro no Skia, estouro de buffer no heap no WebP, entre outros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanhas de Phishing usam falha do Office para distribuir Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os atacantes estão explorando uma antiga vulnerabilidade do Microsoft Office como parte de campanhas de phishing para distribuir uma cepa de malware conhecida como Agent Tesla. As cadeias de infecção utilizam documentos Excel de isca anexados em mensagens com temas de faturas para enganar os alvos potenciais a abri-los e ativar a exploração da CVE-2017-11882 (pontuação CVSS: 7.8), uma vulnerabilidade de corrupção de memória no Editor de Equações do Office que pode resultar em execução de código com os privilégios do usuário. As descobertas, baseiam-se em relatórios anteriores da Fortinet FortiGuard Labs, que detalharam uma campanha de phishing semelhante que explorou a falha de segurança para entregar o malware. “Uma vez que um usuário baixa um anexo malicioso e o abre, se sua versão do Microsoft Excel for vulnerável, o arquivo Excel inicia a comunicação com um destino malicioso e prossegue para baixar arquivos adicionais sem necessitar de mais interação do usuário”, explicou o pesquisador de segurança Kaivalya Khursale. O Agent Tesla é um keylogger avançado e um trojan de acesso remoto (RAT) baseado em .NET, equipado para colher informações sensíveis de hosts comprometidos. O malware então se comunica com um servidor remoto para extrair os dados coletados. “Os atores de ameaças adaptam constantemente os métodos de infecção, tornando imperativo que as organizações se mantenham atualizadas sobre as ameaças cibernéticas em evolução para proteger seu ambiente digital”, disse Khursale. Campanhas de phishing também foram descobertas visando o setor de hospitalidade com mensagens de e-mail relacionadas a reservas para distribuir malware de roubo de informações, como RedLine Stealer ou Vidar Stealer.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Centro médico Ziv em Israel se tornou alvo de ataque cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Israel atribuiu a responsabilidade por um ciberataque ao Centro Médico Ziv ao Irã e ao Hezbollah. Uma investigação conjunta conduzida pela Diretoria Nacional de Cibersegurança de Israel, pelas Forças de Defesa de Israel e pela Agência de Segurança Israelense determinou que o Ministério da Inteligência do Irã orquestrou o ataque, com o envolvimento da unidade cibernética “Cedro Libanês” do Hezbollah. Cerca de 500GB de dados médicos foram roubados do hospital em Safed, Israel, no ataque, que foi relatado pela primeira vez no mês passado. Em um comunicado, a Diretoria Nacional de Cibersegurança (NCD) de Israel afirmou que o ataque foi frustrado antes que pudesse interromper com sucesso as operações do hospital e impactar o tratamento médico dos cidadãos. A NCD confirmou que os atacantes conseguiram extrair dados privados dos sistemas do hospital, mas disse que não houve danos às operações do hospital. A responsabilidade pelo ataque foi originalmente reivindicada pelo grupo cibernético Malek Team. O grupo não fez mais declarações sobre o ataque, e seu canal no Telegram agora está configurado como privado, e suas mídias sociais foram suspensas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>