<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo killnet visa organizações no setor da saúde.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo Killnet com sede na Rússia tem sido observado cada vez mais lançando ataques DDoS contra organizações de saúde hospedadas no Azure desde novembro de 2022. Embora a maioria desses ataques tenha levado temporariamente à suspensão de sites, eles se tornaram motivo de preocupação para as agências policiais dos EUA. Em janeiro de 2023, o HHS publicou uma nota de analise sobre a atividade do Killnet, mencionando que o grupo estava por trás do ataque a uma organização de saúde que apoia membros das forças armadas dos EUA. O grupo de hackers foi estabelecido após a guerra Rússia-Ucrânia em fevereiro de 2022 e passou a maior parte do ano passado lançando ataques DDoS contra governos e organizações em todo o mundo. Pesquisadores da Microsoft observaram que o grupo lançou vários ataques DDoS contra organizações de saúde entre novembro de 2022 e fevereiro de 2023. De acordo com os pesquisadores, a campanha DDoS da Killnet Healthcare indica que os operadores estão alcançando outros grupos de cibercriminosos que usam várias botnets ou diferentes métodos de ataque. Enquanto isso, a CISA priorizou a questão, pois busca proteger a infraestrutura crítica nas organizações de saúde.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA inicia projeto para ajudar a detectar falhas exploráveis por ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na semana passada, a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) anunciou o lançamento do programa Ransomware Vulnerability Warning Pilot (RVWP) para “identificar proativamente os sistemas de informação que contêm vulnerabilidades de segurança comumente associadas a ataques de ransomware”. Assim que o programa identificar os sistemas vulneráveis, o pessoal regional da CISA os notificará para que possam mitigar as falhas antes que os invasores causem danos. A CISA iniciou o RVWP notificando 93 organizações identificadas executando instâncias do Microsoft Exchange Service com uma vulnerabilidade chamada “ProxyNotShell”, amplamente explorada por agentes de ransomware. A agência disse que esta rodada demonstrou a eficácia deste modelo em permitir a redução de riscos à medida que o RVWP é expandido para vulnerabilidades e organizações adicionais. Eric Goldstein, diretor assistente executivo de segurança cibernética da CISA, disse: “O RVWP permitirá que a CISA forneça informações oportunas e acionáveis que reduzirão diretamente a prevalência de incidentes prejudiciais de ransomware que afetam as empresas e organizações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware QBot abre caminho para instalação de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Durante o final do quarto trimestre de 2022, a empresa ReliaQuest detectou uma violação de segurança no sistema de um cliente. Um invasor conseguiu entrar na rede, escalou rapidamente seus privilégios e manobrou lateralmente, finalmente garantindo uma posição em apenas 77 minutos. Embora o ponto de apoio tenha sido eliminado com sucesso, o incidente destaca algumas conclusões cruciais. Entre os quais está o uso do malware QBot para obter acesso inicial e o layout subsequente para o implantação do ransomware Black Basta. O acesso inicial foi obtido por meio de um e-mail de phishing nas caixas de entrada dos usuários finais, que acabou descartando o QBot. Os invasores executaram o malware por meio do contrabando de HTML, uma estratégia de ataque que o QBot implementou anteriormente em dezembro de 2022. Além disso, eles usaram canais HTTPs alternativos para se comunicar e manter sua posição dentro da rede. Posteriormente, eles implantaram e configuraram os softwares de acesso remoto Splashtop, AnyDesk e Atera. Anteriormente, em novembro de 2022, Black Basta foi observado implantando o QBot para atingir organizações com sede nos EUA. O ransomware continua sendo a principal ameaça cibernética para as organizações, mesmo em 2023, embora a ameaça esteja sendo examinada por governos em todo o mundo. Para se proteger contra infecções por QBot, os pesquisadores recomendam fortalecer a segurança do perímetro, restringir o uso de software de acesso remoto e garantir backup e segurança adequados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>