<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google lança atualização urgente para corrigir falha de Zero Day no Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou na sexta-feira atualizações para resolver uma falha de Zero Day explorada ativamente em seu navegador Chrome, tornando-se o primeiro bug desse tipo a ser resolvido desde o início do ano. Rastreada como CVE-2023-2033, a vulnerabilidade de alta gravidade foi descrita como um problema no mecanismo JavaScript V8. Clement Lecigne, do Threat Analysis Group (TAG) do Google, foi creditado por relatar o problema em 11 de abril de 2023. “A falha de confusão de tipos no V8 do Chrome permitia que um invasor remoto explorasse potencialmente a corrupção de heap por meio de uma página HTML criada”, de acordo com o National Vulnerability Database (NVD) do NIST. Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão 112.0.5615.121 para Windows, macOS e Linux para mitigar possíveis ameaças. Os usuários de navegadores baseados no Chromium, como Microsoft Edge, Brave, Opera e Vivaldi, também são aconselhados a aplicar as correções quando estiverem disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades graves no Android estão sob exploração ativa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou duas vulnerabilidades ao seu catálogo de vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), com base em evidências de exploração ativa. “O Android Framework contém uma falha não especificada que permite o escalonamento de privilégios após a atualização de um aplicativo para um Target SDK superior sem a necessidade de privilégios de execução adicionais”, disse a CISA em um comunicado. A segunda vulnerabilidade adicionada ao catálogo KEV está relacionada a uma vulnerabilidade de desserialização insegura no software Novi Survey que permite que invasores remotos executem código no servidor no contexto da conta de serviço. Para combater os riscos apresentados pelas vulnerabilidades, as agências do Poder Executivo Federal Civil (FCEB) nos EUA são aconselhadas a aplicar os patches necessários até 4 de maio de 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware bancário ainda é uma das principais ameaças no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As medidas de proteção implementadas pela Microsoft para combater o uso de macros no Excel e Word como vetores de ataques cibernéticos fizeram efeito, porém, ao mesmo tempo, têm gerado uma nova abordagem para golpes. Agora, o OneNote tem sido utilizado como uma via de entrega de malware para as empresas. No entanto, no Brasil, as fraudes que visam o roubo de informações bancárias ainda estão no topo da lista. O Malware bancário Emotet vem sendo implantado, através de documentos do OneNote, que chegam disfarçados de arquivos comerciais e contém anexos internos que, quando executados, acabam instalando a praga que rouba credenciais. Pelo quarto mês consecutivo a praga aparece na liderança em nosso país, enquanto furta informações digitadas no teclado e realiza capturas de tela. A praga também vem em amplo crescimento, saindo de 16,5% em dezembro, quando assumiu o topo da lista, e ganhando mais espaço a cada mês, sempre se mantendo bem acima dos índices globais. No Brasil, os setores governamentais e militares seguiram como os mais atingidos, com as organizações de saúde na sequência e comunicações como o terceiro maior alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>