<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Apache ActiveMQ explorada para implantação de Web Shell.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre um “aumento notável” na atividade de atores de ameaças que estão explorando ativamente uma falha corrigida no Apache ActiveMQ para entregar o web shell Godzilla em hosts comprometidos. Os web shells estão escondidos dentro de um formato binário desconhecido e são projetados para evadir scanners de segurança e baseados em assinaturas. Notavelmente, apesar do formato de arquivo desconhecido do binário, o mecanismo JSP do ActiveMQ continua a compilar e executar o web shell. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-46604 (pontuação CVSS: 10.0), é uma falha grave no Apache ActiveMQ que permite a execução remota de código. Desde sua divulgação pública no final de outubro de 2023, ela tem sido ativamente explorada por vários adversários para implantar ransomware, rootkits, mineradores de criptomoedas e botnets de DDoS. O web shell, chamado Godzilla, é um backdoor rico em funcionalidades capaz de analisar solicitações HTTP POST recebidas, executar o conteúdo e retornar os resultados na forma de uma resposta HTTP. Usuários do Apache ActiveMQ são altamente recomendados a atualizar para a versão mais recente o mais rápido possível para mitigar ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos lançam nova campanha de espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers norte-coreano conhecido como APT37, lançou uma nova campanha em dezembro de 2023, visando organizações de mídia e especialistas proeminentes em assuntos da Coreia do Norte. Este grupo é avaliado como parte do Ministério de Segurança do Estado (MSS) da Coreia do Norte, diferenciando-se de outros grupos conhecidos como Lazarus Group e Kimsuky, que são elementos do Reconnaissance General Bureau (RGB). A campanha mais recente envolveu o direcionamento de um especialista em assuntos da Coreia do Norte, disfarçando-se como membro do North Korea Research Institute e incentivando o destinatário a abrir um arquivo ZIP contendo materiais de apresentação. Embora sete dos nove arquivos sejam benignos, dois deles são arquivos maliciosos de atalho do Windows (LNK), espelhando uma sequência de infecção em várias etapas anteriormente divulgada pela Check Point em maio de 2023 para distribuir o backdoor RokRAT. Há evidências de que alguns dos indivíduos visados em 13 de dezembro de 2023 também foram alvo anteriormente em 16 de novembro de 2023. Este desenvolvimento é um sinal de que o grupo de hackers patrocinado pelo estado está ativamente ajustando seu modus operandi, provavelmente em um esforço para contornar a detecção em resposta à divulgação pública sobre suas táticas e técnicas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Iniciativa de notificação da CISA protege infraestrutura crítica de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A iniciativa de notificação pré-ransomware da Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA (CISA), que visa reduzir o risco alertando organizações sobre atividades iniciais de ransomware, resultou em mais de 1.200 notificações pré-ransomware em 2023. Este esforço da agência federal teve um primeiro ano movimentado e produtivo, incluindo 294 alertas que também foram compartilhados com 27 países parceiros, de acordo com o relatório anual de 2023 da CISA. As notificações foram enviadas para mais de 100 distritos escolares K-12 e faculdades, respectivamente, e mais de 150 organizações de saúde dos EUA. Outros setores que receberam alertas incluem organizações em serviços de emergência, água e tratamento de águas residuais, transporte, energia e governo estadual e local. A CISA enfatiza que quanto mais cedo uma organização estiver ciente de uma potencial atividade de ransomware, maior é a probabilidade de interromper ou limitar o impacto de um ataque. Além dos alertas, a CISA também ajudou uma empresa da Fortune 500 atingida por um ataque de ransomware de $60 milhões em fevereiro a estabelecer uma posição de CISO e identificar áreas para melhorar sua infraestrutura de TI e controles de segurança. A agência também ajudou um operador de transporte público a evitar um ataque de ransomware de $350 milhões em infraestrutura de transporte crítica. A CISA destacou vários feitos em seu relatório de 2023, incluindo mais de 1.700 notificações enviadas a organizações como parte de seu programa de alerta de vulnerabilidade de ransomware. Seu esforço de varredura de vulnerabilidades cobriu quase 7.000 organizações de infraestrutura crítica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>