<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Malware FrostyGoop Está Sabotando Sistemas Industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram o que dizem ser o nono malware focado em Sistemas de Controle Industrial (ICS), usado em um ataque cibernético disruptivo contra uma empresa de energia na cidade ucraniana de Lviv, este ano. O Malware FrostyGoop foi descrito como a primeira cepa a usar diretamente comunicações Modbus TCP para sabotar redes de tecnologia operacional (OT). Ele foi descoberto em abril de 2024. O FrostyGoop é um malware específico para ICS escrito em Golang que pode interagir diretamente com Sistemas de Controle Industrial (ICS) usando Modbus TCP na porta 502. Acredita-se que o malware, projetado principalmente para atingir sistemas Windows, tenha sido usado para atacar controladores ENCO com a porta TCP 502 exposta à internet. Não foi vinculado a nenhum ator de ameaça ou cluster de atividade previamente identificado. Ele possui a capacidade de ler e escrever em registros de retenção de dispositivos ICS contendo entradas, saídas e dados de configuração. Ele também aceita argumentos de execução de linha de comando opcionais, usa arquivos de configuração formatados em JSON para especificar endereços IP alvo e comandos Modbus, e registra a saída em um console e/ou arquivo JSON. O incidente que visou a empresa de energia do distrito municipal resultou na perda de serviços de aquecimento para mais de 600 edifícios de apartamentos por quase 48 horas. Os cibercriminosos enviaram comandos Modbus para os controladores ENCO, causando medições imprecisas e mau funcionamento do sistema. A remediação levou quase dois dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Skimmer de Cartão de Crédito Usa Técnica Furtiva em Sites Magento.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores maliciosos foram observados usando arquivos swap em sites comprometidos para esconder um skimmer de cartão de crédito persistente e coletar informações de pagamento. A técnica furtiva, observada pela Sucuri na página de checkout de um site de e-commerce Magento, permitiu que o malware sobrevivesse a várias tentativas de limpeza, disse a empresa. O skimmer é projetado para capturar todos os dados inseridos no formulário de cartão de crédito no site e exfiltrar os detalhes para um domínio controlado pelo atacante chamado “amazon-analytic[.]com,” registrado em fevereiro de 2024. A tática de utilizar produtos e serviços populares em nomes de domínio é frequentemente usada por atores maliciosos na tentativa de evitar a detecção,” disse o pesquisador de segurança Matt Morrow. Este é apenas um dos muitos métodos de evasão de defesa empregados pelo ator de ameaça, que também inclui o uso de arquivos swap (“bootstrap.php-swapme”) para carregar o código malicioso enquanto mantém o arquivo original (“bootstrap.php”) intacto e livre de malware. Embora atualmente não esteja claro como o acesso inicial foi obtido neste caso, suspeita-se que envolveu o uso de SSH ou alguma outra sessão de terminal. Os proprietários de sites são aconselhados a restringir o uso de protocolos comuns como FTP, sFTP e SSH a endereços IP confiáveis, bem como garantir que os sistemas de gerenciamento de conteúdo e plugins estejam atualizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Canonical Corrige Vulnerabilidades Críticas no Kernel Linux para Azure.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, a Canonical lançou atualizações de segurança para corrigir várias vulnerabilidades no kernel Linux para sistemas Microsoft Azure Cloud em Ubuntu 16.04 ESM e Ubuntu 18.04 ESM. Essas falhas permitiam que um invasor causasse negação de serviço, expusesse informações sensíveis ou executasse código arbitrário. Uma das vulnerabilidades mais críticas é a CVE-2021-33631, que afeta a implementação do sistema de arquivos ext4 no kernel Linux. Esta falha permitia que um atacante, ao construir uma imagem de sistema de arquivos ext4 maliciosa, causasse uma falha no sistema quando montada, resultando em uma negação de serviço. Outra vulnerabilidade grave é a CVE-2023-6270, uma condição de corrida no driver ATA over Ethernet (AoE) no kernel Linux. Esta falha poderia ser explorada para causar negação de serviço ou potencialmente executar código arbitrário. Além dessas duas vulnerabilidades, várias outras também foram corrigidas. Essas incluem problemas no subsistema de camada de bloco, no núcleo do gerador de números aleatórios de hardware, nos drivers de GPU, no sistema de arquivos AFS, no gerenciamento de memória e no Netfilter. As atualizações de segurança estão disponíveis através do Extended Security Maintenance (ESM) via Ubuntu Pro, uma vez que o Ubuntu 16.04 e o Ubuntu 18.04 já atingiram o fim de vida (EOL). Os administradores são aconselhados a implementar imediatamente essas atualizações de segurança para proteger seus sistemas contra possíveis explorações. O uso de ESM ou ELS é essencial para garantir que os sistemas continuem recebendo suporte e atualizações de segurança após o fim da vida útil oficial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>