<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualizações falsas do Chrome são usadas para distribuição de malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores detectaram uma campanha que explora uma tela falsa de erro de atualização do Google Chrome para distribuir malware. A campanha ganhou força em fevereiro de 2023, com downloads de malware confirmados relatados em vários alvos. A campanha de ataque começa com o comprometimento de sites, onde o código JavaScript malicioso é injetado para executar scripts após a visita do usuário. Os scripts baixam automaticamente um arquivo ZIP fingindo ser uma atualização do Chrome. Quando um visitante direcionado acessa o site comprometido, uma tela falsa de erro do Google Chrome é exibida, alegando que uma atualização automática necessária não foi instalada. No entanto, este arquivo implanta um minerador Monero para conduzir a criptomineração. O malware usa a técnica BYOVD para abusar de um bug no WinRing0x64.sys para obter acesso privilegiado ao sistema. Isso obstrui as atualizações e a detecção de ameaças e pode desativar totalmente o software antivírus. A criptomineração não é nova, nem o abuso do Google Chrome e de outros softwares legítimos. Portanto, é recomendável evitar a instalação de atualizações de segurança por meio de sites de terceiros e ficar atento a notificações de erro falsas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft libera Patch Tuesday que corrigi falhas de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Nesta terça-feira (11), a Microsoft disponibilizou correções para 97 vulnerabilidades, sendo que neste lançamento há uma falha de ZERO DAY e sete vulnerabilidades críticas de Execução Remota de Código (RCE). O enfoque das correções deste mês está direcionado, principalmente, para o sistema operacional Windows. A falha de segurança que está sob exploração ativa é CVE-2023-28252 (pontuação CVSS: 7,8), um bug de escalonamento de privilégios no driver CLFS (Common Log File System) do Windows. “Um invasor que explorou com sucesso essa vulnerabilidade pode obter privilégios de SISTEMA”, disse a Microsoft em um comunicado. O desenvolvimento ocorre quando agentes de ameaças vinculados à Coreia do Norte foram observados aproveitando a falha para incorporar shellcode criptografado em bibliotecas legítimas sem invalidar a assinatura emitida pela Microsoft.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware RedLine é descoberto em uma nova campanha aproveitando o ChatGPT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A crescente popularidade de plataformas de inteligência artificial, como ChatGPT e Google Bard, chamou a atenção de cibercriminosos que procuram maneiras de propagar malware. Uma dessas campanhas de ataque recentes foi encontrada distribuindo o ladrão RedLine nos sistemas visados. A cadeia de infecção começa com os hackers que compram o malware ladrão em um fórum da deep web. O malware é disfarçado como downloads gratuitos de arquivos ChatGPT ou Google Bard, promovidos por meio de postagens falsas no Facebook. Os cibercriminosos aproveitam contas comerciais ou comunitárias comprometidas do Facebook para promover essas postagens falsas. Em um incidente recente, uma extensão ChatGPT falsa do Chrome foi usada para atingir milhares de usuários com malware de roubo de contas do Facebook Ads. Os pesquisadores afirmam que esses métodos de ataque são eficazes na disseminação de malware e no acesso a informações confidenciais. Ao assumir o controle de páginas comerciais legítimas, os invasores podem ganhar a confiança dos seguidores e induzi-los a baixar malware em seus sistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>