<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fornecedores de Spyware foram pegos explorando falhas de Zero Day em Smartphones.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma série de vulnerabilidades de dia zero que foram abordadas no ano passado foram exploradas por fornecedores de spyware comercial para atingir dispositivos Android e iOS, revelou o Threat Analysis Group (TAG) do Google. As duas campanhas distintas foram limitadas e altamente direcionadas, aproveitando a lacuna entre o lançamento de uma correção e quando ela foi realmente implantada nos dispositivos visados. Esses fornecedores estão permitindo a proliferação de ferramentas hacking perigosas, armando governos que não seriam capazes de desenvolver esses recursos internamente. A primeira das duas operações ocorreu em novembro de 2022 e envolveu o envio de links encurtados por mensagens SMS para usuários localizados na Itália, Malásia e Cazaquistão. A segunda campanha, observada em dezembro de 2022, consistia em vários Zero Days direcionados à versão mais recente do Samsung Internet Browser, com as explorações entregues como links únicos via SMS para dispositivos localizados nos Emirados Árabes Unidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo relatório mostra aumento de 400% nos ataques em APIs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Relatório de segurança de API do Salt Labs, do primeiro trimestre de 2023, descobriu que houve um aumento de 400% em invasores únicos (mais de 4800) nos últimos seis meses. O relatório deixa claro que os invasores estão aprendendo a explorar APIs e eles estão cada vez mais persistentes. O relatório também descobriu que 80% dos ataques ocorreram em APIs autenticadas, tornando-se um problema generalizado para todos. Dado que é um dos tipos de ataque mais fáceis de executar, não é surpresa que os invasores estejam cada vez mais direcionando essa rota para uma organização. As Vulnerabilidades descobertas na natureza representam uma preocupação crítica para pequenas e grandes empresas. Os dados do relatório mostram que a confiança nas APIs continuam a crescer à medida que elas se tornam cada vez mais imperativas para o sucesso das organizações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gangues de ransomware estão atacando sistemas OT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ENISA tem motivos para acreditar que as gangues de ransomware começarão a atacar os sistemas de tecnologia operacional de transporte (OT) em um futuro previsível. O setor de transporte, que compreende as indústrias aeronáutica, marítima, ferroviária e rodoviária, é um subgrupo do setor industrial, de acordo com o Global Industry Classification Standard (GICS). Não se trata apenas da circulação de pessoas, mas também de produtos. No entanto, relatos de OT sendo direcionados têm sido raros. A agência acredita que isso mudará em breve devido a muitos fatores, incluindo esforços contínuos de digitalização no setor que aumentam a conectividade de TI e OT, a alta probabilidade de empresas pagarem demandas de resgate para evitar impactos sociais e comerciais críticos e o número crescente de vulnerabilidades identificadas em ambientes OT.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>