<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft corrige falha de autenticação do Azure AD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft corrigiu uma falha de autenticação no Azure Active Directory que poderia permitir que invasores escalassem privilégios e potencialmente assumissem total controle da conta de um alvo. A vulnerabilidade afetava aplicações Azure AD OAuth configuradas para usar o e-mail como reivindicação dos tokens de acesso para autorização. O problema era que o Azure AD não exigia a validação de mudanças de e-mail, permitindo que invasores alterassem o e-mail em suas contas de administrador do Azure AD para o endereço de e-mail da vítima e usassem a funcionalidade “Log in with Microsoft” para autorização na aplicação ou site vulnerável. A Microsoft corrigiu a configuração nOAuth por meio de medidas de mitigação. A empresa identificou várias aplicações multi-inquilino com usuários que utilizam um endereço de e-mail com um proprietário de domínio não verificado. Para proteger os clientes e aplicações que possam ser vulneráveis a escalonamento de privilégios, a Microsoft implantou medidas de mitigação para omitir reivindicações de token de proprietários de domínio não verificados para a maioria das aplicações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Zyxel lança atualizações de segurança urgentes para vulnerabilidade crítica em dispositivos NAS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Zyxel lançou atualizações de segurança para resolver uma falha crítica de segurança em seus dispositivos de armazenamento conectado à rede (NAS) que poderia resultar na execução de comandos arbitrários em sistemas afetados. Rastreado como CVE-2023-27992 (pontuação CVSS: 9.8), o problema foi descrito como uma vulnerabilidade de injeção de comando de pré-autenticação. “A vulnerabilidade de injeção de comando de pré-autenticação em alguns dispositivos NAS da Zyxel pode permitir que um invasor não autenticado execute alguns comandos do sistema operacional (SO) remotamente enviando uma solicitação HTTP criada”, disse a Zyxel em um comunicado. O alerta surge duas semanas depois da CISA ter adicionado duas falhas nos firewalls Zyxel (CVE-2023-33009 e CVE-2023-33010) ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas, com base em evidências de exploração ativa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Servidores Linux SSH comprometidos participam de ataques DDoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores Linux SSH mal gerenciados estão sendo comprometidos por invasores desconhecidos que os instruem a realizar ataques DDoS, enquanto mineram criptomoedas em segundo plano. O bot Tsunami, também conhecido como Kaiten, é um tipo de Botnet frequentemente distribuído junto com outras variantes de malware, como Mirai e Gafgyt. O Tsunami se comunica com o invasor através de um chat de internet relay (IRC). Por ser de código aberto, ele é utilizado por diversos invasores, principalmente em ataques contra dispositivos IoT e servidores Linux. Os invasores estão utilizando ataques de dicionário para efetuar login em servidores Linux com SSH instalado e sobrecarregam o servidor com os bots Tsunami e ShellBot. Prevenir esse tipo de ataque não é difícil, desde que os administradores criem senhas fortes e únicas, é recomendável habilitar autenticação de múltiplos fatores nas contas SSH e configurar firewalls para bloquear tentativas de acesso maliciosas e prevenir entradas não autorizadas no sistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>