<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Zoom Reforça Segurança com Criptografia Pós-Quântica Aprovada pelo NIST.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O provedor de serviços empresariais Zoom anunciou a implementação de criptografia ponta a ponta (E2EE) pós-quântica para reuniões Zoom, com suporte para Zoom Phone e Zoom Rooms previsto para o futuro. “À medida que as ameaças se tornam mais sofisticadas, a necessidade de proteger os dados dos usuários também aumenta”, afirmou a empresa. A criptografia pós-quântica do Zoom usa Kyber-768, equivalente à segurança do AES-192, escolhida pelo NIST como o algoritmo criptográfico resistente a quântica. Para ativar a E2EE pós-quântica por padrão, todos os participantes devem estar na versão 6.0.10 ou superior do aplicativo Zoom. Caso contrário, a E2EE padrão será usada. Computadores quânticos, embora ainda em estágios experimentais, podem eventualmente decifrar problemas matemáticos complexos, facilitando a criptoanálise. O ataque “colher agora, decifrar depois” (HNDL) é uma preocupação, onde atores de ameaça armazenam tráfego criptografado para decifrá-lo posteriormente quando os computadores quânticos se tornarem mais avançados. A criptografia pós-quântica visa combater esses riscos, levando várias empresas, como AWS, Apple, Cloudflare, Google, HP, Signal e Tuta, a integrar o novo padrão em seus produtos. Em fevereiro, a Linux Foundation lançou a Post-Quantum Cryptography Alliance (PQCA) para abordar os desafios de segurança criptográfica impostos pela computação quântica. Computadores quânticos capazes de quebrar a criptografia ainda são teóricos, mas esforços já estão em andamento para ajudar organizações a transitar para a criptografia resistente à quântica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Exchange Server comprometido em ataques direcionados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator de ameaça desconhecido está explorando falhas conhecidas no Microsoft Exchange Server para implantar um malware keylogger em ataques direcionados a entidades na África e no Oriente Médio. De acordo com os pesquisadores, mais de 30 vítimas foram identificadas, incluindo agências governamentais, bancos, empresas de TI e instituições educacionais. O primeiro comprometimento registrado ocorreu em 2021. A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que um atacante ignore a autenticação, eleve seus privilégios e execute código remoto não autenticado. Após a exploração das falhas ProxyShell, os atores de ameaça adicionam o keylogger à página principal do servidor (“logon.aspx”), além de injetar código responsável por capturar credenciais em um arquivo acessível pela internet ao clicar no botão de login. A Positive Technologies afirmou que, sem informações adicionais, não pode atribuir os ataques a um ator ou grupo de ameaça conhecido. Além de atualizar suas instâncias do Microsoft Exchange Server para a versão mais recente, as organizações são instadas a procurar sinais de comprometimento na página principal do Exchange Server, incluindo a função clkLgn() onde o keylogger é inserido. Se um servidor tiver sido comprometido, é importante identificar os dados de conta roubados e excluir o arquivo onde esses dados estão armazenados pelos atacantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de mineração usa vulnerabilidades em drivers para desativar EDR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de mineração de criptomoedas chamada ‘REF4578’ foi descoberta utilizando um payload malicioso denominado GhostEngine, que usa drivers vulneráveis para desativar produtos de segurança e implantar um minerador XMRig. Os Pesquisadores destacaram a sofisticação desses ataques em relatórios separados e compartilharam regras de detecção para ajudar a identificar e interromper essas atividades maliciosas. A campanha começa com a execução de um arquivo chamado ‘Tiworker.exe’, que se disfarça como um arquivo legítimo do Windows. Este executável é o payload inicial de staging para o GhostEngine, um script PowerShell que baixa vários módulos para executar diferentes comportamentos no dispositivo infectado. Quando ‘Tiworker.exe’ é executado, ele baixa um script PowerShell chamado ‘get.png’ do servidor de comando e controle (C2) do atacante, que atua como o carregador principal do GhostEngine. O script PowerShell baixa módulos adicionais e suas configurações, desativa o Windows Defender, habilita serviços remotos e limpa diversos logs de eventos do Windows. Os pesquisadores não atribuíram a atividade a atores de ameaça conhecidos nem compartilharam detalhes sobre os alvos ou vítimas, deixando a origem e o escopo da campanha desconhecidos. Além de atualizar suas instâncias do Microsoft Exchange Server para a versão mais recente, as organizações são instadas a procurar sinais de comprometimento na página principal do Exchange Server, incluindo a função clkLgn() onde o keylogger é inserido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>