<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Kaspersky É Proibida de Vender Software nos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Comércio dos EUA anunciou uma proibição inédita que impede a subsidiária da Kaspersky Lab de oferecer seu software de segurança no país. Essa medida, que inclui filiais e subsidiárias, foi tomada devido aos riscos à segurança nacional representados pelas operações da empresa no país. A proibição decorre das capacidades cibernéticas ofensivas do governo russo e da influência que pode exercer sobre a Kaspersky. Segundo o BIS, a Kaspersky está sujeita à jurisdição e controle do governo russo, o que permitiria ao Kremlin acessar informações sensíveis de clientes americanos e instalar softwares maliciosos ou reter atualizações críticas. Isso representa riscos significativos de roubo de dados, espionagem e mau funcionamento de sistemas, podendo impactar a segurança econômica e a saúde pública dos EUA. A partir de 20 de julho, a Kaspersky não poderá vender seu software nos EUA, embora possa fornecer atualizações até 29 de setembro. A empresa aconselha clientes a encontrarem substitutos em 100 dias para evitar lacunas na proteção. Gina Raimondo, Secretária de Comércio, destacou que a Rússia explora empresas como a Kaspersky para coletar e usar informações sensíveis dos EUA, e a inclusão da Kaspersky na “Entity List” é uma resposta a essa ameaça. A Kaspersky, sediada em Moscou, atende mais de 400 milhões de clientes em 200 países, incluindo grandes empresas. Ela já estava na mira do governo dos EUA desde 2017, quando seus produtos foram banidos de redes federais por preocupações de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* RansomHub Utiliza Criptografia ChaCha20 em Ataques a VMs ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A operação de ransomware RansomHub está utilizando um criptografador Linux específico para ambientes VMware ESXi em ataques corporativos. Desde seu lançamento em fevereiro de 2024, o RansomHub tem associações com os ransomwares ALPHV/BlackCat e Knight, e já fez mais de 45 vítimas em 18 países. O criptografador ESXi foi detectado em abril de 2024 e, diferentemente das versões para Windows e Linux, que são escritas em Go, a versão ESXi é um programa em C++, provavelmente derivado do agora extinto ransomware Knight. Essa ferramenta é projetada para criptografar apenas parcialmente os arquivos relacionados ao ESXi, como ‘.vmdk’, ‘.vmx’ e ‘.vmsn’, para melhorar o desempenho do ataque. As empresas têm adotado amplamente o uso de máquinas virtuais para melhor gerenciar recursos de CPU, memória e armazenamento. Devido a essa adoção crescente, muitas gangues de ransomware desenvolveram criptografadores dedicados para servidores VMware ESXi, incluindo o RansomHub. O criptografador ESXi do RansomHub suporta várias opções de linha de comando, como definir um atraso na execução, especificar quais VMs devem ser excluídas da criptografia e quais diretórios devem ser alvo. Além disso, ele desabilita serviços críticos, como syslog, para dificultar a detecção e o registro da atividade maliciosa. A criptografia usa o algoritmo ChaCha20 junto com Curve25519 para gerar chaves públicas e privadas. Ele criptografa apenas o primeiro megabyte de arquivos maiores que 1MB, repetindo blocos de criptografia a cada 11MB, e adiciona um rodapé de 113 bytes a cada arquivo criptografado com a chave pública da vítima, nonce ChaCha20 e contagem de blocos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Grave Permite Leitura de Arquivos no SolarWinds Serv-U.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de alta gravidade recentemente corrigida no software de transferência de arquivos Serv-U da SolarWinds está sendo ativamente explorada por atores maliciosos. A falha, identificada como CVE-2024-28995 com pontuação CVSS de 8,6, é um bug de transversal de diretório que permite que atacantes leiam arquivos sensíveis na máquina host. Afetando todas as versões anteriores e incluindo a versão Serv-U 15.4.2 HF 1, a vulnerabilidade foi resolvida na versão Serv-U 15.4.2 HF 2 (15.4.2.157), lançada recentemente. O pesquisador de segurança Hussein Daher, foi creditado pela descoberta e relatório da falha. Desde a divulgação pública, detalhes técnicos adicionais e um exploit de prova de conceito (PoC) foram disponibilizados. A empresa de segurança Rapid7 descreveu a vulnerabilidade como trivial de explorar, permitindo que atacantes externos não autenticados leiam qualquer arquivo arbitrário no disco, desde que saibam o caminho para o arquivo e ele não esteja bloqueado. Questões de divulgação de informações de alta severidade, como CVE-2024-28995, podem ser usadas em ataques rápidos onde os adversários obtêm acesso e tentam exfiltrar dados rapidamente das soluções de transferência de arquivos com o objetivo de extorquir as vítimas. Produtos de transferência de arquivos têm sido alvo de uma ampla gama de adversários nos últimos anos, incluindo grupos de ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>