<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novos ataques abalam a segurança de CPUs Intel de Alto Desempenho.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram dois novos métodos de ataque direcionados a CPUs Intel de alto desempenho que poderiam ser explorados para realizar um ataque de recuperação de chave contra o algoritmo Advanced Encryption Standard (AES). As técnicas foram coletivamente denominadas Pathfinder por um grupo de acadêmicos da Universidade da Califórnia em San Diego, Universidade Purdue, UNC Chapel Hill, Instituto de Tecnologia da Geórgia e Google. “O Pathfinder permite que os atacantes leiam e manipulem componentes-chave do preditor de ramificação, possibilitando dois tipos principais de ataques: reconstrução do histórico de fluxo de controle do programa e lançamento de ataques Spectre de alta resolução”, disse Hosein Yavarzadeh, autor principal do estudo. Spectre é o nome dado a uma classe de ataques de canal lateral que exploram a previsão de ramificação e a execução especulativa em CPUs modernas para ler dados privilegiados na memória de uma forma que contorna as proteções de isolamento entre aplicativos. A mais recente abordagem de ataque visa uma característica no preditor de ramificação chamada de Registro de Histórico de Caminho (PHR), que mantém um registro dos últimos ramos tomados para induzir previsões de ramificação incorretas e fazer com que um programa vítima execute caminhos de código não intencionais, expondo inadvertidamente seus dados confidenciais. Após a divulgação, a Intel, em um aviso divulgado no mês passado, afirmou que o Pathfinder se baseia nos ataques Spectre v1 e que as mitigação anteriormente implantadas para Spectre v1 e canais laterais tradicionais mitigam os exploits relatados. Não há evidências de que isso afete as CPUs da AMD.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova versão do Malware Hijack Loader refina técnicas para evitar detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma versão mais recente de um carregador de malware chamado Hijack Loader foi observada incorporando um conjunto atualizado de técnicas anti-análise para passar despercebido. “Essas melhorias visam aumentar a furtividade do malware, permanecendo indetectável por períodos mais longos de tempo”, disse o pesquisador Muhammed Irfan, em um relatório técnico. O Hijack Loader agora inclui módulos para adicionar uma exclusão para o Antivírus Windows Defender, ignorar o Controle de Conta de Usuário (UAC), evitar o hooking de API inline, que é frequentemente usado por software de segurança para detecção, e empregar o processo de esvaziamento. O Hijack Loader, também chamado de IDAT Loader, é um carregador de malware que foi documentado pela primeira vez pela empresa de cibersegurança em setembro de 2023. Nos meses seguintes, a ferramenta tem sido usada como um conduto para entregar várias famílias de malware. Isso inclui Amadey, Lumma Stealer, Meta Stealer, Racoon Stealer V2, Remcos RAT e Rhadamanthys. O que torna a versão mais recente notável é o fato de que ela descriptografa e analisa uma imagem PNG para carregar a próxima carga útil em estágio avançado, uma técnica que foi detalhada pela primeira vez pela Morphisec em conexão com uma campanha direcionada a entidades ucranianas com base na Finlândia. O carregador, vem equipado com um primeiro estágio, que é responsável por extrair e lançar o segundo estágio a partir de uma imagem PNG que está incorporada nele ou baixada separadamente com base na configuração do malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers exploram falha no LiteSpeed para criar administradores do WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers têm direcionado sites WordPress com uma versão desatualizada do plugin LiteSpeed Cache para criar usuários administradores e assumir o controle dos sites. O LiteSpeed Cache (LS Cache) é anunciado como um plugin de cache usado em mais de cinco milhões de sites WordPress, que ajuda a acelerar o carregamento das páginas, melhorar a experiência do visitante e impulsionar o ranking de busca do Google. A equipe de segurança da WPScan, observou em abril um aumento na atividade de atores maliciosos escaneando e comprometendo sites WordPress com versões do plugin mais antigas que a 5.7.0.1, vulneráveis a uma falha de XSS (cross-site scripting) não autenticada de alta gravidade. A WPScan relata que os ataques empregam código JavaScript malicioso injetado em arquivos críticos do WordPress ou no banco de dados, criando usuários administradores com nomes como ‘wpsupp-user’ ou ‘wp-configuser.’ Os administradores de sites WordPress são recomendados a atualizar os plugins para a versão mais recente, remover ou desativar componentes desnecessários e monitorar a criação de novas contas de administrador.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>