<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade Crítica no Zimbra Collaboration é Alvo de Explorações Ativas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre tentativas de exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica recentemente divulgada no Zimbra Collaboration, serviço da Synacor. A falha, identificada como CVE-2024-45519, permite que invasores não autenticados executem comandos arbitrários em instalações afetadas do Zimbra, representando um risco significativo. A atividade maliciosa foi observada em 28 de setembro de 2024. Esses ataques têm como alvo o serviço “postjournal” do Zimbra, e buscam explorar a falha enviando e-mails que imitam o Gmail, com endereços falsos no campo de CC. Esses endereços contêm strings codificadas em Base64, que são executadas pelo utilitário “sh” nas instâncias vulneráveis do Zimbra. A Zimbra já corrigiu a falha nas versões 8.8.15 Patch 46, 9.0.0 Patch 41, 10.0.9 e 10.1.1, lançadas em 4 de setembro de 2024, após a descoberta feita pelo pesquisador de segurança Alan Li, também conhecido como “lebr0nli”. Mesmo que o recurso “postjournal” seja opcional e não esteja ativado na maioria dos sistemas, a recomendação é aplicar o patch imediatamente para evitar possíveis explorações. A vulnerabilidade, decorre da falta de validação adequada de entradas de usuários no serviço “postjournal”, permitindo injeção de comandos. O problema está na maneira como o binário C do “postjournal” lida com os endereços de e-mail dos destinatários, o que facilita a exploração através de mensagens SMTP especialmente manipuladas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 700 mil Roteadores Estão Expostos a Ataques por Falhas Críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova pesquisa revelou a existência de 14 vulnerabilidades críticas em roteadores fabricados pela DrayTek, expondo mais de 700 mil dispositivos a possíveis ataques. Essas falhas de segurança afetam tanto roteadores residenciais quanto empresariais, podendo ser exploradas por invasores para tomar o controle dos dispositivos e usá-los como porta de entrada para redes corporativas. As vulnerabilidades permitem que invasores injetem código malicioso nos roteadores, possibilitando a persistência no dispositivo e o uso dele como um ponto de acesso às redes. Das falhas de segurança identificadas, duas foram classificadas como críticas, nove como de alta gravidade e três como de gravidade média. A falha mais crítica recebeu a pontuação máxima de 10,0 no CVSS, indicando sua gravidade extrema. Uma dessas falhas críticas é um erro de estouro de buffer na função “GetCGI()” da interface web dos roteadores, que pode levar a uma negação de serviço (DoS) ou execução remota de código (RCE). Outra falha crítica envolve a injeção de comandos no sistema operacional, o que permite que um invasor tenha controle total sobre o dispositivo. Após a divulgação das vulnerabilidades, a DrayTek lançou patches para corrigir todas as falhas identificadas, incluindo a mais crítica, que também foi corrigida em 11 modelos que já haviam chegado ao fim de sua vida útil (EoL). A Forescout recomenda que os usuários atualizem seus dispositivos o quanto antes e desabilitem o acesso remoto caso não seja necessário, além de usar listas de controle de acesso (ACL) e autenticação em dois fatores (2FA) para aumentar a segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo grupo de ciberameaças usa Dropbox e OneDrive em ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de ciberataques, atribuída a um grupo de ameaça conhecido como CeranaKeeper, tem como alvo instituições governamentais no Sudeste Asiático, com foco na exfiltração de dados. A empresa de cibersegurança ESET, que detectou essas atividades, revelou que o grupo está ativo desde 2023, com campanhas observadas inicialmente na Tailândia. As ferramentas utilizadas pelo CeranaKeeper indicam uma possível ligação com a China, alinhando-se com métodos e ferramentas anteriormente associados ao grupo Mustang Panda. Os ataques realizados pelo CeranaKeeper são sofisticados, utilizando serviços legítimos de compartilhamento de arquivos, como Dropbox e OneDrive, para implementar backdoors personalizados e ferramentas de extração de dados. Isso permite que os invasores utilizem esses serviços populares para mascarar suas atividades maliciosas e dificultar a detecção. Além da Tailândia, outras nações como Mianmar, Filipinas, Japão e Taiwan também foram identificadas como alvos de CeranaKeeper. Esses países, localizados na região do Sudeste Asiático, são historicamente visados por grupos de ciberataque patrocinados pelo estado chinês. Embora o método exato de acesso inicial do grupo ainda não tenha sido totalmente esclarecido, uma vez dentro das redes-alvo, o CeranaKeeper rapidamente compromete outras máquinas, transformando algumas delas em servidores proxy ou servidores de atualização para manter suas operações. Entre as ferramentas utilizadas pelo grupo estão as famílias de malware TONESHELL, TONEINS e PUBLOAD, todas atribuídas ao Mustang Panda, além de um conjunto de ferramentas inéditas. Uma das ferramentas personalizadas desenvolvidas pelo grupo inclui o WavyExfiller, um script em Python que coleta dados de dispositivos conectados, como pen drives e discos rígidos, e os transfere para serviços como Dropbox e PixelDrain. Outras ferramentas incluem o DropboxFlop, que usa o Dropbox como servidor de comando e controle (C&amp;C), o OneDoor, que se aproveita da API do Microsoft OneDrive para receber comandos e exfiltrar arquivos, e o BingoShell, que utiliza o GitHub para criar um shell reverso furtivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>