<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Western Digital confirma que dados de clientes foram roubados por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A gigante do armazenamento digital Western Digital confirmou que os dados de seus clientes foram roubados na violação de março. “Essas informações incluíam nomes de clientes, endereços de cobrança e entrega, endereços de e-mail e números de telefone”, disse a empresa em seu comunicado oficial. O desenvolvimento ocorre pouco mais de um mês depois que a Western Digital divulgou um incidente de segurança em 26 de março de 2023, levando a empresa a colocar seus serviços em nuvem offline. Os agentes do ransomware BlackCat assumiram o crédito pelo roubo, emitindo um ultimato em 18 de abril de 2023 para que a empresa realizasse o pagamento do resgate ou arriscar a liberação de documentos e dados importantes. Os atores também publicaram várias capturas de tela em seu portal da deep web, exibindo o que parecem ser videochamadas, e-mails e documentos relacionados aos esforços de resposta a incidentes da Western Digital na tentativa de indicar o acesso contínuo aos sistemas da empresa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ransomware Akira ataca empresas em todo o mundo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A nova operação de ransomware Akira vem lentamente construindo uma lista de vítimas à medida que invadem redes corporativas em todo o mundo, criptografam arquivos e exigem resgates de milhões de dólares. Lançado em março de 2023, o Akira afirma já ter realizado ataques a dezesseis empresas. Essas empresas estão em vários setores, incluindo educação, finanças, imóveis, manufatura e consultoria. Embora outro ransomware chamado Akira tenha sido lançado em 2017, não se acredita que essas operações estejam relacionadas. Ao criptografar arquivos, o ransomware criptografa os arquivos e anexa a extensão .akira ao nome do arquivo. Akira também usa a API do Windows Restart Manager para fechar processos ou desligar serviços do Windows que podem estar mantendo um arquivo aberto e impedindo a criptografia. Cada pasta do computador conterá uma nota de resgate chamada akira_readme.txt que inclui informações sobre o que aconteceu com os arquivos da vítima e links para o site de vazamento de dados Akira e o site de negociação. Como outras operações de ransomware, o Akira viola uma rede corporativa e se espalha lateralmente para outros dispositivos. Depois que os agentes de ameaças obtêm credenciais de administrador de domínio do Windows, eles implantam o ransomware em toda a rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova vulnerabilidade em plugin do WordPress expõe mais de 2 milhões de sites.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os usuários do plug-in Advanced Custom Fields para WordPress estão sendo solicitados a atualizar a versão 6.1.6 após a descoberta de uma falha de segurança. A falha CVE-2023-30777, está relacionada a um caso de cross-site scripting refletido que pode ser usado para injetar scripts executáveis arbitrários. O plug-in, disponível nas versões gratuita e profissional, possui mais de dois milhões de instalações ativas. O problema foi descoberto e relatado aos mantenedores em 2 de maio de 2023. Os ataques XSS refletidos geralmente ocorrem quando as vítimas são induzidas a clicar em um link falso enviado por e-mail ou outra rota, fazendo com que o código malicioso seja enviado ao site vulnerável, o que reflete o ataque de volta ao navegador do usuário. Esse elemento de engenharia social significa que o XSS refletido não tem o mesmo alcance e escala que os ataques XSS armazenados, levando os agentes de ameaças a distribuir o link malicioso para o maior número possível de vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>