<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ransomware Akira explora vulnerabilidade em dispositivos Cisco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA (CISA) adicionou recentemente uma falha de segurança já corrigida, que afeta o software Cisco Adaptive Security Appliance (ASA) e Firepower Threat Defense (FTD), ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), após relatos de que provavelmente está sendo explorada em ataques de ransomware Akira. A vulnerabilidade em questão, CVE-2020-3259, é um problema de divulgação de informações de alta gravidade que poderia permitir a um atacante recuperar o conteúdo da memória em um dispositivo afetado. A Cisco corrigiu essa falha como parte das atualizações lançadas em maio de 2020. Os pesquisadores relataram evidências que essa vulnerabilidade foi explorada por atores do ransomware Akira para comprometer vários dispositivos Cisco Anyconnect SSL VPN suscetíveis ao longo do último ano. “Não há código de exploração disponível publicamente para a CVE-2020-3259, o que significa que um ator de ameaça, como o Akira, explorando essa vulnerabilidade precisaria comprar ou produzir o código de exploração por conta própria, o que requer um profundo entendimento da vulnerabilidade”, disse o pesquisador de segurança Heresh Zaremand. No quarto trimestre de 2023, o grupo de e-crime listou 49 vítimas em seu portal de vazamento de dados, ficando atrás de LockBit (275), Play (110), ALPHV/BlackCat (102), NoEscape (76), 8Base (75) e Black Basta (72).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Backdoor para macOS mira no setor de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Empresas do setor de criptomoedas estão sendo alvo de uma campanha de malware em andamento que envolve um backdoor recém-descoberto para macOS, apelidado de RustDoor. O RustDoor, documentado pela primeira vez pela Bitdefender na semana passada, é um malware baseado em Rust capaz de coletar e fazer upload de arquivos, além de reunir informações sobre as máquinas infectadas. Ele é distribuído disfarçado de uma atualização do Visual Studio. Embora evidências anteriores tenham revelado pelo menos três variantes diferentes do backdoor, o mecanismo inicial de propagação permaneceu desconhecido. O malware foi usado como parte de um ataque direcionado, em vez de uma campanha de distribuição em massa, observando que encontrou artefatos adicionais responsáveis por baixar e executar o RustDoor. Alguns desses downloaders da primeira fase alegam ser arquivos PDF com ofertas de emprego, mas na realidade, são scripts que baixam e executam o malware enquanto também baixam e abrem um arquivo PDF inofensivo que se apresenta como um acordo de confidencialidade, disse Bogdan Botezatu, diretor de pesquisa e relatórios de ameaças na Bitdefender. Desde então, mais três amostras maliciosas que atuam como cargas úteis da primeira fase vieram à tona, cada uma delas se passando por uma oferta de emprego. Esses arquivos ZIP antecedem os binários RustDoor anteriores em quase um mês.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Smishing utilizam AWS SNS em campanha maliciosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um script Python malicioso, conhecido como “SNS Sender”, está sendo promovido como uma ferramenta para atores de ameaças enviarem mensagens de smishing em massa, abusando do Amazon Web Services (AWS) Simple Notification Service (SNS). As mensagens de phishing por SMS são projetadas para propagar links maliciosos que visam capturar informações pessoais identificáveis e detalhes de cartões de pagamento. Os golpes de smishing muitas vezes se disfarçam de mensagens do Serviço Postal dos Estados Unidos (USPS) sobre uma entrega de pacote perdida. O SNS Sender também é a primeira ferramenta observada em uso prático que aproveita o AWS SNS para realizar ataques de spam por SMS. A SentinelOne identificou ligações entre ARDUINO_DAS e mais de 150 kits de phishing oferecidos para venda. O malware requer uma lista de links de phishing armazenados em um arquivo chamado links.txt em seu diretório de trabalho, além de uma lista de chaves de acesso AWS, os números de telefone alvo, o ID do remetente (também conhecido como nome de exibição) e o conteúdo da mensagem. A inclusão obrigatória do ID do remetente para enviar os textos de golpe é notável porque o suporte para IDs de remetente varia de país para país, sugerindo que o autor do SNS Sender provavelmente é de um país onde o ID do remetente é uma prática convencional.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>