<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo ransomware CosmicBeetle afeta múltiplos setores globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de cibercriminosos conhecido como CosmicBeetle lançou uma nova variante de ransomware chamada ScRansom, que tem como alvo pequenas e médias empresas em várias regiões, incluindo Europa, Ásia, África e América do Sul. Essa nova cepa substituiu o ransomware anterior do grupo, o Scarab, e continua a ser aprimorada, conforme detalhado em uma análise recente do pesquisador Jakub Souček. Além disso, o grupo parece estar atuando como afiliado do RansomHub, um conhecido grupo de ransomware. As vítimas dos ataques de ScRansom abrangem diversos setores, incluindo manufatura, farmacêutico, jurídico, educação, saúde, tecnologia, hospitalidade, serviços financeiros e governos regionais. O CosmicBeetle, é famoso por utilizar ferramentas maliciosas como o Spacecolon, anteriormente usadas para distribuir o ransomware Scarab em organizações ao redor do mundo. Embora a origem do grupo ainda seja incerta, acredita-se que o CosmicBeetle tenha usado uma combinação de ataques de força bruta e exploração de vulnerabilidades conhecidas, como as falhas CVE-2017-0144, CVE-2020-1472 e CVE-2023-27532, para se infiltrar nos sistemas-alvo. Uma vez dentro do ambiente da vítima, o grupo usa ferramentas como Reaper, Darkside e RealBlindingEDR para desativar processos de segurança antes de implantar o ransomware ScRansom. Especialistas em segurança têm observado uma tendência contínua de grupos de ransomware experimentando diferentes métodos para desativar soluções de EDR, seja por meio de drivers vulneráveis ou do uso de certificados comprometidos. A contínua experimentação reflete o esforço das gangues de ransomware para melhorar suas técnicas de evasão e garantir que suas operações permaneçam eficazes, mesmo diante de avanços na detecção de ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers chineses exploram Visual Studio Code em ataques cibernéticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo hacker Mustang Panda, ligado ao governo chinês, está utilizando o software Visual Studio Code em ataques cibernéticos direcionados a entidades governamentais no Sudeste Asiático. A descoberta foi feita pela equipe de pesquisa da Palo Alto Networks Unit 42, que observou a exploração da funcionalidade de shell reverso embutida no Visual Studio Code para obter acesso a redes-alvo. Essa técnica é relativamente nova e foi demonstrada pela primeira vez em setembro de 2023. Mustang Panda, também conhecido por diversos nomes como Bronze President e RedDelta, está ativo desde 2012 e é conhecido por conduzir campanhas de espionagem cibernética em diversos países, com foco em governos e instituições religiosas. Suas operações se concentram especialmente em países localizados na região do Mar do Sul da China. A recente campanha é vista como uma continuação de ataques anteriores contra um governo não identificado do Sudeste Asiático em setembro de 2023. A técnica envolve o uso do Visual Studio Code para estabelecer uma conexão reversa com a máquina infectada, permitindo que os invasores executem comandos ou criem arquivos remotamente. Ao utilizar uma versão portátil do Visual Studio Code, o invasor pode gerar um link de conexão por meio do comando “code.exe tunnel”, que redireciona para um ambiente web do Visual Studio Code, facilitando o controle do sistema comprometido. Essa tática de exploração do Visual Studio Code foi anteriormente observada pela empresa de segurança cibernética mnemonic, que identificou seu uso em conjunto com uma vulnerabilidade de dia zero, agora corrigida, nos produtos de segurança de rede da Check Point. A Mustang Panda utilizou esse método para distribuir malware, realizar reconhecimento e exfiltrar dados sensíveis das redes comprometidas. Além da exploração do Visual Studio Code, os pesquisadores também identificaram o uso do malware ShadowPad, um backdoor modular amplamente utilizado por grupos de espionagem chineses. A presença de duas cadeias de intrusão simultâneas, em alguns casos nos mesmos sistemas, sugere que pode haver mais de um grupo operando na mesma rede, ou até mesmo uma possível colaboração entre diferentes atores de ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Modelos de IA maliciosos são vendidos em mercados clandestinos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Universidade de Indiana identificaram 212 modelos de LLMs (Modelos de Linguagem de Grande Escala) maliciosos sendo vendidos em mercados clandestinos entre abril e setembro de 2024. Um dos principais exemplos, o WormGPT, gerou cerca de US$ 28.000 em apenas dois meses, destacando o apelo para agentes maliciosos que buscam contornar as barreiras de segurança da inteligência artificial e explorar a alta demanda por esses modelos. Esses LLMs ilegais, apelidados de “Mallas” pelos acadêmicos, são, em grande parte, construídos com base em padrões de código aberto e, em alguns casos, resultam de versões comerciais que foram jailbreaked. Esses modelos são usados por cibercriminosos para automatizar atividades como a criação de e-mails de phishing em grande escala, o desenvolvimento de malware e até a exploração de vulnerabilidades zero-day a um custo reduzido. Embora empresas de tecnologia como OpenAI, Meta, Google e Anthropic possuam mecanismos para evitar o jailbreaking de seus modelos, hackers têm encontrado maneiras de contornar essas proteções. A Microsoft relatou recentemente o uso de uma “chave mestra” para forçar esses LLMs a responder a solicitações ilícitas. Além disso, pesquisadores da Robust Intelligence e da Universidade de Yale identificaram um método automatizado de jailbreaking que não requer conhecimento técnico aprofundado. Entre os LLMs maliciosos encontrados pelos pesquisadores, destacam-se o DarkGPT, que custa apenas 78 centavos a cada 50 mensagens, e o Escape GPT, um serviço por assinatura de US$ 64,98 por mês. Ambos foram capazes de gerar códigos maliciosos indetectáveis por ferramentas antivírus em cerca de dois terços das vezes. Outro modelo, o WolfGPT, vendido por US$ 150, permite criar e-mails de phishing que conseguem escapar da maioria dos detectores de spam. A maioria desses modelos maliciosos foi construída com base nos sistemas GPT-3.5 e GPT-4 da OpenAI, além de modelos como Pygmalion-13B, Claude Instant e Claude-2-100k. A OpenAI foi o alvo preferido dos desenvolvedores de GPTs maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>