<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnet Quad7 expande ataques para roteadores e dispositivos SOHO.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O botnet Quad7, também conhecido como 7777, está evoluindo rapidamente e agora compromete roteadores SOHO e dispositivos VPN de várias marcas, incluindo TP-Link, Zyxel, Asus, Axentra, D-Link e NETGEAR. De acordo com um relatório recente, os operadores do botnet estão explorando tanto vulnerabilidades conhecidas quanto falhas ainda não documentadas para expandir suas operações. Originalmente, o Quad7 ganhou destaque em outubro de 2023, quando o pesquisador Gi7w0rm documentou sua capacidade de sequestrar roteadores TP-Link e gravadores de vídeo digital (DVRs) da Dahua, formando uma rede de dispositivos comprometidos. Desde então, o botnet se mostrou altamente adaptável, abrindo a porta TCP 7777 nos dispositivos infectados para realizar ataques de força bruta em instâncias do Microsoft 365 e Azure. Os operadores do Quad7 parecem estar refinando suas ferramentas de ataque. Os Pesquisadores destacaram que o grupo introduziu um novo backdoor, apelidado de UPDTAE, que utiliza um shell reverso baseado em HTTP para garantir o controle remoto dos dispositivos infectados. Isso permite que os invasores enviem comandos de um servidor de comando e controle (C2) para executar tarefas maliciosas de forma furtiva. Além dos roteadores TP-Link, o Quad7 já comprometeu dispositivos ASUS, que têm as portas TCP 63256 e 63260 abertas, mostrando a rápida expansão das táticas do botnet. Além disso, outros dispositivos como NAS da Zyxel e sistemas GitLab também foram infectados, embora em menor escala. Essa adaptação rápida e a diversificação de alvos mostram a crescente sofisticação dos operadores do botnet.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atualização da Microsoft aborda falhas críticas e vulnerabilidades exploradas em ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft divulgou, na última terça-feira, a correção de três novas falhas de segurança no Windows que estão sendo ativamente exploradas, como parte da sua atualização mensal de segurança “Patch Tuesday” de setembro de 2024. No total, 79 vulnerabilidades foram corrigidas, sendo sete classificadas como críticas, 71 como importantes e uma como moderada. Além disso, 26 falhas no navegador Edge, baseado no Chromium, também foram resolvidas desde a última atualização mensal. As três vulnerabilidades que já foram exploradas em ataques são: CVE-2024-38014 (falha de elevação de privilégio no Windows Installer), CVE-2024-38217 (falha de segurança que permite o bypass do recurso “Mark-of-the-Web” no Windows) e CVE-2024-38226 (vulnerabilidade no Publisher da Microsoft que também permite o bypass de recursos de segurança). Junto a elas, a Microsoft destacou a vulnerabilidade CVE-2024-43491, uma falha crítica que pode permitir a execução remota de código via Microsoft Windows Update. A Microsoft continua reforçando a importância de manter os sistemas atualizados para evitar que vulnerabilidades críticas possam ser exploradas por cibercriminosos, e recomenda que as atualizações sejam aplicadas o mais rápido possível.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti lança atualizações urgentes para falhas críticas no Endpoint Manager.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti lançou atualizações de segurança urgentes para o Endpoint Manager (EPM), a fim de corrigir múltiplas vulnerabilidades críticas que poderiam permitir a execução remota de código. Entre as falhas destacadas, 10 são classificadas como críticas, com uma delas recebendo a pontuação máxima de 10.0 no sistema de avaliação CVSS. Essas falhas expõem os usuários a potenciais ataques remotos e compromissos de segurança em seus sistemas. A vulnerabilidade mais crítica, CVE-2024-29847, é causada por uma falha de desserialização de dados não confiáveis, permitindo que um invasor remoto, sem necessidade de autenticação, execute códigos maliciosos no sistema afetado. Além disso, nove outras vulnerabilidades, com pontuação 9.1, estão relacionadas a falhas de injeção de SQL. Essas falhas, identificadas como CVE-2024-32840 até CVE-2024-34785, podem ser exploradas por um invasor autenticado com privilégios de administrador para executar código remotamente. Apesar da gravidade das vulnerabilidades, a Ivanti afirmou que não há evidências de que as falhas tenham sido exploradas ativamente como zero-day. No entanto, a empresa enfatiza a importância de aplicar as atualizações de segurança para proteger os sistemas de possíveis ataques futuros. As falhas de segurança no EPM podem ser particularmente atraentes para cibercriminosos, dada a capacidade de obter controle remoto completo sobre sistemas vulneráveis. A Ivanti destacou que, recentemente, aumentou suas capacidades internas de varredura, exploração manual e testes, permitindo a identificação e correção mais rápida de vulnerabilidades. A empresa também aprimorou seu processo de divulgação responsável, o que resultou em um aumento na descoberta e comunicação de falhas, como as abordadas nas atualizações de setembro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>