<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova cepa de ransomware CACTUS explora falhas de VPN.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante  do ransomware CACTUS, se aproveita de falhas conhecidas em dispositivos VPN para obter acesso inicial a redes de destino. Uma vez dentro da rede, os atores do CACTUS tentam enumerar contas de usuários locais e de rede, além de endpoints acessíveis. O ransomware foi observado visando grandes entidades comerciais desde março de 2023, com ataques empregando táticas de dupla extorsão para roubar dados confidenciais antes da criptografia. Nenhum site de vazamento de dados foi identificado até o momento. O CACTUS essencialmente criptografa a si mesmo, dificultando a detecção e escapando das ferramentas antivírus e de monitoramento de rede. Embora seus operadores usem ferramentas e recursos que estão prontamente disponíveis, eles conseguiram usá-los de forma a aprimorar os recursos tornando-o mais furtivo e mais difícil de analisar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre ataques que exploram vulnerabilidade crítica do PaperCut.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Grupos iranianos se juntaram a atores motivados financeiramente para explorar ativamente uma falha crítica no software de gerenciamento de impressão PaperCut, divulgou a Microsoft no final de semana. A CVE-2023-27350 refere-se a uma falha crítica nas instalações do PaperCut MF e NG que pode ser explorada por um invasor não autenticado para executar código arbitrário com privilégios de SISTEMA. Um patch foi disponibilizado pelo PaperCut em 8 de março de 2023. A Zero Day Initiative (ZDI) da Trend Micro, que descobriu e relatou o problema, deve divulgar mais informações técnicas sobre ele em breve. Com mais invasores entrando na onda de exploração do PaperCut para violar servidores vulneráveis, é imperativo que as organizações ajam rapidamente para aplicar as atualizações necessárias (versões 20.1.7, 21.2.11 e 22.0.9 e posteriores).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google lança plug-in Bazel de código aberto para segurança de contêiner.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Bazel melhora a confiança da cadeia de suprimentos usando hashes de integridade das dependências. O Google usa essa ferramenta de compilação e teste para criar imagens de base Distroless para Docker. As imagens sem distro também visam melhorar a segurança da cadeia de suprimentos, pois são imagens básicas mínimas que incluem apenas o que é necessário para a execução dos aplicativos. O novo plug-in pode usar cadeias de ferramentas confiáveis de terceiros, não requer a execução de um daemon docker já existente na máquina e não inclui regras específicas do idioma. Ele também permite o uso transparente de registros privados e fornece aos usuários uma lista de materiais de software (SBOM), para que possam verificar a origem das dependências. O plug-in também suporta assinatura nativa de imagens, suporte nativo para índices oci (imagens multiplataforma), cache e busca aprimorados e um atestado assinado para imagens Distroless, que inclui SBOMs.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>