<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Aplicativo vulnerável expõe dispositivos Google Pixel a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Milhões de dispositivos Google Pixel enviados globalmente desde setembro de 2017 foram equipados com um aplicativo vulnerável, o que pode expor os usuários a ataques maliciosos e infecções por malware. A falha está em um aplicativo pré-instalado no Android chamado “Showcase.apk”, que possui privilégios excessivos no sistema, incluindo a capacidade de executar código remotamente e instalar pacotes arbitrários no dispositivo, de acordo com a empresa de segurança móvel iVerify. O aplicativo em questão faz o download de um arquivo de configuração por meio de uma conexão não segura, o que pode ser manipulado para executar código em nível de sistema, conforme explicado em uma análise conjunta da iVerify com a Palantir Technologies e a Trail of Bits. Esse arquivo de configuração é recuperado de um único domínio hospedado na AWS nos Estados Unidos, utilizando HTTP não criptografado, o que deixa o dispositivo vulnerável a ataques durante a transferência dos dados. O aplicativo problemático é conhecido como Verizon Retail Demo Mode (“com.customermobile.preload.vzw”), e requer quase três dezenas de permissões diferentes, incluindo acesso à localização e ao armazenamento externo. Postagens em fóruns como Reddit e XDA mostram que o pacote existe desde agosto de 2016, e não há evidências de que tenha sido explorado ativamente em ataques até o momento. A vulnerabilidade torna os smartphones Android Pixel suscetíveis a ataques adversários no meio (AitM), permitindo que atores maliciosos injetem código malicioso e spyware nos dispositivos. Em resposta, a Google afirmou que essa não é uma vulnerabilidade da plataforma Android ou do Pixel em si, mas está relacionada a um arquivo de pacote desenvolvido para dispositivos de demonstração da Verizon. A empresa garantiu que o aplicativo não está mais em uso e que será removido de todos os dispositivos Pixel suportados por meio de uma atualização de software.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* OpenAI bloqueia operação iraniana que usava ChatGPT para influenciar eleição dos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na última sexta-feira, a OpenAI anunciou que bloqueou um conjunto de contas vinculadas a uma operação de influência iraniana encoberta, que utilizava o ChatGPT para gerar conteúdo voltado, entre outros temas, para a eleição presidencial dos EUA. A empresa de inteligência artificial identificou e desativou um grupo de contas denominado Storm-2035, responsável por criar e disseminar informações nas redes sociais e em sites, com foco nos candidatos da eleição americana. Apesar dos esforços da operação, a OpenAI afirmou que o conteúdo gerado não alcançou engajamento significativo, com a maioria das postagens nas redes sociais recebendo pouca ou nenhuma interação. Além disso, a empresa notou que houve pouca evidência de que os artigos longos, criados com a ajuda do ChatGPT, foram amplamente compartilhados nas plataformas sociais. Esses artigos abordavam temas como a política dos EUA e eventos globais, e foram publicados em cinco sites diferentes, que se apresentavam como veículos de notícias progressistas e conservadores. Isso sugere uma tentativa de atingir públicos de ambos os lados do espectro político. A OpenAI também destacou que o ChatGPT foi utilizado para criar comentários em inglês e espanhol, os quais foram postados em diversas contas na plataforma X (antigo Twitter) e em uma conta no Instagram. Alguns desses comentários foram gerados a partir de pedidos feitos ao modelo de IA para reescrever comentários de outros usuários. A Microsoft já havia mencionado a Storm-2035 em relatórios anteriores, classificando-a como uma rede iraniana ativa, engajada em grupos de eleitores dos EUA com mensagens polarizadoras sobre temas como candidatos presidenciais e o conflito Israel-Hamas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware ValleyRAT utiliza técnicas sofisticadas para atacar sistemas na China.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha direcionada está distribuindo um malware conhecido como ValleyRAT, que se destaca por suas táticas avançadas e capacidade de múltiplos estágios. Pesquisadores da Fortinet FortiGuard Labs, explicaram que o ValleyRAT utiliza diversas técnicas para monitorar e controlar suas vítimas, além de implantar plugins arbitrários para causar danos adicionais. Uma característica notável desse malware é o uso intensivo de shellcode para executar seus componentes diretamente na memória, o que reduz significativamente a presença de arquivos no sistema da vítima. Embora ainda não esteja claro como a versão mais recente do ValleyRAT é distribuída, campanhas anteriores utilizaram e-mails contendo URLs que apontavam para executáveis compactados. O processo de ataque segue uma sequência de múltiplos estágios, começando com um loader que se passa por aplicativos legítimos, como o Microsoft Office, para parecer inofensivo. Ao executar o arquivo, um documento de isca é exibido e o shellcode é carregado, iniciando a próxima fase do ataque. O loader também verifica se não está sendo executado em uma máquina virtual, dificultando a detecção do malware. O ValleyRAT, atribuído a um grupo de ameaças chamado Silver Fox, é um backdoor completo, capaz de controlar remotamente estações de trabalho comprometidas. Ele pode capturar screenshots, executar arquivos e carregar plugins adicionais no sistema da vítima. Os pesquisadores explicam que o malware envolve vários componentes carregados em diferentes estágios e utiliza principalmente shellcode para executá-los diretamente na memória, reduzindo significativamente os rastros deixados no sistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>