<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos usam táticas avançadas para atacar servidores MS SQL.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores Microsoft SQL mal configurados estão sendo alvo de uma campanha motivada financeiramente para ganhar acesso inicial em regiões dos EUA, União Europeia e América Latina. A campanha, vinculada a atores de origem turca, foi nomeada como RE#TURGENCE. O acesso inicial aos servidores envolve a realização de ataques de força bruta, seguidos pelo uso da opção de configuração xp_cmdshell para executar comandos shell no host comprometido. Essa atividade é semelhante a uma campanha anterior chamada DB#JAMMER, que veio à tona em setembro de 2023. Esta etapa abre caminho para a recuperação de um script PowerShell de um servidor remoto, responsável por buscar um payload ofuscado do Cobalt Strike beacon. A ferramenta de pós-exploração é então usada para baixar o aplicativo de área de trabalho remota AnyDesk de um compartilhamento de rede montado para acessar a máquina e baixar ferramentas adicionais, como Mimikatz para colher credenciais e Advanced Port Scanner para realizar reconhecimento. O movimento lateral é realizado por meio de uma utilidade legítima de administração de sistemas chamada PsExec, que pode executar programas em hosts Windows remotos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Phishing usam o Malware PikaBot para acesso remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ameaças cibernéticas conhecido como Water Curupira foi observado distribuindo ativamente o malware PikaBot como parte de uma campanha de spam. De acordo com um relatório publicado pela Trend Micro, os operadores do PikaBot realizaram campanhas de phishing, visando vítimas por meio de dois componentes, um carregador e um módulo principal que permitiam acesso remoto não autorizado e a execução de comandos arbitrários através de uma conexão estabelecida com seu servidor de comando e controle (C&amp;C). A atividade começou no primeiro trimestre de 2023 e durou até o final de junho, antes de aumentar novamente em setembro. Ela também se sobrepõe a campanhas anteriores que usaram táticas semelhantes para entregar o QakBot, especificamente aquelas orquestradas por grupos de cibercrime conhecidos como TA571 e TA577. Acredita-se que o aumento no número de campanhas de phishing relacionadas ao PikaBot seja resultado da desativação do QakBot em agosto, com o DarkGate emergindo como outro substituto. O PikaBot é principalmente um carregador, o que significa que ele é projetado para lançar outro payload, incluindo o Cobalt Strike, um kit de ferramentas legítimo de pós-exploração que normalmente atua como precursor para a implantação de ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Conselho Mundial de Igrejas e Federação Luterana Mundial sofreram ataques de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Conselho Mundial de Igrejas (WCC), uma organização inter-eclesiástica, confirmou ter sido vítima de um ataque de ransomware durante o período natalino. Em 5 de janeiro, a gangue de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade pelo ataque à Federação Luterana Mundial, um dos membros do WCC. Um porta-voz da federação, que representa 77 milhões de luteranos globalmente, confirmou que estava lidando com um ciberataque e disse que o incidente estava relacionado ao ataque ao WCC. O WCC, uma comunhão de várias seitas cristãs representando meio bilhão de pessoas em todo o mundo, foi contatado por hackers em 26 de dezembro, exigindo um resgate pelas informações acessadas. “Todos os sistemas foram desativados em 26 de dezembro. A equipe de TI do WCC ainda está trabalhando arduamente para restaurar todos os sistemas, incluindo o site do WCC. A gangue Rhysida afirmou estar pedindo um resgate pelas informações roubadas do grupo luterano por 6 bitcoins, ou cerca de 280.000 dólares, com um prazo de sete dias para a liberação pública das informações. O Ransomware Rhysida, surgiu pela primeira vez em maio de 2023 e já reivindicou ataques importantes a instituições governamentais em Portugal, República Dominicana, Kuwait, Chile e a ilha caribenha de Martinica. A gangue ganhou manchetes nos EUA por seu ataque devastador à Prospect Medical Holdings, que opera 16 hospitais em vários estados e foi forçada a redirecionar ambulâncias como resultado do incidente. Em novembro, as principais agências de cibersegurança dos EUA emitiram um aviso sobre as operações da gangue, alertando que ela tem sido “predominantemente implantada contra os setores de educação, saúde, manufatura, tecnologia da informação e governo desde maio de 2023”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>