<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova variante do Malware GOOTLOADER utiliza novas técnicas de ofuscação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os operadores do malware GOOTLOADER, estão atualizando ativamente o seu conjunto de ferramentas. As atualizações recentes incluem alterações na cadeia de infecção, distribuição de novas cargas úteis após a infecção, recursos furtivos aprimorados e integração de novos componentes. A nova variante foi identificada em novembro do ano passado, usando uma nova cadeia de infecção, rastreada como GOOTLOADER.POWERSHELL. Esta variante segue uma cadeia de ataque típica. Quando qualquer usuário visita um site comprometido, um arquivo ZIP malicioso é baixado no dispositivo, contendo um arquivo .JS. Quando esse arquivo JavaScript é iniciado, ele cria um arquivo inflado com extensão .LOG, com muitos códigos indesejados para fins de ofuscação. Eventualmente, isso é renomeado com uma extensão .JS. As táticas de ofuscação usadas na variante do malware são mais complexas do que as variantes anteriores, pois o código malicioso está aninhado em todo o arquivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* KeePass contesta vulnerabilidade que permite roubo furtivo de senha.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A equipe de desenvolvimento por trás do software de gerenciamento de senhas de código aberto KeePass está contestando o que é descrito como uma vulnerabilidade recém-descoberta que permite aos invasores exportar furtivamente todo o banco de dados em texto simples. O KeePass é um gerenciador de senhas de código aberto muito popular que permite gerenciar suas senhas usando um banco de dados armazenado localmente, em vez de um hospedado na nuvem, como LastPass ou Bitwarden. Para proteger esses bancos de dados locais, os usuários podem criptografá-los usando uma senha mestra para que o malware ou uma ameaça não possa simplesmente roubar o banco de dados e obter acesso automático às senhas armazenadas nele. A nova vulnerabilidade agora é rastreada como CVE-2023-24055 e permite que agentes de ameaças com acesso de gravação ao sistema de um alvo alterem o arquivo de configuração XML do KeePass e injetem um gatilho malicioso que exportaria o banco de dados, incluindo todos os nomes de usuário e senhas em texto não criptografado. Embora as equipes CERT da Holanda e da Bélgica também tenham emitido avisos de segurança em relação ao CVE-2023-24055, a equipe de desenvolvimento do KeePass argumenta que isso não deve ser classificado como uma vulnerabilidade, pois invasores com acesso de gravação ao dispositivo de um alvo também podem obter o informações contidas no banco de dados KeePass por outros meios.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 100 agentes de ameaças estão implantando ransomware em ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou ontem que suas equipes de segurança estão rastreando mais de 100 agentes de ameaças que implantam ransomware durante ataques. Ao todo, a empresa diz que monitora mais de 50 famílias únicas de ransomware que foram usadas ativamente até o final do ano passado. “Algumas das cargas de ransomware mais proeminentes em campanhas recentes incluem Lockbit Black, BlackCat, Play, Vice Society, Black Basta e Royal”, disse a Microsoft. “As estratégias de defesa, no entanto, devem se concentrar menos nas cargas úteis, e mais na cadeia de atividades que levam à sua implantação”, uma vez que as gangues de ransomware ainda têm como alvo servidores e dispositivos ainda não corrigidos contra vulnerabilidades comuns ou abordadas recentemente. Além disso, enquanto novas famílias de ransomware são lançadas o tempo todo, a maioria dos agentes de ameaças utiliza as mesmas táticas ao invadir e se espalhar pelas redes, tornando o esforço de detectar esse comportamento ainda mais útil para impedir seus ataques. Na semana passada, a equipe do Exchange alertou os administradores para implantar a atualização cumulativa (CU) mais recente para proteger os servidores locais do Exchange e tê-los sempre prontos para instalar uma atualização de segurança de emergência. Mais de 60.000 servidores Exchange expostos à Internet ainda estão vulneráveis a ataques que utilizam exploits ProxyNotShell RCE. Ao mesmo tempo, milhares ainda esperam para serem protegidos contra ataques direcionados às falhas ProxyShell e ProxyLogon, duas das falhas de segurança mais exploradas de 2021.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>