<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Okta revela mais detalhes sobre violação de dados em Outubro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Okta, provedora de serviços de identidade, divulgou que detectou atividades adicionais de atores de ameaças relacionadas à violação de seu sistema de gerenciamento de casos de suporte em outubro de 2023. A empresa informou que o invasor baixou nomes e endereços de e-mail de todos os usuários do sistema de suporte ao cliente da Okta. Todos os clientes da Okta Workforce Identity Cloud (WIC) e Customer Identity Solution (CIS) foram afetados, exceto aqueles nos ambientes FedRamp High e DoD IL4, que usam um sistema de suporte separado não acessado pelo invasor. O sistema de gerenciamento de casos de suporte Auth0/CIC não foi impactado por este incidente. Além disso, acredita-se que o adversário tenha acessado relatórios contendo informações de contato de todos os usuários certificados pela Okta, alguns clientes da Okta Customer Identity Cloud (CIC) e informações não especificadas de funcionários da Okta. A empresa enfatizou que os dados não incluem credenciais de usuário ou dados pessoais sensíveis. A Okta notificou todos os clientes sobre os riscos potenciais de phishing e engenharia social. A empresa também implementou novos recursos de segurança em suas plataformas e forneceu recomendações específicas aos clientes para se defenderem contra ataques direcionados aos administradores da Okta. A identidade dos atores de ameaça por trás do ataque aos sistemas da Okta ainda é desconhecida, embora um notório grupo de cibercrime chamado Scattered Spider tenha visado a empresa recentemente, em agosto de 2023, para obter permissões elevadas de administrador por meio de ataques sofisticados de engenharia social.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet GoTitan explora falha crítica no Apache ActiveMQ.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança crítica recentemente revelada no Apache ActiveMQ está sendo ativamente explorada por atores de ameaças para distribuir uma nova botnet baseada em Go, chamada GoTitan, e um programa .NET conhecido como PrCtrl Rat, capaz de comandar remotamente os hosts infectados. Os ataques envolvem a exploração de um bug de execução remota de código (CVE-2023-46604, pontuação CVSS: 10.0) que foi “armado” por várias equipes de hackers, incluindo o Grupo Lazarus, nas últimas semanas. Após uma violação bem-sucedida, observou-se que os atores de ameaças baixam cargas úteis de um servidor remoto, uma das quais é a GoTitan, uma botnet projetada para orquestrar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) por meio de protocolos como HTTP, UDP, TCP e TLS. “Apenas binários para arquiteturas x64 são fornecidos pelo atacante, e o malware realiza algumas verificações antes de ser executado”, disse Cara Lin, pesquisadora da Fortinet. “Ele também cria um arquivo chamado ‘c.log’ que registra o tempo de execução e o status do programa. Este arquivo parece ser um log de depuração para o desenvolvedor, o que sugere que a GoTitan ainda está em um estágio inicial de desenvolvimento.” A Fortinet também observou casos em que os servidores Apache ActiveMQ suscetíveis estão sendo alvo para implantar outra botnet DDoS chamada Ddostf, malware Kinsing para cryptojacking e um framework de comando e controle (C2) chamado Sliver.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 200 Apps maliciosos visam setor bancário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de malware no Android, que visa bancos iranianos, expandiu suas capacidades e incorporou táticas adicionais de evasão para evitar detecção. Segundo os pesquisadores, mais de 200 aplicativos maliciosos foram associados a esta operação, com os atores de ameaça realizando também ataques de phishing contra as instituições financeiras visadas. A campanha foi inicialmente identificada em julho de 2023 pela Sophos, que detalhou um conjunto de 40 aplicativos de coleta de credenciais visando clientes do Bank Mellat, Bank Saderat, Resalat Bank e Central Bank of Iran. O principal objetivo desses aplicativos falsos é enganar as vítimas para conceder-lhes permissões extensivas e colher credenciais de login bancário e detalhes de cartões de crédito, abusando dos serviços de acessibilidade do Android. As descobertas mais recentes mostram a evolução contínua da ameaça, não apenas em termos de um conjunto mais amplo de bancos e aplicativos de carteira de criptomoedas visados, mas também incorporando recursos anteriormente não documentados que a tornam mais potente. Isso inclui o uso do serviço de acessibilidade para conceder permissões adicionais, interceptar mensagens SMS, impedir a desinstalação e clicar em elementos da interface do usuário. As campanhas de phishing são igualmente sofisticadas, imitando os sites reais para exfiltrar credenciais, números de contas, modelos de dispositivos e endereços IP para dois canais controlados pelos atores no Telegram.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>