<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no App Telegram para Android Permite Distribuição de Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de dia zero no aplicativo móvel do Telegram para Android, chamada EvilVideo, permitiu que invasores compartilhassem arquivos maliciosos disfarçados de vídeos inofensivos. O exploit apareceu à venda em um fórum de cibercriminosos em 6 de junho de 2024. Após a divulgação responsável em 26 de junho, o problema foi resolvido pelo Telegram na versão 10.14.5, lançada em 11 de julho. Os invasores podiam compartilhar cargas maliciosas do Android via canais, grupos e chats do Telegram, fazendo-as parecer arquivos multimídia. O payload era criado usando a API do Telegram, permitindo que um arquivo APK malicioso fosse camuflado como um vídeo de 30 segundos. Quando os usuários clicavam no vídeo, uma mensagem de aviso informava que o vídeo não podia ser reproduzido e sugeria o uso de um player externo. Ao seguir essa etapa, os usuários eram solicitados a permitir a instalação do arquivo APK através do Telegram, nomeado “xHamster Premium Mod”. Por padrão, arquivos multimídia recebidos via Telegram são configurados para download automático, o que significa que usuários com essa opção ativada baixariam automaticamente o payload malicioso ao abrir a conversa onde foi compartilhado. Embora essa opção possa ser desativada manualmente, o payload ainda pode ser baixado ao clicar no botão de download. O ataque não funciona nos clientes do Telegram para web ou no aplicativo dedicado para Windows. Não está claro quem está por trás do exploit ou quão amplamente foi utilizado em ataques reais. No entanto, o mesmo ator anunciou em janeiro de 2024 um crypter Android totalmente indetectável, capaz de contornar o Google Play Protect. O desenvolvimento ocorre enquanto criminosos cibernéticos estão aproveitando o jogo de criptomoeda baseado no Telegram, Hamster Kombat, para ganhos financeiros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CrowdStrike Explica Falha que Travou Milhões de Dispositivos Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de cibersegurança CrowdStrike explicou na quarta-feira (24), que um problema no seu sistema de validação causou a falha de milhões de dispositivos Windows em um amplo apagão ocorrido no final da semana passada. “Na sexta-feira, 19 de julho de 2024, às 04:09 UTC, como parte das operações regulares, a CrowdStrike lançou uma atualização de configuração de conteúdo para o sensor Windows para coletar telemetria sobre possíveis novas técnicas de ameaça,” disse a empresa em sua Revisão Preliminar do Incidente (PIR). “Essas atualizações são uma parte regular dos mecanismos de proteção dinâmica da plataforma Falcon. A atualização problemática de configuração de conteúdo de resposta rápida resultou em uma falha no sistema Windows.” O incidente afetou hosts Windows executando a versão 7.11 do sensor e superiores, que estavam online entre 19 de julho de 2024, 04:09 UTC e 05:27 UTC e receberam a atualização. Sistemas Apple macOS e Linux não foram afetados. A CrowdStrike afirmou que entrega atualizações de configuração de conteúdo de segurança de duas maneiras: uma via Sensor Content, que é enviada com o Falcon Sensor, e outra através do Rapid Response Content, que permite sinalizar novas ameaças usando várias técnicas de correspondência de padrões comportamentais. A falha foi atribuída a uma atualização do Rapid Response Content que continha um erro previamente não detectado. Vale ressaltar que essas atualizações são entregues na forma de Instâncias de Template correspondentes a comportamentos específicos que são mapeados para Tipos de Template específicos, para permitir novas telemetrias e detecções. As Instâncias de Template, por sua vez, são criadas usando um Sistema de Configuração de Conteúdo, após o qual são implantadas no sensor pela nuvem através de um mecanismo denominado Channel Files, que são, em última análise, gravados no disco na máquina Windows. O sistema também abrange um componente de Validação de Conteúdo que realiza verificações de validação no conteúdo antes de ser publicado. Em resposta às interrupções causadas pela falha e para prevenir que ocorram novamente, a empresa afirmou que melhorou seus processos de teste e aprimorou seu mecanismo de tratamento de erros no Content Interpreter.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Microsoft Defender Explorada para Espalhar Stealers.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de segurança, agora corrigida, no Microsoft Defender SmartScreen foi explorada em uma nova campanha destinada a entregar stealers de informações, como ACR Stealer, Lumma e Meduza. A vulnerabilidade de alta gravidade permite que um invasor contorne a proteção do SmartScreen e entregue cargas maliciosas. A Microsoft abordou essa questão como parte de suas atualizações de segurança mensais lançadas em fevereiro de 2024. “Inicialmente, os atacantes atraem as vítimas a clicar em um link elaborado para um arquivo URL projetado para baixar um arquivo LNK,” disse a pesquisadora de segurança Cara Lin. “O arquivo LNK então baixa um arquivo executável contendo um script de [HTML Application].” O arquivo HTA serve como um canal para decodificar e descriptografar o código PowerShell responsável por buscar um arquivo PDF de isca e um injetor de shellcode que, por sua vez, leva ao desenvolvimento do Meduza Stealer ou Hijack Loader, que subsequentemente lança o ACR Stealer ou Lumma. Ataques recentes do Lumma Stealer também foram observados utilizando a mesma técnica, facilitando a alteração dos domínios C2 a qualquer momento e tornando a infraestrutura mais resiliente, segundo o AhnLab Security Intelligence Center (ASEC). A divulgação ocorre enquanto a CrowdStrike revelou que atores de ameaça estão aproveitando a interrupção da semana passada para distribuir um stealer de informações até então não documentado chamado Daolpu, tornando-se o exemplo mais recente das consequências contínuas decorrentes da atualização defeituosa que paralisou milhões de dispositivos Windows. O ataque envolve o uso de um documento Microsoft Word com macros que se disfarça como um manual de recuperação da Microsoft listando instruções legítimas emitidas pelo fabricante do Windows para resolver o problema, utilizando-o como isca para ativar o processo de infecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>