<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Setor financeiro enfrenta crescimento de 137% em ataques VEC.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A indústria global de serviços financeiros testemunhou um aumento de 137% nos ataques de Comprometimento de E-mail de Fornecedores. A maioria dessas ameaças estava relacionada a ataques de e-mail engenhosos socialmente, com o setor recebendo uma média de 200 ataques avançados por 1000 caixas de correio a cada semana. Notavelmente, os períodos de pico de ataque ocorreram no final de janeiro, final de setembro e meados de dezembro do ano passado. VEC envolve atores de ameaças se passando por provedores de negócios, como fornecedores ou vendedores, para manipular transferências financeiras. Esses ataques, muitas vezes difíceis de detectar devido à sua aparente legitimidade, podem resultar em perdas financeiras substanciais para as organizações. A indústria de serviços financeiros também testemunhou um aumento de 71% nos ataques de Comprometimento de E-mail Empresarial (BEC) em 2023. Esses ataques envolveram cibercriminosos se passando por executivos ou funcionários para orquestrar fraudes relacionadas a folha de pagamento ou bancárias. De acordo com os pesquisadores, a sofisticação desses ataques, combinando autenticidade e mudanças sutis para evadir detecção, representa um desafio significativo tanto para sistemas de segurança de e-mail legados quanto para a vigilância humana.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques do COLDRIVER russo atingem novo patamar com Malware em Rust.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ator de ameaças ligado à Rússia, conhecido como COLDRIVER, foi observado evoluindo suas técnicas para ir além da coleta de credenciais e entregar seu primeiro malware personalizado escrito na linguagem de programação Rust. O Grupo de Análise de Ameaças (TAG) do Google, que compartilhou detalhes da atividade recente, disse que as cadeias de ataque utilizam PDFs como documentos isca para desencadear a sequência de infecção. As iscas são enviadas de contas de imitação. COLDRIVER, também conhecido pelos nomes Blue Callisto, BlueCharlie (ou TAG-53), Calisto (alternativamente soletrado Callisto), Gossamer Bear, Star Blizzard (anteriormente SEABORGIUM), TA446 e UNC4057, é conhecido por estar ativo desde 2019, visando uma ampla gama de setores. Isso inclui academia, defesa, organizações governamentais, ONGs, think tanks, roupas políticas e, recentemente, alvos industriais de defesa e instalações de energia. “Alvos no Reino Unido e nos EUA parecem ter sido mais afetados pela atividade do Star Blizzard, no entanto, a atividade também foi observada contra alvos em outros países da OTAN e países vizinhos à Rússia”, divulgou o governo dos EUA no mês passado. As campanhas de spear-phishing montadas pelo grupo são projetadas para engajar e construir confiança com as vítimas em potencial, com o objetivo final de compartilhar páginas de login falsas para colher suas credenciais e obter acesso às contas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova campanha de Malware Docker utiliza CPU para mineração de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Serviços Docker vulneráveis estão sendo alvo de uma campanha inovadora na qual os atores de ameaças estão implantando o minerador de criptomoedas XMRig, bem como o software 9Hits Viewer, como parte de uma estratégia de monetização multifacetada. O 9Hits se anuncia como uma “solução única de tráfego na web” e uma “troca automática de tráfego” que permite aos membros do serviço direcionar tráfego para seus sites em troca da compra de créditos. Isso é realizado por meio de um software chamado 9Hits Viewer, que executa uma instância do navegador Chrome sem cabeça para visitar sites solicitados por outros membros, pelos quais eles ganham créditos para pagar pelo tráfego gerado para seus sites. O método exato usado para espalhar o malware para hosts Docker vulneráveis não está claro, mas suspeita-se que envolva o uso de mecanismos de busca como o Shodan para escanear alvos em potencial. Os servidores são então violados para implantar dois contêineres maliciosos via API do Docker e buscar imagens prontas da biblioteca Docker Hub para os softwares 9Hits e XMRig. O principal impacto desta campanha em hosts comprometidos é o esgotamento de recursos, pois o minerador XMRig usará todos os recursos de CPU disponíveis que puder, enquanto o 9hits usará uma grande quantidade de largura de banda, memória e o pouco de CPU que restar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>