<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica de segurança no VMware coloca empresas em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware está alertando sobre uma falha de segurança crítica e não corrigida no Cloud Director, que pode ser explorada por um ator malicioso para contornar as proteções de autenticação. Identificada como CVE-2023-34060 e com uma pontuação CVSS de 9.8, a vulnerabilidade afeta instâncias que foram atualizadas para a versão 10.5 a partir de uma versão mais antiga. “Em uma versão atualizada do VMware Cloud Director Appliance 10.5, um ator malicioso com acesso à rede ao appliance pode contornar restrições de login ao autenticar na porta 22 (ssh) ou na porta 5480 (console de gerenciamento do appliance)”, informou a empresa em um alerta. A empresa de serviços de virtualização observou que o impacto se deve ao fato de utilizar uma versão do sssd do Photon OS subjacente, que é afetado pela CVE-2023-34060. Embora a VMware ainda não tenha lançado uma correção para o problema, forneceu uma solução temporária na forma de um script shell (“WA_CVE-2023-34060.sh”). A empresa também enfatizou que a implementação da mitigação temporária não exigirá tempo de inatividade nem afetará a funcionalidade das instalações do Cloud Director. Este anúncio ocorre semanas após a VMware lançar correções para outra falha crítica no vCenter Server (CVE-2023-34048, pontuação CVSS: 9.8) que poderia resultar em execução remota de código em sistemas afetados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupos de ransomware exploram vulnerabilidade no Apache ActiveMQ.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança demonstraram uma nova técnica que explora uma falha crítica de segurança no Apache ActiveMQ para executar código arbitrário na memória. Identificada como CVE-2023-46604 e com uma pontuação CVSS de 10.0, a vulnerabilidade é um bug de execução remota de código que permite a um ator de ameaça executar comandos shell arbitrários. Apache corrigiu a falha nas versões 5.15.16, 5.16.7, 5.17.6 ou 5.18.3 do ActiveMQ, lançadas no final do mês passado. Desde então, a vulnerabilidade tem sido ativamente explorada por grupos de ransomware para implantar ransomwares como HelloKitty e uma variante semelhante ao TellYouThePass, além de um trojan de acesso remoto chamado SparkRAT. Segundo os pesquisadores, os atores de ameaça que estão utilizando a falha estão se baseando em um exploit de prova de conceito (PoC) público divulgado originalmente em 25 de outubro de 2023. Os ataques utilizam a classe ClassPathXmlApplicationContext, parte do framework Spring e disponível no ActiveMQ, para carregar um arquivo de configuração XML malicioso via HTTP e alcançar execução remota de código não autenticada no servidor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corre contra o tempo para corrigir falhas de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou correções para 63 falhas de segurança em seu software no mês de novembro de 2023, incluindo três vulnerabilidades que estão sendo ativamente exploradas. Das 63 falhas, três são classificadas como Críticas, 56 como Importantes e quatro como Moderadas. Duas delas foram listadas como publicamente conhecidas no momento do lançamento. As atualizações complementam mais de 35 falhas de segurança abordadas no navegador baseado em Chromium, Edge, desde as atualizações de Patch Tuesday de outubro de 2023. A Microsoft não forneceu orientações adicionais sobre os mecanismos de ataque empregados e os atores de ameaças que podem estar os utilizando. No entanto, a exploração ativa das falhas de elevação de privilégio sugere que elas provavelmente são usadas em conjunto com um bug de execução remota de código. A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou os três problemas ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), instando as agências federais a aplicarem as correções até 5 de dezembro de 2023. Além disso, a Microsoft corrigiu duas falhas críticas de execução remota de código no Protected Extensible Authentication Protocol e Pragmatic General Multicast, que um ator de ameaça poderia aproveitar para acionar a execução de código malicioso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>