<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos utilizam ChatGPT e Midjourney para enganar usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Anúncios maliciosos do Google para serviços de IA generativos, como ChatGPT e Midjourney, estão sendo usados para direcionar usuários a sites maliciosos como parte de uma campanha projetada para fornecer o malware RedLine Stealer. Ambos os serviços de IA são extremamente populares, mas carecem de aplicativos autônomos ou seja, os usuários interagem com o ChatGPT por meio de sua interface web, enquanto o Midjourney usa o Discord. Esse vácuo foi explorado por agentes de ameaças que procuram levar os buscadores de aplicativos de IA e páginas Web que promovem aplicativos falsos aos usuários. O malware de carregamento é propagado por meio de downloads drive-by, onde os usuários que pesquisam determinadas palavras-chave nos mecanismos de pesquisa exibem anúncios falsos que, quando clicados, os redirecionam para páginas de destino desonestas que hospedam malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple emite patches de emergência para 3 novas vulnerabilidades de Zero Day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou na quinta-feira atualizações de segurança para iOS, iPadOS, macOS, tvOS, watchOS e o navegador Safari para corrigir três novas falhas de Zero Day que, segundo ela, estão sendo exploradas ativamente. Atualmente, não há especificações técnicas adicionais sobre as falhas, a natureza dos ataques ou a identidade dos agentes de ameaças que podem explorá-las. Dito isso, essas falhas têm sido historicamente aproveitadas como parte de invasões altamente direcionadas para implantar spyware mercenário nos dispositivos de dissidentes, jornalistas e ativistas de direitos humanos, entre outros. Até agora, a Apple corrigiu um total de seis dias zero explorados ativamente desde o início de 2023. No início de fevereiro, a empresa corrigiu uma falha do WebKit ( CVE-2023-23529 ) que poderia levar à execução remota de código.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Sindicato do cibercrime infectou mais de 8,9 milhões de dispositivos Android em todo o mundo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O agente de ameaça conhecido como Lemon Group, está aproveitando milhões de smartphones Android pré-infectados em todo o mundo para realizar suas operações maliciosas, apresentando riscos significativos à cadeia de suprimentos. A infecção transforma esses dispositivos em proxies móveis, ferramentas para roubar e vender mensagens SMS, mídias sociais e contas de mensagens online e monetização por meio de anúncios e cliques fraudulentos. As infecções estão espalhadas globalmente em mais de 180 países, com mais de 50 marcas de dispositivos móveis comprometidos por uma cepa de malware chamada Guerilla. O malware foi documentado pela Sophos em 2018, quando descobriu 15 aplicativos carregados na Play Store que continham funcionalidades para se envolver em fraudes de cliques e atuar como backdoor. Os pesquisadores não revelaram o modus operandi exato de como os dispositivos são infectados com o firmware trojanizado contendo Guerilla, como são vendidos no mercado e quais marcas são afetadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>