<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Governo Federal anuncia projeto de lei para criação da Agência Nacional de Segurança Cibernética.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O governo federal do Brasil, representado pelo ministro-chefe do Gabinete de Segurança Institucional (GSI), general Marcos Antônio Amaro dos Santos, anunciou planos para enviar um projeto de lei ao Congresso Nacional. O objetivo é a criação da Agência Nacional de Segurança Cibernética. Além da agência, o ministro também revelou que uma Política Nacional de Segurança Cibernética será estabelecida. Ambas as iniciativas estão programadas para serem apresentadas até o final de outubro. O anúncio foi feito durante o seminário “4ª Revolução Industrial: Desafios para a Defesa, Segurança e Desenvolvimento Nacional”, que ocorreu no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), no Rio de Janeiro. A Política Nacional de Segurança Cibernética será definida por meio de um decreto presidencial, enquanto o projeto de lei para a criação da agência será submetido ao Congresso. O ministro da Defesa, José Múcio, também participou do evento e destacou a importância da Base Industrial de Defesa (BID) para a economia brasileira. Segundo Múcio, a BID, que inclui empresas estatais e privadas envolvidas em pesquisa, desenvolvimento e produção de produtos estratégicos de defesa, representa cerca de 4,78% do PIB nacional. Além disso, a Base Industrial de Defesa é responsável por aproximadamente 2,9 milhões de empregos, seja diretamente ou por meio de efeitos indiretos na economia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha maliciosa rouba dados sensíveis através de pacotes npm e PyPi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma série de pacotes maliciosos nas plataformas npm e PyPi foi descoberta roubando uma ampla gama de dados sensíveis de desenvolvedores de software. A campanha teve início em 12 de setembro de 2023 e foi primeiramente identificada pela empresa Sonatype. Segundo os pesquisadores, após uma breve pausa operacional em 16 e 17 de setembro, o ataque foi retomado e se expandiu para o ecossistema PyPi. Desde o início da campanha, os invasores carregaram 45 pacotes maliciosos, sendo 40 no npm e 5 no PyPi. Variações no código indicam uma rápida evolução do ataque. Vários pacotes utilizaram “typosquatting” para se assemelhar a pacotes legítimos populares, enganando desenvolvedores a instalá-los. Alguns exemplos incluem pacotes que imitam bibliotecas populares como “Shineout” e “APM”. As primeiras ondas de ataques ocorreram entre 12 e 15 de setembro, com os atores de ameaças carregando novos conjuntos de pacotes diariamente, totalizando 33 pacotes. As ondas de ataques posteriores ocorreram em 18, 20 e 24 de setembro. Inicialmente, os pacotes tinham rotinas de coleta e exfiltração de dados codificadas, o que os tornava suscetíveis à detecção. Os usuários das plataformas de distribuição de código PyPi e npm são aconselhados a serem cautelosos com os pacotes que baixam e executam em seus sistemas, devido ao constante influxo de malware nesses ecossistemas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Autoridades Ucranianas alertam para intensificação de ataques cibernéticos Russos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Rússia intensificou seus ataques cibernéticos contra as agências de aplicação da lei da Ucrânia, visando descobrir informações sobre crimes de guerra cometidos por soldados russos, conforme afirmado por autoridades de cibersegurança ucranianas. Victor Zhora, vice-presidente do serviço de cibersegurança da Ucrânia (SSSCIP), revelou que as recentes campanhas de espionagem do Kremlin têm como alvo o escritório do procurador-geral da Ucrânia, tribunais e outras entidades envolvidas em investigações de crimes de guerra. Zhora não especificou se algum dos ataques foi bem-sucedido ou se informações sensíveis relacionadas às investigações de crimes de guerra foram expostas. Desde o início da guerra em fevereiro de 2022, os ucranianos têm coletado evidências de crimes de guerra russos, que incluem assassinato de civis, estupro, tomada de reféns, tortura e bombardeio de infraestrutura civil. O relatório mais recente do SSSCIP sugere que os hackers russos podem estar tentando obter listas de suspeitos de crimes de guerra para ajudá-los a evitar processos judiciais e retornar à Rússia. Qualquer evidência ou inteligência que possa ser usada em casos criminais contra espiões, indivíduos e instituições russas seria valiosa para o Kremlin, já que a Ucrânia planeja usar essas informações para processar e sancionar os supostos criminosos de guerra. O Tribunal Penal Internacional (TPI), que investiga crimes de guerra e crimes contra a humanidade, anunciou recentemente que seus sistemas de computador foram invadidos, mas não forneceu detalhes sobre a gravidade do incidente ou quem seria o responsável. De acordo com o relatório do SSSCIP, houve uma mudança nos alvos de hacking da Rússia este ano. Eles passaram de focar principalmente em governo, militares e instalações de infraestrutura crítica para se concentrar em aplicação da lei, empresas privadas e organizações de mídia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>