<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft corrige falha de SSRF no Copilot Studio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram uma falha crítica de segurança no Copilot Studio da Microsoft, que poderia ser explorada para acessar informações sensíveis. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2024-38206, recebeu uma pontuação CVSS de 8,5 e foi descrita como um bug de divulgação de informações resultante de um ataque de Server-Side Request Forgery (SSRF). De acordo com o comunicado da Microsoft, divulgado em 6 de agosto de 2024, um atacante autenticado poderia contornar as proteções de SSRF no Copilot Studio para vazar informações sensíveis pela rede. A empresa afirmou que a vulnerabilidade foi corrigida e que não é necessária nenhuma ação por parte dos clientes. Combinada com uma maneira de contornar as proteções de SSRF, essa falha permitiu o acesso à infraestrutura interna da Microsoft para o Copilot Studio, incluindo o Serviço de Metadados de Instância (IMDS) e instâncias internas do Cosmos DB. Em termos práticos, a técnica de ataque permitiu que os metadados da instância fossem recuperados em uma mensagem de chat do Copilot, o que possibilitou a obtenção de tokens de acesso de identidade gerenciada. Esses tokens poderiam ser usados para acessar outros recursos internos, incluindo a obtenção de acesso de leitura/escrita a uma instância do Cosmos DB. Embora a abordagem não permita acesso a informações entre diferentes inquilinos, a infraestrutura que alimenta o serviço Copilot Studio é compartilhada entre inquilinos, o que potencialmente pode afetar vários clientes caso o acesso à infraestrutura interna da Microsoft seja elevado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Lazarus é associado a novo malware para macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Segundo uma pesquisa recente, uma nova variante de malware para macOS, chamada TodoSwift, que exibe semelhanças com softwares maliciosos conhecidos, utilizados por grupos de hackers norte-coreanos. O TodoSwift compartilha comportamentos com malwares originários da Coreia do Norte, especificamente com o grupo de ameaças conhecido como BlueNoroff, como os malwares KANDYKORN e RustBucket. RustBucket, revelado em julho de 2023, é um backdoor baseado em AppleScript, capaz de buscar cargas maliciosas adicionais de um servidor de comando e controle (C2). Ambos os malwares, KANDYKORN e RustBucket, têm a capacidade de acessar e exfiltrar dados de computadores das vítimas, além de executar comandos e terminar processos arbitrários no sistema infectado. Uma característica comum entre eles é o uso de domínios linkpc[.]net para fins de C2, reforçando a conexão com o grupo de hackers Lazarus, e seu subgrupo BlueNoroff. A Coreia do Norte, por meio de unidades como o Lazarus Group, continua a atacar empresas da indústria de criptomoedas com o objetivo de roubar criptomoedas e contornar sanções internacionais que dificultam o crescimento de sua economia e ambições, conforme destacou a Elastic. As descobertas mais recentes indicam que o TodoSwift é distribuído na forma de um arquivo assinado chamado TodoTasks, que inclui um componente dropper. Esse módulo é uma aplicação GUI escrita em SwiftUI, projetada para exibir um documento PDF inofensivo enquanto, de forma encoberta, baixa e executa um binário malicioso de segunda fase, uma técnica também empregada pelo RustBucket.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha grave no Outlook pode expor sistemas corporativos a ataques remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Identificada como CVE-2024-38021, a vulnerabilidade crítica no Microsoft Outlook, permite que atacantes remotos executem código arbitrário em sistemas vulneráveis. Com uma pontuação CVSS de 8,8, essa falha representa uma ameaça significativa, especialmente considerando o uso generalizado do Microsoft Outlook em ambientes corporativos. A vulnerabilidade é semelhante a uma falha anterior no Outlook, CVE-2024-21413, e expõe os usuários a riscos semelhantes, incluindo o vazamento de credenciais NTLM, que ainda não foi resolvido. A falha está enraizada na maneira como o Microsoft Outlook manipula objetos de hiperlink, especificamente dentro de tags de imagem em e-mails. A falha permite que atacantes criem um hiperlink malicioso usando um composite moniker, uma combinação de um file moniker e um item moniker que, ao ser processado pelo Outlook, desencadeia uma cadeia de eventos que leva à execução remota de código (RCE). Essa vulnerabilidade está ligada à análise insegura desses composite monikers pela função MkParseDisplayName, uma chamada de API do Windows que a Microsoft tentou proteger anteriormente. Essa vulnerabilidade é particularmente preocupante porque pode ser desencadeada simplesmente ao abrir um e-mail contendo uma tag de imagem maliciosa e nenhuma interação do usuário é necessária além de visualizar o e-mail. Uma vez ativada, o atacante pode ganhar controle sobre o sistema, executar comandos arbitrários e roubar informações sensíveis, tudo sem o conhecimento da vítima.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>