<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos estão explorando Log4Shell em servidores VMware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A gangue 8220 está explorando a vulnerabilidade Log4Shell para instalar o CoinMiner nos servidores VMware Horizon. Este ataque visa especificamente sistemas não corrigidos e vulneráveis de empresas coreanas relacionadas à energia, deixando-os suscetíveis a vários invasores. Um log revelou que o processo ws_tomcatservice.exe, recentemente considerado vulnerável, instalou o malware CoinMiner. Embora o pacote detalhado não tenha sido identificado, o log do ataque indica que o comando PowerShell foi executado por meio do processo ws_tomcatservice.exe do VMware Horizon. Além disso,o grupo tem como alvo sistemas vulneráveis usando vulnerabilidades do Oracle Weblogic para baixar o ScrubCrypt que se conecta aos servidores C&amp;C para baixar comandos adicionais, incluindo a instalação do XMRig CoinMiner. Entre janeiro e fevereiro, a Gangue 8220 foi encontrada visando vulnerabilidades do servidor Oracle Weblogic usando ScrubCrypt para evitar a detecção e realizar ataques de mineração. Para evitar tais ataques, os administradores de sistema são aconselhados a verificar se seus servidores VMware existentes são suscetíveis e aplicar os patches mais recentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Plataforma SolarWinds corrige vulnerabilidades de alta gravidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas vulnerabilidades de alta gravidade corrigidas recentemente na plataforma SolarWinds podem levar à execução de comandos e escalonamento de privilégios. O mais grave dos dois problemas é o CVE-2022-36963, que é descrito como um bug de injeção de comando na solução de gerenciamento e monitoramento de infraestrutura da SolarWinds. A empresa explica que a falha pode ser explorada remotamente para executar comandos arbitrários. A exploração bem-sucedida da vulnerabilidade requer que o invasor possua as credenciais de uma conta de administrador válida da plataforma SolarWinds. Rastreado como CVE-2022-47505, o segundo problema de alta gravidade é descrito como uma falha de escalonamento de privilégio local. “Essa vulnerabilidade permite que um adversário local com uma conta de usuário de sistema válida aumente os privilégios locais”, explica SolarWinds. A empresa também corrigiu dois bugs de gravidade média no Database Performance Analyzer, um levando à divulgação de informações confidenciais e outro permitindo que os usuários enumerassem pastas diferentes do servidor. A SolarWinds não menciona nenhuma dessas falhas exploradas em ataques. Detalhes adicionais sobre os bugs podem ser encontrados na página de avisos de segurança da SolarWinds.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Botnet rouba credenciais de vários navegadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo botnet para roubo de credenciais, apelidado de bot Zaraza, está sendo promovido em um popular canal russo do Telegram. Ele é capaz de roubar informações confidenciais, incluindo credenciais de 38 navegadores populares. Além disso, ele abusa do Telegram para burlar os sistemas de segurança. O bot verifica a máquina infectada em busca de uma lista de 38 navegadores diferentes, incluindo Microsoft Edge, Google Chrome, Brave, Opera, Yandex, Vivaldi e AVG Browser. Ele tem como alvo bancos de dados e arquivos específicos no navegador para roubar credenciais. Se as credenciais forem armazenadas em um formato criptografado, ele as descriptografa antes de roubá-las. Embora os pesquisadores não tenham conseguido rastrear o método exato de propagação, eles acreditam que ele aproveita a engenharia social ou malvertising para distribuição. O bot Zaraza apresenta todas as características típicas de um ladrão de credenciais, incluindo roubar detalhes de contas bancárias e carteiras criptográficas e usar o Telegram para ficar fora do radar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>