<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha do Microsoft Outlook explorada ativamente ameaça aplicativos do Microsoft 365.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A vulnerabilidade CVE-2023-23397, permite que um agente de ameaça não autenticado obtenha as credenciais do usuário passando um pacote de e-mail criado. A pesquisa sugere que o bug, que foi formalmente atribuído a um componente do Microsoft Outlook, tem um alto fator de ‘wormability’, na maioria dos casos a fase de interação do usuário não é mais necessária. Descoberto no início de março, descobriu-se que a falha do Outlook afetava vários aplicativos da pilha do Microsoft 365 Apps Enterprise, incluindo o MS Office 2019, 2016, 2013 e LTSC. Além disso, uma investigação mais detalhada revelou que o bug parece estar contido no Windows Server 2022 e no Windows 11, o que significa que não afeta compilações ou legados mais antigos. No entanto, é aqui que as boas notícias terminam; a própria vulnerabilidade não requer interação com o usuário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Governo dos EUA alerta organizações sobre ataques do ransomware LockBit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Desde janeiro de 2020, o LockBit funciona com base no modelo ransomware como serviço, visando uma ampla gama de empresas e entidades de infraestrutura crítica e usando uma variedade de táticas, técnicas e procedimentos (TTPs). Também conhecido como LockBit Black, o LockBit 3.0 possui uma arquitetura mais modular em comparação com suas variantes anteriores e oferece suporte a vários argumentos que modificam seu comportamento após a implantação. Para dificultar a análise e a detecção, os instaladores do LockBit 3.0 são criptografados e só podem ser executados se uma senha for fornecida, explicam o FBI, CISA e MS-ISAC em um comunicado conjunto. Nos ataques LockBit 3.0 observados, o acesso inicial é obtido por meio de comprometimento do protocolo de área de trabalho remota (RDP), ataques drive-by, phishing, credenciais comprometidas e exploração de vulnerabilidades em aplicativos voltados para o público.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft compartilha script para corrigir falha de bypass do WinRE BitLocker.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou um script para facilitar a correção de uma vulnerabilidade de segurança de desvio do BitLocker no Windows Recovery Environment (WinRE). Este script do PowerShell (KB5025175) simplifica o processo de proteção de imagens WinRE contra tentativas de explorar a falha CVE-2022-41099 que permite que os invasores ignorem os dispositivos de armazenamento do sistema com recurso de criptografia de dispositivo BitLocker. A exploração bem-sucedida permite que agentes de ameaças com acesso físico acessem dados criptografados em ataques de baixa complexidade. De acordo com a Microsoft, a vulnerabilidade não pode ser explorada se o usuário tiver habilitado a proteção BitLocker TPM+PIN. “O script PowerShell de amostra foi desenvolvido pela equipe de produtos da Microsoft para ajudar a automatizar a atualização de imagens WinRE em dispositivos Windows 10 e Windows 11”, diz a Microsoft em um documento de suporte publicado na quinta-feira (16).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>