<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Microsoft alerta emite sobre exploração da vulnerabilidade do Outlook.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft compartilhou na sexta-feira (24), orientações para ajudar os clientes a descobrir indicadores de comprometimento (IoCs) associados a uma falha do Outlook corrigida recentemente. Rastreada como CVE-2023-23397 (pontuação CVSS: 9,8), a falha crítica está relacionada a um caso de escalonamento de privilégios que pode ser explorado para roubar hashes do NT Lan Manager (NTLM) e realizar um ataque de retransmissão sem exigir nenhuma interação do usuário. A equipe de resposta a incidentes da Microsoft disse que encontrou evidências de exploração potencial da falha já em abril de 2022. “As organizações devem revisar o registro de eventos SMBClient, eventos de criação de processos e outras telemetrias de rede disponíveis para identificar exploração potencial via CVE-2023-23397”, disse a Microsoft. No início deste ano, a Microsoft também pediu aos clientes que mantivessem seus servidores Exchange locais atualizados, bem como tomassem medidas para reforçar suas redes para mitigar possíveis ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* OpenAI revela bug por trás do incidente de exposição de dados do ChatGPT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenAI divulgou que um bug na biblioteca de código aberto Redis foi responsável pela exposição de informações pessoais de outros usuários e títulos de bate-papo no serviço ChatGPT no início da semana passada. A falha, que veio à tona em 20 de março de 2023, permitia que alguns usuários visualizassem breves descrições das conversas de outros usuários na barra lateral do histórico de bate-papo, levando a empresa a desligar temporariamente o chatbot. “Também é possível que a primeira mensagem de uma conversa recém-criada esteja visível no histórico de bate-papo de outra pessoa se ambos os usuários estiverem ativos ao mesmo tempo”, disse a empresa. Para piorar a situação, a empresa de pesquisa de IA com sede em San Francisco disse que introduziu uma alteração no servidor por engano que levou a um aumento nos cancelamentos de solicitações, aumentando assim a taxa de erro. A empresa disse que entrou em contato com os usuários afetados para notificá-los sobre o vazamento. Ela também disse que “adicionou verificações redundantes para garantir que os dados retornados pelo redis correspondam ao usuário solicitante”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica em plugin do WordPress WooCommerce é corrigida.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foram lançados patches para uma falha crítica de segurança que afeta o plug-in WooCommerce Payments para WordPress, que está instalado em mais de 500.000 sites. A falha, se não for corrigida, pode permitir que um invasor obtenha acesso de administrador não autorizado ao sistema, disse a empresa em um comunicado em 23 de março de 2023. Ela afeta as versões 4.8.0 a 5.6.1. Em outras palavras, o problema pode permitir que um “atacante não autenticado se faça passar por um administrador e assuma completamente um site sem qualquer interação do usuário ou engenharia social necessária”, disse a empresa de segurança WordPress Wordfence. Não há evidências de que a vulnerabilidade tenha sido explorada ativamente até o momento, mas espera-se que seja armada em larga escala assim que uma prova de conceito estiver disponível. Além de atualizar para a versão mais recente, recomenda-se que os usuários verifiquem os usuários administrativos recém-adicionados e, em caso afirmativo, alterem todas as senhas do administrador e alternem o gateway de pagamento e as chaves da API WooCommerce.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>