<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* OpenJS Foundation na mira de hackers em tentativa de controle de projeto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A OpenJS Foundation foi alvo de uma tentativa de tomada de controle de um de seus projetos populares de JavaScript, semelhante ao incidente recentemente descoberto que visava o projeto de código aberto XZ Utils. A Fundação OpenJS e a Open Source Security Foundation (OpenSSF) divulgaram um alerta conjunto sobre uma série suspeita de emails recebidos pelo Conselho Cross Project da OpenJS Foundation. Esses emails, vindos de diferentes remetentes com emails associados ao GitHub, solicitavam que a OpenJS atualizasse o projeto para remediar vulnerabilidades críticas, sem fornecer detalhes específicos, e nomeasse os autores dos emails como novos mantenedores, apesar de terem pouco envolvimento anterior com o projeto. Este incidente destaca os métodos de engenharia social e campanhas de pressão usados para tentar obter acesso privilegiado a projetos de código aberto, semelhante ao que aconteceu com o mantenedor do XZ Utils, que foi alvo de personas fictícias criadas especificamente para o tornar co-mantenedor do projeto. Esse caso sublinha a possibilidade de que essa tentativa de sabotagem ao XZ Utils não seja um incidente isolado, mas parte de uma campanha mais ampla para comprometer a segurança de vários projetos. Além disso, destaca-se a sofisticação e a paciência por trás do planejamento e execução dessa campanha, visando um projeto de código aberto gerido por voluntários, o que coloca organizações e usuários em risco de ataques à cadeia de suprimentos. A fragilidade do ecossistema de código aberto e os riscos criados pela exaustão dos mantenedores também foram apontados como problemas significativos pela U.S. Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo ucraniano Blackjack lança ataque cibernético contra infraestrutura russa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo ucraniano de hackers conhecido como Blackjack usou um malware destrutivo de ICS chamado Fuxnet em ataques contra infraestruturas russas. O grupo afirma ter danificado as capacidades de detecção e resposta a emergências em Moscou e além, utilizando o malware Fuxnet. O grupo Blackjack é acreditado ser afiliado aos serviços de inteligência ucranianos e já realizou outros ataques contra alvos russos, incluindo um provedor de internet e infraestrutura militar. Eles alegam ter atacado a Moscollector, uma empresa baseada em Moscou responsável pela construção e monitoramento de infraestrutura subterrânea de água e esgoto, assim como de comunicações. Informações detalhadas sobre os ataques contra a Moscollector foram publicadas no site ruexfil.com, incluindo capturas de tela de sistemas de monitoramento, servidores e bancos de dados que eles afirmam ter comprometido. O site também hospeda senhas supostamente roubadas da empresa russa. O Fuxnet foi descrito como uma versão mais potente do Stuxnet, projetado para destruir fisicamente equipamentos sensoriais ao longo do tempo, causando exaustão de NAND/SSD e introduzindo CRC incorreto no firmware. O malware começou a inundar o RS485/MBus e enviou comandos aleatórios para 87.000 sistemas de controle e sensoriais embutidos, excluindo alvos civis como hospitais e aeroportos. Os ataques resultaram na destruição de cerca de 1.700 roteadores de sensores e desativação do comando central e do banco de dados. Cerca de 30TB de dados, incluindo bancos de dados, backups e servidores de e-mail, foram apagados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de cibercriminosos TA558 usa esteganografia para atacar organizações globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A nova campanha denominada “SteganoAmor”, conduzida pelo grupo TA558, utiliza a técnica de esteganografia para ocultar código malicioso dentro de imagens, visando sistemas em todo o mundo. Esta técnica consiste em esconder dados dentro de arquivos aparentemente inofensivos, tornando-os indetectáveis tanto para os usuários quanto para produtos de segurança. Ativo desde 2018, o TA558 é conhecido por mirar organizações de hospitalidade e turismo, principalmente na América Latina. No entanto, a campanha SteganoAmor afetou mais de 320 organizações em diversos setores e países, conforme identificado pela Positive Technologies. Os ataques começam com e-mails maliciosos que trazem anexos de documentos (arquivos Excel e Word) que exploram a vulnerabilidade do Editor de Equações do Microsoft Office, CVE-2017-11882, já corrigida em 2017. Se uma versão antiga do Microsoft Office estiver instalada, o exploit baixará um script em Visual Basic (VBS) que, por sua vez, executa código para baixar uma imagem contendo um payload codificado em base-64. O script contido na imagem baixa o payload final, que está escondido dentro de um arquivo de texto na forma de um executável codificado em base-64 reverso. Os payloads e scripts maliciosos frequentemente são armazenados em serviços de nuvem legítimos como o Google Drive para evitar detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>