<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica no NVIDIA Container Toolkit Permite Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança crítica foi descoberta no NVIDIA Container Toolkit, que pode permitir que invasores escapem dos limites de um contêiner e obtenham acesso total ao sistema host. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-0132, recebeu uma pontuação CVSS de 9.0, refletindo seu alto grau de severidade. A falha foi corrigida na versão v1.16.2 do NVIDIA Container Toolkit e na versão 24.6.2 do NVIDIA GPU Operator. A falha ocorre devido a uma vulnerabilidade do tipo Time-of-Check Time-of-Use (TOCTOU) que, quando explorada, pode dar a um invasor a capacidade de acessar o sistema de arquivos do host a partir de um contêiner manipulado. A NVIDIA descreveu o impacto potencial dessa vulnerabilidade como grave, incluindo riscos de execução de código, negação de serviço, elevação de privilégios, divulgação de informações e manipulação de dados. A vulnerabilidade afeta todas as versões do NVIDIA Container Toolkit até a versão v1.16.1, assim como o NVIDIA GPU Operator até a versão 24.6.1, exceto em casos onde a Container Device Interface (CDI) está em uso, que não é impactada pela falha. A falha permite que um invasor que controle as imagens de contêiner executadas pelo Toolkit escape do contêiner e obtenha acesso total ao host subjacente. Isso pode ocorrer em cenários de ataques à cadeia de suprimentos, onde a vítima é induzida a executar uma imagem maliciosa, ou por meio de serviços que compartilham recursos de GPU. Com acesso ao host, o invasor pode manipular soquetes Unix de tempo de execução do contêiner, como docker.sock ou containerd.sock, permitindo que ele execute comandos arbitrários no sistema host com privilégios de root, efetivamente tomando controle da máquina.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cloudflare Alerta Sobre Grupo Indiano Realizando Espionagem Digital.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo avançado de cibercriminosos com ligações à Índia foi identificado utilizando serviços de nuvem para realizar ataques de espionagem em entidades do sul e sudeste da Ásia. A empresa de infraestrutura web e segurança Cloudflare, que está monitorando a atividade, nomeou o grupo como “SloppyLemming”. Entre os alvos das campanhas estão órgãos governamentais, empresas de telecomunicações e setores de tecnologia de países como Paquistão, Sri Lanka, Bangladesh, China, Nepal e Indonésia. O SloppyLemming, também conhecido como “Outrider Tiger” e “Fishing Elephant”, está ativo desde pelo menos julho de 2021. Suas campanhas anteriores utilizaram malwares como Ares RAT e WarHawk, que já foram vinculados a outros grupos de hackers, como SideWinder e SideCopy. Esses grupos também são conhecidos por suas ligações com atividades cibernéticas do Paquistão. A principal técnica usada pelo SloppyLemming é o envio de e-mails de spear-phishing, nos quais os destinatários são induzidos a clicar em links maliciosos com mensagens urgentes, como a necessidade de completar processos obrigatórios. Quando clicados, esses links direcionam as vítimas para páginas falsas de coleta de credenciais, permitindo aos hackers o acesso não autorizado às contas de e-mail de interesse. Os ataques mais recentes incluem o uso de uma ferramenta personalizada chamada “CloudPhish”, que cria scripts maliciosos em servidores Cloudflare para registrar e enviar as credenciais roubadas aos cibercriminosos. Isso foi combinado com ataques utilizando o malware Ares RAT, que compromete a segurança dos sistemas alvo e oferece controle remoto aos invasores. Além disso, foram detectadas campanhas que exploram vulnerabilidades do WinRAR, usando arquivos comprimidos como isca para a execução de código malicioso. A Cloudflare também revelou que o grupo tem utilizado documentos falsos que se apresentam como arquivos legítimos, mas que, na realidade, ativam malwares ao serem abertos pelos destinatários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Identifica Campanha de Ransomware Contra Setores Críticos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou que o grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-0501 tem como alvo setores governamentais, de manufatura, transporte e segurança pública nos EUA, realizando ataques de ransomware. A campanha de ataque visa comprometer ambientes de nuvem híbrida, permitindo movimentos laterais entre infraestruturas locais e na nuvem, culminando em roubo de dados, credenciais e implementação de ransomware. Storm-0501, ativo desde 2021, é um grupo financeiramente motivado que utiliza ferramentas de código aberto e commodities para conduzir suas operações de ransomware. Inicialmente focado em instituições educacionais, o grupo evoluiu para um modelo de ransomware como serviço (RaaS), distribuindo vários tipos de ransomware, como Hive, BlackCat e LockBit. Um aspecto notável dos ataques do Storm-0501 é o uso de credenciais fracas e contas com privilégios excessivos para invadir infraestruturas em nuvem a partir de sistemas locais. Outros métodos de acesso inicial incluem explorações de vulnerabilidades conhecidas em servidores desatualizados, como Zoho ManageEngine e Citrix NetScaler. A partir desse acesso inicial, os hackers realizam operações de reconhecimento em busca de ativos de alto valor, colhendo informações de domínio e utilizando ferramentas como AnyDesk para manter a persistência. Credenciais comprometidas são usadas para acessar mais dispositivos e realizar movimentos laterais dentro das redes alvo. Após garantir o acesso aos sistemas, o grupo utiliza ferramentas como Cobalt Strike para movimentação lateral e Rclone para exfiltrar dados para serviços de nuvem pública, como MegaSync. Posteriormente, eles instalam backdoors persistentes na nuvem, permitindo um controle contínuo das redes invadidas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>