<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Apple Cede à Pressão do Governo Russo e Remove VPNs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple removeu vários aplicativos de redes virtuais privadas (VPN) de sua App Store na Rússia em 4 de julho de 2024, após uma solicitação do Roskomnadzor, o órgão de comunicação do governo russo. Entre os aplicativos removidos estão os de 25 provedores de serviços VPN, incluindo ProtonVPN, Red Shield VPN, NordVPN e Le VPN. Esta medida segue uma série de ações similares tomadas pelo governo russo para restringir o acesso à internet e controlar o conteúdo disponível no país. A decisão da Apple foi motivada por uma ordem do governo russo baseada no Artigo 15.1 da Lei Federal nº 149-FZ “Sobre Informação, Tecnologias da Informação e Proteção da Informação”. Segundo a Roskomnadzor, os aplicativos de VPN continham “conteúdo ilegal na Rússia”. A remoção desses aplicativos é um passo significativo nos esforços contínuos do governo para controlar a internet dentro de suas fronteiras. A Red Shield VPN criticou duramente a ação da Apple, afirmando que “as ações da Apple, motivadas pelo desejo de manter a receita no mercado russo, apoiam ativamente um regime autoritário”. A empresa classificou essa atitude como “imprudente” e “um crime contra a sociedade civil”. Da mesma forma, a Le VPN expressou descontentamento com a remoção de seu aplicativo, destacando que a ação foi tomada antes mesmo de receber uma notificação oficial. A remoção dos aplicativos de VPN pela Apple ocorre em um momento em que o uso de VPNs na Rússia aumentou significativamente. Desde o início da guerra com a Ucrânia, os cidadãos russos têm utilizado VPNs para acessar sites bloqueados pelo governo e proteger suas identidades online. No entanto, as recentes ações do Roskomnadzor têm tornado cada vez mais difícil o acesso a esses serviços.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware WordPress Engana Administradores e Desativa Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O WordFence é um plugin de segurança para WordPress que oferece funcionalidades como firewall, scanner de malware e autenticação de dois fatores, ajudando a proteger sites contra várias ameaças cibernéticas. Recentemente, um novo tipo de malware de evasão do WordFence foi descoberto em um ambiente WordPress infectado, utilizando táticas espertas para se esconder. O administrador do site havia relatado problemas com um possível malware de roubo de cartões de crédito, mas já havia removido essa ameaça antes da nossa chegada. No entanto, os pesquisadores encontraram um componente intrigante da infecção que alterava um plugin de segurança muito popular no WordPress. Uma maneira comum de atacantes comprometerem sites WordPress é através de plugins maliciosos. Usuários administradores, que têm a capacidade de instalar plugins e temas, são frequentemente alvos desses ataques. Por exemplo, plugins maliciosos são comumente usados para roubo de cartões de crédito em sites de e-commerce que utilizam o WooCommerce. Para evitar que o proprietário do site perceba que o WordFence foi desativado, os atacantes adicionaram arquivos main.js e style.css ao plugin falso. O main.js foi obfuscado para esconder sua funcionalidade, mas, uma vez desobfuscado, revelou que o código dava a falsa impressão de que o WordFence estava habilitado e funcionando corretamente. O style.css ocultava o plugin falso wp-engine-fast-action e o usuário malicioso do painel de administração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Grupo APT CloudSorcerer Ataca Governo Russo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) chamado CloudSorcerer foi observado visando entidades governamentais russas, utilizando serviços de nuvem para controle e exfiltração de dados. A empresa de cibersegurança Kaspersky, que descobriu essa atividade em maio de 2024, apontou que a técnica usada pelo ator da ameaça é similar à do CloudWizard, mas com diferenças no código-fonte do malware. Os ataques utilizam um programa inovador de coleta de dados e várias táticas de evasão para encobrir suas ações. “É uma ferramenta sofisticada de espionagem cibernética usada para monitoramento furtivo, coleta e exfiltração de dados via Microsoft Graph, Yandex Cloud e infraestrutura de nuvem do Dropbox”, disse a empresa russa de segurança. O malware aproveita recursos de nuvem como servidores de comando e controle (C2), acessando-os através de APIs usando tokens de autenticação. Além disso, o CloudSorcerer utiliza o GitHub como seu servidor C2 inicial. O método exato usado para infiltrar os alvos ainda é desconhecido, mas o acesso inicial é explorado para inserir um binário portátil baseado em C que serve como backdoor, inicia comunicações C2 ou injeta shellcode em outros processos legítimos, como mspaint.exe, msiexec.exe ou processos que contêm a string “browser”. “A capacidade do malware de adaptar seu comportamento dinamicamente com base no processo em que está sendo executado, juntamente com o uso de comunicação inter-processos complexa através de pipes do Windows, destaca ainda mais sua sofisticação”, observou a Kaspersky.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>