<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Governo russo propôs imunidade aos hackers que atuam para os interesses de Moscou.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A mídia russa informou que Alexander Khinshtein, chefe do comitê da Duma sobre política de informação, anunciou que o governo russo está avaliando para evitar a punição de hackers que agem no interesse de Moscou. O governo russo reconhece a importância das gangues de cibercriminosos e da contribuição dos hacktivistas para a defesa de seus interesses. Este é um anúncio oficial importante, mesmo que o governo russo no passado tenha demonstrado indulgência para com gangues cibercriminosas que evitavam atacar computadores no país. Várias gangues de ransomware desenvolveram seu malware para evitar a infecção de sistemas na região da Comunidade de Estados Independentes (CEI) (formada após a dissolução da União Soviética em 1991) e instruíram a rede de suas afiliadas a não atacar organizações russas. “Estamos falando, em geral, de isentar de responsabilidade aquelas pessoas que agem no interesse da Federação Russa no campo de informações de computador tanto no território de nosso país quanto no exterior”, cita TASS Khinshtein. O Parlamento Russo anunciou que esta proposta será discutida mais detalhadamente nos próximos meses com o intuito de melhor formular esta iniciativa. A estrutura da lei russa atualmente pune criminosos acusados de criar, usar e distribuir malware com até sete anos de prisão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pepsi sofre violação de dados após ataque hacker.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Pepsi sofreu uma violação de dados causada por uma invasão que resultou na instalação de malware para roubo de informações e na extração de dados de seus sistemas de TI. A Pepsi Bottling Ventures é a maior engarrafadora de bebidas Pepsi-Cola nos Estados Unidos, responsável pela fabricação, venda e distribuição de marcas populares de consumo. Ela opera 18 instalações de engarrafamento nas Carolinas do Norte e do Sul, Virgínia, Maryland e Delaware. Em uma amostra de notificação de incidente de segurança arquivada no escritório do procurador-geral de Montana, a empresa explica que a violação ocorreu em 23 de dezembro de 2022. Mas foi somente em 10 de janeiro de 2023, ou 18 dias depois, que foi descoberta. “Com base em nossa investigação preliminar, uma parte desconhecida acessou nossos sistemas internos de TI por volta de 23 de dezembro de 2022, instalou malware e baixou certas informações contidas nos sistemas de TI acessados”, diz o aviso. Em resposta a esse incidente, a empresa implementou medidas adicionais de segurança de rede, redefiniu todas as senhas da empresa e informou as autoridades policiais. Neste momento, a revisão dos registros e sistemas potencialmente afetados ainda está em andamento, enquanto todos os sistemas afetados foram suspensos das operações regulares da empresa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativo de mídia social expôs dados de crianças.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O emergente aplicativo de mídia social indiano Slick deixou um banco de dados interno contendo informações pessoais dos usuários, incluindo dados de crianças em idade escolar, exposto publicamente na Internet por meses. Desde pelo menos 11 de dezembro, um banco de dados contendo nomes completos, números de celular, datas de nascimento e fotos de perfil dos usuários do Slick foi deixado online sem senha. O Slick está disponível para Android e iOS e funciona de maneira semelhante ao Gas, um aplicativo baseado em elogios popular nos Estados Unidos. O aplicativo também permite que alunos de escolas e faculdades conversem com e sobre seus amigos anonimamente. Devido a uma configuração incorreta, qualquer pessoa familiarizada com o endereço IP do banco de dados poderia acessar o banco de dados, que continha entradas de mais de 153.000 usuários no momento em que foi protegido. O pesquisador que encontrou a falha, também informou a equipe de resposta a emergências de computadores da Índia, conhecida como CERT-In, a principal agência do país para lidar com questões de segurança cibernética.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>