<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade no MOVEit Transfer Permite Acesso Não Autorizado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova falha crítica de segurança no MOVEit Transfer, já está sendo explorada por cibercriminosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-5806, permite a bypass de autenticação e afeta várias versões do software. Outra falha relacionada ao SFTP, CVE-2024-5805, também foi corrigida. Ambas têm uma pontuação CVSS de 9.1, indicando alta gravidade. Os pesquisadores Aliz Hammond e Sina Kheirkhah, detalharam que a CVE-2024-5806 pode ser usada para personificar qualquer usuário no servidor, aumentando significativamente o risco. A falha é composta por duas vulnerabilidades separadas, uma no MOVEit e outra na biblioteca IPWorks SSH. A Progress Software aconselha os usuários a bloquear o acesso RDP público e limitar o acesso a endpoints confiáveis. Para explorar a CVE-2024-5806, os atacantes precisam conhecer um nome de usuário existente, o que a conta alvo pode autenticar remotamente, e que o serviço SFTP seja acessível publicamente pela internet. Segundo a Rapid7, existem cerca de 2.700 instâncias do MOVEit Transfer online, a maioria nos EUA, Reino Unido, Alemanha, entre outros países. A vulnerabilidade destaca a necessidade urgente de atualização, especialmente após ataques anteriores envolvendo o MOVEit Transfer por ransomware Cl0p. A CISA revelou que seu CSAT foi alvo de ataques, possivelmente expondo dados sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores Descobrem Novas Variantes do Malware Medusa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan bancário Medusa para Android reapareceu após quase um ano de baixa atividade, agora visando usuários na França, Itália, Estados Unidos, Canadá, Espanha, Reino Unido e Turquia. Desde maio, novas variantes compactas do malware têm sido detectadas, exigindo menos permissões e apresentando novas funcionalidades para iniciar transações diretamente dos dispositivos comprometidos. Conhecido também como TangleBot, o Medusa é um malware-as-a-service (MaaS) descoberto em 2020, que oferece serviços como keylogging, controle de tela e manipulação de SMS. Embora compartilhe o nome com outras operações de ransomware e botnets, esta variante é específica para Android. Os pesquisadores descobriram, 24 campanhas usando o malware e o atribuíram a cinco botnets distintas: UNKN, AFETZEDE, ANAKONDA, PEMBE e TONY. Essas botnets entregaram aplicativos maliciosos que incluíam um navegador Chrome falso, um app de conectividade 5G e um app de streaming falso chamado 4K Sports. A infraestrutura central do Medusa gerencia todas as campanhas e botnets, atualizando dinamicamente os URLs dos servidores de comando e controle a partir de perfis públicos em redes sociais. Embora ainda não tenha sido detectada nenhuma dessas aplicações na Google Play, espera-se que as estratégias de distribuição se tornem mais sofisticadas. As novas variantes do Medusa são mais leves, requerendo menos permissões, mas ainda utilizam os Serviços de Acessibilidade do Android. O malware mantém a capacidade de acessar a lista de contatos da vítima e enviar SMS, além de capturar screenshots, permitindo que os invasores roubem informações sensíveis dos dispositivos infectados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Ataque a Plugins do WordPress Identificado pela Wordfence.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Vários plugins do WordPress foram comprometidos por cibercriminosos, permitindo a criação de contas de administrador falsas e a execução de ações arbitrárias. Chloe Chamberland, pesquisadora da Wordfence, explicou que o malware cria novas contas administrativas e envia os detalhes para um servidor controlado por atacantes. Além disso, JavaScript malicioso foi inserido no rodapé dos sites, adicionando spam de SEO. A forma como os atacantes comprometeram os plugins ainda é desconhecida, mas os primeiros sinais do ataque datam de 21 de junho de 2024. Os plugins afetados foram removidos do diretório de plugins do WordPress para revisão. Os plugins comprometidos incluem Social Warfare (versões 4.4.6.4 a 4.4.7.1), Blaze Widget (versões 2.2.5 a 2.5.2), Wrapper Link Element (versões 1.0.2 a 1.0.3), Contact Form 7 Multi-Step Addon (versões 1.0.4 a 1.0.5) e Simply Show Hooks (versão 1.2.1). As versões corrigidas ainda estão sendo desenvolvidas e revisadas. Administradores de sites são aconselhados a inspecionar seus sites em busca de contas de administrador suspeitas e excluí-las, além de remover qualquer código malicioso presente. A Wordfence continua a monitorar a situação e fornecerá atualizações conforme mais informações forem descobertas. A segurança dos plugins é essencial para manter a integridade dos sites WordPress. Plugins desatualizados ou de fontes não confiáveis podem ser facilmente comprometidos por atacantes, resultando em perdas significativas de dados e exposição a malware. Não verificar regularmente os plugins instalados pode deixar os sites vulneráveis a ataques. Manter plugins atualizados e realizar auditorias de segurança periódicas são práticas essenciais para proteger os sites contra ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>