<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Toyota descobre servidores mal configurados vazando informações de clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A montadora Toyota descobriu recentemente que mais servidores estavam mal configurados, resultando no vazamento de informações de seus clientes. Essa falha de segurança expôs dados confidenciais, como nomes, endereços, números de telefone e outras informações pessoais de milhares de pessoas. Os servidores mal configurados foram encontrados durante uma investigação interna realizada pela equipe de segurança da Toyota. Essa investigação foi iniciada após um incidente anterior, no qual servidores desprotegidos também vazaram informações dos clientes. Os servidores mal configurados estavam acessíveis na internet sem autenticação adequada, permitindo o acesso não autorizado aos dados dos clientes. Essa descoberta levantou preocupações sobre a segurança das informações pessoais dos proprietários de veículos da Toyota. A montadora afirmou que está tomando medidas para corrigir as configurações inadequadas e fortalecer a segurança de seus servidores. A Toyota também está informando os clientes afetados sobre o incidente e fornecendo orientações sobre como proteger seus dados pessoais. Eles recomendam que os clientes fiquem atentos a atividades suspeitas em suas contas bancárias e relatem qualquer atividade não autorizada imediatamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Terminator Antivirus Killer está comprometendo sistemas Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi descoberto recentemente um programa chamado Terminator Antivirus Killer que, na verdade, é um driver disfarçado para o sistema operacional Windows. No entanto, esse driver possui vulnerabilidades significativas que podem comprometer a segurança do sistema. O Terminator Antivirus Killer é apresentado como um software antivírus poderoso que promete proteger os usuários contra ameaças cibernéticas. No entanto, pesquisadores de segurança descobriram que, por trás dessa fachada, o programa é, na verdade, um driver malicioso. Esse driver vulnerável pode ser explorado por atacantes para executar código arbitrário no sistema, permitindo o controle remoto e a instalação de malware. Além disso, o Terminator Antivirus Killer não possui mecanismos adequados de segurança e proteção, o que torna ainda mais perigoso. A descoberta dessa ameaça ressalta a importância de se ter cuidado ao baixar e instalar programas de segurança em seu computador. É essencial verificar a reputação e a fonte do software antes de fazer o download, além de utilizar soluções antivírus confiáveis e atualizadas. Os pesquisadores de segurança recomendam que os usuários evitem o uso do Terminator Antivirus Killer e o desinstalem imediatamente, caso já tenham instalado. Além disso, é fundamental realizar uma varredura completa do sistema com uma solução antivírus confiável para garantir a remoção completa de qualquer ameaça potencial.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gangues de ransomware adotam práticas comerciais para alavancar os lucros.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foi revelado que grupos criminosos envolvidos em ataques de ransomware estão adotando práticas comerciais preocupantes. Esses grupos estão se tornando mais organizados e profissionais, transformando o ransomware em uma verdadeira operação comercial lucrativa. Os criminosos estão adotando uma abordagem de negócios, criando modelos de receita complexos e estabelecendo parcerias para maximizar seus ganhos financeiros. Eles estão desenvolvendo redes sofisticadas, com divisão de tarefas e especialização, para tornar seus ataques mais eficazes e difíceis de rastrear. Além disso, os grupos de ransomware estão aprimorando suas táticas de extorsão. Eles estão usando técnicas de engenharia social avançadas para convencer as vítimas a pagar os resgates exigidos, muitas vezes ameaçando vazar dados sensíveis ou prejudicar a reputação da empresa caso o pagamento não seja feito. Essas práticas comerciais questionáveis indicam uma mudança no cenário do ransomware, com grupos criminosos se tornando cada vez mais sofisticados e adaptáveis. Isso representa um desafio significativo para as autoridades e empresas de segurança, que precisam desenvolver estratégias eficazes para combater essa ameaça em constante evolução.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>