<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* WhatsApp lança recurso de privacidade para proteger endereço IP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O WhatsApp, está lançando um novo recurso de privacidade em seu serviço de mensagens chamado “Proteger Endereço IP em Chamadas”, que oculta os endereços IP dos usuários para outras partes ao encaminhar as chamadas através de seus servidores. “Chamadas são criptografadas de ponta a ponta, então mesmo que uma chamada seja encaminhada através dos servidores do WhatsApp, o WhatsApp não pode ouvir suas chamadas”, disse a empresa em um comunicado. A ideia central é tornar mais difícil para os atores mal-intencionados na chamada inferir a localização de um usuário, encaminhando a conexão de forma segura através dos servidores do WhatsApp. No entanto, um compromisso ao habilitar a opção de privacidade é uma leve queda na qualidade da chamada. Visto nessa luz, é semelhante ao iCloud Private Relay da Apple, que adiciona uma camada de anonimato ao encaminhar as sessões de navegação do Safari dos usuários através de dois relays seguros da internet. “Com esse recurso habilitado, todas as suas chamadas serão encaminhadas através dos servidores do WhatsApp, garantindo que outras partes na chamada não possam ver seu endereço IP e, consequentemente, deduzir sua localização geográfica geral”, disse o WhatsApp.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores revelam um malware minerador de criptomoedas indetectável.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança desenvolveram o que é considerado o primeiro minerador de criptomoedas baseado em nuvem completamente indetectável, utilizando o serviço Microsoft Azure Automation sem gerar custos. “A importância desta pesquisa não se deve apenas ao seu potencial impacto na mineração de criptomoedas, mas também às suas implicações em outras áreas, já que as técnicas poderiam ser usadas para realizar qualquer tarefa que requeira execução de código no Azure,” disse o pesquisador de segurança Ariel Gamrian em um relatório. O estudo buscou identificar um “minerador de criptomoedas definitivo” que oferece acesso ilimitado a recursos computacionais, ao mesmo tempo que exige pouca ou nenhuma manutenção, é gratuito e indetectável. É aí que entra o Azure Automation. Desenvolvido pela Microsoft, é um serviço de automação baseado na nuvem que permite aos usuários automatizar a criação, implantação, monitoramento e manutenção de recursos no Azure. O resultado final desse fluxo é que ele esconde completamente a execução de código dentro do ambiente Azure. Um ator de ameaças poderia aproveitar esses métodos estabelecendo um shell reverso em direção a um servidor externo e autenticando-se no ponto de automação para alcançar seus objetivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA adiciona falha crítica do Protocolo SLP ao catálogo de vulnerabilidades conhecidas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA (CISA) adicionou na quarta-feira uma falha de alta gravidade no Protocolo de Localização de Serviços (SLP) ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), citando evidências de exploração ativa. Identificada como CVE-2023-29552, com uma pontuação CVSS de 7.5, a vulnerabilidade está relacionada a uma falha de negação de serviço (DoS) que pode ser armada para lançar ataques massivos de amplificação DoS. A vulnerabilidade foi divulgada anteriormente pela Bitsight e Curesec em abril deste ano. “O Protocolo de Localização de Serviços (SLP) contém uma vulnerabilidade de negação de serviço (DoS) que poderia permitir a um atacante remoto não autenticado registrar serviços e usar tráfego UDP falsificado para conduzir um ataque de negação de serviço (DoS) com um fator de amplificação significativo”, disse a CISA. O SLP é um protocolo que permite que sistemas em uma rede local (LAN) se descubram e estabeleçam comunicações. Os detalhes exatos em torno da natureza da exploração da falha são atualmente desconhecidos, mas a Bitsight anteriormente alertou que a deficiência poderia ser explorada para montar DoS com um alto fator de amplificação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>