<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cisco faz sua maior aquisição comprando Splunk por $28 Bilhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco anunciou sua maior aquisição até o momento, comprando a empresa de software de cibersegurança Splunk por $157 por ação em um acordo em dinheiro avaliado em cerca de $28 bilhões. A tecnologia da Splunk ajuda as empresas a monitorar e analisar seus dados para minimizar o risco de ataques cibernéticos e resolver problemas técnicos mais rapidamente. O preço de compra é equivalente a cerca de 13% do valor de mercado da Cisco, uma grande aposta para uma empresa que historicamente evitou acordos de grande porte. A Cisco tem buscado novas e grandes fontes de receita à medida que o setor de nuvem pública consome mais de seus negócios tradicionais de back-end. Em 2023, a Cisco adquiriu quatro empresas focadas em segurança, incluindo Armorblox, Oort, Valtix e Lightspin. Se o acordo for bloqueado por reguladores ou se a Cisco desistir, terá que pagar uma taxa de rescisão de $1,48 bilhão à Splunk. Se a Splunk desistir, pagará uma taxa de rescisão de $1 bilhão à Cisco.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Atores Maliciosos usam falso Exploit WinRAR para espalhar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator malicioso divulgou um falso exploit de prova de conceito (PoC) para uma vulnerabilidade recentemente revelada no WinRAR. O objetivo era infectar usuários que baixassem o código com o malware Venom RAT. A vulnerabilidade no WinRAR, identificada como CVE-2023-40477, está relacionada a um problema de validação inadequada que poderia ser explorado para executar código remotamente em sistemas Windows. A conta do GitHub que hospedava o repositório, conhecida como whalersplonk, não está mais acessível. A PoC foi publicada quatro dias após o anúncio público da vulnerabilidade. O script Python, em vez de executar a PoC, se conecta a um servidor remoto para buscar um executável chamado Windows.Gaming.Preview.exe, que é uma variante do Venom RAT. O Venom RAT tem a capacidade de listar processos em execução e receber comandos de um servidor controlado pelo ator. O domínio checkblacklistwords[.]eu, usado pelo ator da ameaça, foi criado pelo menos 10 dias antes da divulgação pública da vulnerabilidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Batalha cibernética entre China e EUA atinge novo pico.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ministério de Segurança do Estado da China (MSS) acusou os Estados Unidos de invadir servidores da Huawei, roubar dados críticos e implantar backdoors desde 2009. A acusação ocorre em meio a crescentes tensões geopolíticas entre os dois países. Em uma mensagem postada no WeChat, o MSS afirmou que as agências de inteligência dos EUA têm feito “tudo o possível” para conduzir vigilância, roubo secreto e invasões em muitos países, incluindo a China. O MSS destacou especificamente a Agência de Segurança Nacional dos EUA (NSA) por realizar ataques sistemáticos e baseados em plataforma contra a China para saquear seus recursos de dados importantes. O MSS afirmou que os EUA têm usado armas e equipamentos em grande escala para realizar ataques cibernéticos e operações de espionagem cibernética contra a China, Rússia e outros 45 países e regiões ao redor do mundo. O MSS também alegou que os EUA forçaram empresas de tecnologia a instalar backdoors em seus softwares e equipamentos para conduzir espionagem cibernética e roubar dados. Em julho de 2023, após a Microsoft divulgar uma campanha de espionagem vinculada à China, o MSS respondeu chamando os EUA de “o maior império de hackers e ladrão cibernético global”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>