<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização do iOS 16 mitiga riscos de ataques de Buffer Overflow.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou recentemente a atualização do iOS 16.7.1, destinada a modelos de iPhone e iPad que não são compatíveis com o novo sistema iOS 17. Esta atualização traz correções significativas para falhas de segurança que poderiam ser exploradas por invasores. O log de alterações da atualização indica que dois problemas críticos foram corrigidos. O primeiro, identificado pelo código CVE-2023-42824, permitia que um atacante local obtivesse privilégios elevados no dispositivo. A Apple confirmou que estava ciente de que essa vulnerabilidade poderia ter sido explorada ativamente em versões anteriores ao iOS 16.6, tornando a atualização uma medida preventiva importante. O segundo erro corrigido, conhecido como CVE-2023-5217, envolvia um ataque do tipo buffer overflow, que poderia resultar na execução de código arbitrário. Este tipo de ataque também permitia que um invasor assumisse o controle completo do dispositivo. A lista de dispositivos compatíveis com a atualização iOS 16.7.1 inclui o iPhone 8 ou modelos posteriores, todos os modelos de iPad Pro, iPad Air de 3ª geração ou posteriores, iPad de 5ª geração ou posteriores e iPad mini de 5ª geração ou posteriores. Dada a gravidade dessas falhas de segurança, a recomendação é que os usuários atualizem seus dispositivos o mais rápido possível para mitigar os riscos associados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google adota Passkeys como método padrão de Autenticação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google está incentivando os usuários a adotar passkeys como método padrão de autenticação para acessar suas contas. A empresa introduziu uma nova configuração que permite aos usuários pular a etapa de inserção de senha convencional durante o processo de login. A plataforma agora exibe uma notificação que explica como usar as chaves de acesso e oferece um atalho para adicioná-las ao perfil do usuário. Isso permite substituir a senha tradicional por métodos de autenticação mais seguros, como reconhecimento facial ou identificação biométrica. A opção “Pular a etapa de senha quando possível” foi adicionada às configurações da conta do Google e está ativada como padrão. Isso significa que as passkeys serão usadas automaticamente em futuras tentativas de acesso à conta. Passkeys, também conhecidas como chaves de acesso, são uma forma de autenticação que dispensa o uso de senhas convencionais. Elas validam uma tentativa de login através de uma chave vinculada à conta do usuário, que pode ser a identificação biométrica de um dispositivo móvel ou o Touch ID de um MacBook, por exemplo. Segundo o Google, essa forma de autenticação é mais segura porque utiliza dados exclusivos do usuário. Diferentemente da verificação em duas etapas, que pode ser acessada por qualquer pessoa que tenha o código alfanumérico, a biometria é exclusiva para cada indivíduo e não pode ser compartilhada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Defender interrompe ataque do Ransomware Akira.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou na última quarta-feira, que um recurso de contenção de usuários no Microsoft Defender para Endpoint ajudou a frustrar uma “tentativa de criptografia remota em grande escala” feita por atores do ransomware Akira, que visava uma organização industrial desconhecida em junho de 2023. A equipe de inteligência de ameaças da empresa está monitorando o operador sob o nome de código Storm-1567. O ataque utilizou dispositivos que não estavam integrados ao Microsoft Defender para Endpoint como uma tática de evasão de defesa. Além disso, os atacantes realizaram uma série de atividades de reconhecimento e movimento lateral antes de criptografar os dispositivos usando uma conta de usuário comprometida. A nova capacidade de interrupção automática de ataques significa que as contas violadas são impedidas de “acessar endpoints e outros recursos na rede, limitando a capacidade dos invasores de se moverem lateralmente, independentemente do estado ou nível de privilégio da conta no Active Directory”. Em outras palavras, a ideia é cortar toda a comunicação de entrada e saída e proibir ataques operados por humanos de acessar outros dispositivos na rede. A Microsoft também informou que sua plataforma de segurança de endpoint empresarial interrompeu tentativas de movimento lateral contra um laboratório de pesquisa médica em agosto de 2023. “Contas de usuário altamente privilegiadas são, sem dúvida, os ativos mais importantes para os invasores”, disse a Microsoft. Contas comprometidas em ambientes que usam soluções tradicionais fornecem aos invasores acesso ao Active Directory e podem subverter mecanismos de segurança tradicionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>