<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ex-Funcionário da NSA é preso por tentar vender segredos para a Rússia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ex-funcionário da NSA, Jareh Sebastian Dalke, de 31 anos, se declarou culpado de tentar transmitir informações de defesa classificadas para a Rússia. Dalke trabalhou como Designer de Segurança de Sistemas de Informação para a NSA de 6 de junho a 1 de julho de 2022. Dalke foi preso mais de um ano após sua prisão inicial. Ele admitiu que, entre agosto e setembro de 2022, usou um e-mail criptografado para transmitir trechos de três documentos classificados para um indivíduo que acreditava ser um agente russo. Na realidade, o suposto agente era um funcionário secreto online trabalhando para o FBI dos EUA. Dalke também é acusado de ter solicitado $85.000 em troca das informações que possuía, alegando que seriam valiosas para a Rússia. A transmissão dos documentos ocorreu na Union Station, no centro de Denver, Colorado, através de um laptop. Quatro dos cinco arquivos transmitidos continham Informações de Defesa Nacional de Nível Top Secret. Alguns dos trechos oferecidos estão relacionados aos planos da NSA para atualizar um programa criptográfico não especificado, bem como avaliações de ameaças relacionadas às capacidades de defesa sensíveis dos EUA e às capacidades ofensivas da Rússia. Tendo se declarado culpado, Dalke aguarda sua sentença em 26 de abril de 2024 e pode enfrentar uma pena máxima de prisão perpétua. O Departamento de Justiça dos EUA confirmou essas informações em um comunicado à imprensa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Ransomware custam bilhões ao setor de saúde dos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo estudo da Comparitech revela que os ataques de ransomware custaram à economia dos EUA dezenas de bilhões de dólares apenas em tempo de inatividade nos últimos sete anos. A pesquisa analisou dados de todos os ataques de ransomware conhecidos que afetaram organizações médicas entre 2016 e meados de outubro de 2023. Durante esse período, foram relatados 539 ataques a organizações de saúde, afetando aproximadamente 9.780 hospitais, clínicas e outras instituições. Mais de 52 milhões de registros de pacientes foram comprometidos. O tempo de inatividade variou significativamente, com uma média de 14 dias por organização. O ano de 2023 foi o pior em termos de tempo de inatividade, com quase 19 dias, seguido por 2022 com 16 dias. Usando uma estimativa de 2017 que coloca o custo médio por minuto de inatividade em $8.662, a Comparitech calculou que as organizações de saúde dos EUA perderam $19,3 milhões em 2020, $9,4 milhões em 2021, $16,2 milhões em 2022 e $15,5 milhões até agora em 2023. O total desde 2016 é de $77,5 bilhões. Até agora, em 2023, 66 ataques de ransomware afetaram 1.568 organizações médicas, levando ao comprometimento de mais de 7,3 milhões de registros de pacientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de espionagem ameaça segurança de dispositivos Apple.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Kaspersky revelou detalhes sobre uma campanha de espionagem avançada, apelidada de “Operação Triangulação”, que visa dispositivos Apple iOS. O ataque utiliza um implante chamado TriangleDB com múltiplos módulos para coletar informações sensíveis. O ataque foi inicialmente descoberto em junho de 2023 e explora vulnerabilidades de dia zero (CVE-2023-32434 e CVE-2023-32435) na plataforma iMessage para obter controle total sobre o dispositivo e os dados do usuário. A identidade e a escala do ator de ameaça ainda são desconhecidas. A própria Kaspersky foi um dos alvos no início do ano, o que levou à investigação. O núcleo do ataque é um backdoor chamado TriangleDB, que é implantado após os atacantes obterem privilégios de root no dispositivo iOS alvo. Antes da implantação do implante, são executadas duas etapas de validação, JavaScript Validator e Binary Validator, para determinar se o dispositivo alvo não está associado a um ambiente de pesquisa. O ataque começa com um anexo iMessage invisível que desencadeia uma cadeia de exploração de zero clique, projetada para abrir uma URL única contendo JavaScript ofuscado e uma carga útil criptografada. O implante TriangleDB estabelece comunicação com o servidor de comando e controle (C2) e recebe instruções para exfiltrar arquivos e apagar rastros forenses. Os pesquisadores da Kaspersky observaram que os atacantes mostraram um grande entendimento dos mecanismos internos do iOS, usando APIs privadas e não documentadas durante o ataque.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>