<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização de janeiro do Windows 11 traz correções de segurança para Áudio Bluetooth.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou a atualização de pré-visualização de janeiro de 2024 para as versões 22H2 e 23H2 do Windows 11, que inclui correções para problemas de áudio Bluetooth e aborda 24 problemas conhecidos. Rastreada como KB5034204, esta atualização cumulativa opcional mensal não relacionada à segurança permitirá que os administradores do Windows testem melhorias e correções que serão disponibilizadas para todos os clientes com o lançamento do Patch Tuesday de fevereiro de 2024. De acordo com a Microsoft, a atualização corrige um problema que afeta fones de ouvido Bluetooth Low Energy (LE) que perdem som ao transmitir música. Outro destaque é a correção de um problema que afeta chamadas telefônicas Bluetooth, onde o áudio não é mais encaminhado pelo PC ao atender chamadas no seu PC. A KB5034204 também corrige um problema causado por um impasse que impede a pesquisa de funcionar no menu Iniciar para alguns usuários e aborda um bug que afeta o driver de fonte OpenType, afetando a renderização de texto para aplicativos de terceiros em configurações de hardware específicas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Kasseika adota técnica BYOVD para ataques avançados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware conhecido como Kasseika tornou-se o mais recente a utilizar a técnica Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD) para desativar processos relacionados à segurança em hosts Windows comprometidos. Esta tática permite que os atores de ameaças terminem processos e serviços de antivírus para a implantação de ransomware, segundo uma análise da Trend Micro. Kasseika, descoberto pela primeira vez pela empresa de cibersegurança em meados de dezembro de 2023, exibe semelhanças com o agora extinto BlackMatter, que surgiu após o encerramento do DarkSide. Há evidências de que a cepa de ransomware pode ser obra de um ator de ameaças experiente que adquiriu ou comprou acesso ao BlackMatter, dado que o código-fonte deste último nunca vazou publicamente após seu fim em novembro de 2021. As cadeias de ataque envolvendo Kasseika começam com um e-mail de phishing para acesso inicial, seguido pela instalação de ferramentas de administração remota (RATs) para obter acesso privilegiado e mover-se lateralmente dentro da rede alvo. Os atores de ameaças foram observados utilizando a utilidade de linha de comando PsExec da Sysinternals da Microsoft para executar um script malicioso em lote, que verifica a existência de um processo chamado “Martini.exe” e, se encontrado, o encerra para garantir que haja apenas uma instância do processo executando na máquina. A principal responsabilidade do executável é baixar e executar o driver “Martini.sys” de um servidor remoto para desativar 991 ferramentas de segurança. É importante notar que “Martini.sys” é um driver legítimo assinado chamado “viragt64.sys” que foi adicionado à lista de bloqueio de drivers vulneráveis da Microsoft.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Google Kubernetes Engine permite controle por qualquer usuário do Google.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma falha no Google Kubernetes Engine (GKE) que pode ser explorada por atores de ameaças com uma conta do Google para assumir o controle de um cluster Kubernetes. Estima-se que cerca de 250.000 clusters GKE ativos estejam suscetíveis a este vetor de ataque. A falha “decorre de um provável equívoco generalizado de que o grupo ‘system:authenticated’ no Google Kubernetes Engine inclui apenas identidades verificadas e determinísticas, quando na verdade, inclui qualquer conta autenticada do Google (mesmo fora da organização)”. O grupo “system:authenticated” é um grupo especial que inclui todas as entidades autenticadas, contando usuários humanos e contas de serviço. Como resultado, isso pode ter consequências graves quando os administradores inadvertidamente concedem a ele funções excessivamente permissivas. Especificamente, um ator de ameaça externo com uma conta do Google poderia abusar dessa má configuração usando seu próprio token de portador OAuth 2.0 do Google para assumir o controle do cluster para exploração subsequente, como movimento lateral, mineração de criptomoedas, negação de serviço e roubo de dados sensíveis. Para piorar a situação, essa abordagem não deixa um rastro de uma maneira que possa ser vinculada de volta à conta real do Gmail ou Google Workspace que obteve o token de portador OAuth.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>