<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo aplicativo do Governo Federal visa bloquear celulares roubados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) anunciou que vai lançar um aplicativo destinado à prevenção de roubos de celulares até o final do ano. O projeto, denominado “Proteja Seu Celular”, permitirá que os usuários designem até duas pessoas de confiança autorizadas a bloquear o dispositivo em caso de perda ou roubo. A plataforma estará disponível tanto como aplicativo quanto como site. Para utilizar o serviço, o usuário deverá se cadastrar através do portal Gov.br, registrar o IMEI do aparelho e fornecer os dados de contato de duas pessoas de confiança. Embora os sistemas operacionais Android e iOS já ofereçam mecanismos nativos para o bloqueio de dispositivos, a solução proposta pelo MJSP adicionará uma camada extra de segurança. Nos métodos convencionais, o proprietário do aparelho deve acessar sua conta Google ou iCloud para solicitar o bloqueio, enquanto o novo aplicativo permitirá que um terceiro autorizado execute essa ação. O MJSP está em contato com empresas como Google e Meta para facilitar o bloqueio em dispositivos Android e em algumas redes sociais. O projeto é resultado de uma colaboração entre o Ministério da Justiça e Segurança Pública, a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) e a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). A iniciativa representa um avanço significativo na luta contra o crime de roubo de dispositivos móveis, oferecendo uma solução mais rápida e eficaz para o bloqueio de aparelhos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Balada ataca plataformas WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova onda de ataques utilizando o malware Balada foi identificada, explorando uma vulnerabilidade em um plugin premium da tagDiv, utilizado em sites de jornais e revistas. A vulnerabilidade em questão é uma falha de XSS não autenticada, divulgada pela primeira vez em setembro. O plugin é utilizado por mais de 135.000 usuários, o que ressalta o risco associado a este tipo de ataque. Os atacantes estão empregando diversas táticas e técnicas para permanecerem indetectáveis, enquanto induzem os usuários a visitar sites falsos. A primeira onda de ataques envolveu a injeção de duas variantes do Balada Injector em páginas públicas do WordPress. A primeira variante foi detectada em mais de 4.000 sites, enquanto a segunda foi encontrada em outros 1.000. Na segunda onda de ataques, os atacantes criaram nomes de usuário e e-mails administrativos maliciosos nos sites alvo, iniciando o processo de infecção ou plantando backdoors. A terceira onda envolveu a inserção do malware no arquivo 404.php do tema Newspaper. Em torno dos dias 17 e 18 de setembro, na quarta onda, os atacantes alteraram o processo de infecção existente e começaram a usar uma instalação de plugin wp-zexit maliciosa que imitava a página de instalação original. Este não é o primeiro incidente do tipo. O malware já foi parte de uma campanha massiva que infectou mais de um milhão de sites WordPress ao longo de aproximadamente cinco anos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Curl anuncia correções para duas vulnerabilidades de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os mantenedores da biblioteca Curl emitiram um aviso sobre duas vulnerabilidades de segurança que deverão ser corrigidas em uma atualização programada para ser lançada em 11 de outubro de 2023. As falhas são classificadas em termos de gravidade como alta e baixa, e são rastreadas sob os identificadores CVE-2023-38545 e CVE-2023-38546, respectivamente. Detalhes adicionais sobre as questões e as versões exatas afetadas foram retidos devido à possibilidade de que essas informações possam ser usadas para identificar a área problemática com alta precisão. Curl, alimentado por libcurl, é uma ferramenta de linha de comando popular para transferência de dados especificados com sintaxe de URL. A ferramenta suporta uma ampla gama de protocolos, incluindo FTP(S), HTTP(S), IMAP(S), LDAP(S), MQTT, POP3, RTMP(S), SCP, SFTP, SMB(S), SMTP(S), TELNET, WS e WSS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>