<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Autoridades Desmantelam Operações de Infostealers Redline e Meta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Polícia Nacional Holandesa, em parceria com o FBI e outras agências internacionais, anunciou a apreensão da infraestrutura das operações de malware Redline e Meta, dois infostealers usados para roubar informações sensíveis de dispositivos infectados. A operação, batizada de Operação Magnus, foi revelada em um site dedicado, alertando cibercriminosos de que seus dados agora estão nas mãos das autoridades. No comunicado divulgado em 28 de outubro de 2024, a polícia informou que as operações dos malwares Redline e Meta foram interrompidas e que ações legais com base nos dados apreendidos estão em andamento. A mensagem foi clara: “As partes envolvidas serão notificadas, e ações legais estão em andamento.” Os malwares Redline e Meta são conhecidos por roubar informações armazenadas em navegadores, como credenciais, cookies de autenticação, histórico de navegação, documentos sensíveis, chaves SSH e carteiras de criptomoedas. Essas informações são frequentemente vendidas por cibercriminosos ou usadas para facilitar ataques de ransomware, roubo de dados em massa e ciberespionagem. A polícia holandesa, com apoio de parceiros internacionais como o FBI, o Departamento de Justiça dos EUA, Eurojust e forças policiais de Portugal e Bélgica, conseguiu desmantelar as operações com sucesso. Um vídeo publicado pelas autoridades avisa os usuários dos malwares de que as informações de suas contas, endereços IP, carimbos de data/hora e detalhes de registro foram apreendidos, evidenciando que os investigadores têm dados suficientes para rastrear e prender os responsáveis. As autoridades também revelaram que obtiveram acesso ao código-fonte dos malwares, incluindo servidores de licenças, serviços REST-API, painéis de controle, binários do stealer e bots do Telegram. Isso sugere que as duas operações estavam ligadas, possivelmente geridas pelos mesmos operadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Usam Contas do Facebook para Espalhar Malware SYS01stealer.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram uma campanha de malvertising em andamento que utiliza a plataforma de anúncios da Meta e contas hackeadas do Facebook para distribuir o malware SYS01stealer. O malware visa roubar credenciais de login, histórico de navegação, cookies e, principalmente, informações de contas de negócios e anúncios do Facebook. A Bitdefender Labs divulgou em um relatório, que os hackers por trás da campanha usam marcas conhecidas para aumentar seu alcance. A campanha emprega quase cem domínios maliciosos, que são utilizados tanto para distribuir o malware quanto para realizar operações de comando e controle (C2) em tempo real, permitindo que os atacantes gerenciem o ataque conforme ele acontece. O SYS01stealer foi documentado pela primeira vez pela Morphisec no início de 2023, quando atacava contas de negócios do Facebook por meio de anúncios do Google e perfis falsos no Facebook, promovendo jogos, conteúdo adulto e software pirateado. Semelhante a outros malwares do tipo stealer, seu objetivo é roubar dados de login e cookies, mas ele também se concentra em acessar informações de contas de negócios e anúncios do Facebook, que são então usadas para disseminar o malware por meio de anúncios fraudulentos. A campanha utiliza as contas do Facebook comprometidas para amplificar suas operações, reaproveitando essas contas para promover anúncios maliciosos, sem que os hackers precisem criar novos perfis no Facebook. O malware é distribuído principalmente através de malvertising em plataformas como Facebook, YouTube e LinkedIn, com anúncios que promovem temas para Windows, jogos, softwares de IA, editores de fotos, VPNs e serviços de streaming de filmes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de Ransomware Play Colabora com Hackers Norte-Coreanos em Ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ameaça da Coreia do Norte foram implicados em um recente ataque cibernético que utilizou o ransomware Play, destacando suas motivações financeiras. A atividade, observada entre maio e setembro de 2024, foi atribuída a um grupo de hackers conhecido como Jumpy Pisces, também chamado de Andariel, APT45, DarkSeoul, entre outros. Em um novo relatório publicado pela Palo Alto Networks Unit 42, foi revelado que existe “confiança moderada” de que o Jumpy Pisces, ou uma facção do grupo, está colaborando com o grupo de ransomware Play. Essa colaboração marca a primeira vez em que um grupo patrocinado pelo Estado norte-coreano foi visto trabalhando diretamente com uma rede de ransomware do submundo. Embora houvesse especulações de que o Play tivesse adotado o modelo de ransomware como serviço (RaaS), os próprios operadores negaram essa informação em seu site de vazamento de dados na dark web. De acordo com o relatório da Unit 42, o ataque envolveu o grupo Andariel, que obteve acesso inicial por meio de uma conta de usuário comprometida em maio de 2024. Após isso, realizaram movimentos laterais na rede e mantiveram a persistência utilizando a ferramenta de comando e controle Sliver e um backdoor chamado Dtrack. As ferramentas de controle remoto continuaram a se comunicar com o servidor C2 até o início de setembro, quando o ransomware Play foi finalmente implantado. A infecção pelo ransomware foi precedida por uma série de atividades típicas de ataques pré-ransomware, como a coleta de credenciais, escalonamento de privilégios e desativação de sensores de detecção e resposta de endpoints (EDR). O ataque também utilizou um binário trojanizado capaz de coletar histórico de navegação, informações de preenchimento automático e detalhes de cartões de crédito de navegadores como Google Chrome, Microsoft Edge e Brave.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>