<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha de phishing com QR codes atinge credenciais do Microsoft 365.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>No mês passado, pesquisadores descobriram uma campanha de “quishing” que tinha como alvo as credenciais do Microsoft Office, resultando em um aumento gigantesco de 2.000 vezes no tráfego para páginas de phishing exclusivas no Microsoft Sway. O termo “quishing” refere-se a uma forma de phishing que utiliza códigos QR para enganar os usuários, redirecionando-os para páginas maliciosas. A campanha mirou principalmente vítimas na Ásia e América do Norte, afetando diversos setores como tecnologia, manufatura e finanças. Os atacantes instruem suas vítimas a usar dispositivos móveis para escanear o código QR, na esperança de que esses dispositivos móveis não possuam as medidas de segurança rigorosas geralmente presentes em aparelhos corporativos. O Sway é um aplicativo gratuito do Microsoft 365 acessível a qualquer pessoa com uma conta Microsoft. No entanto, os atacantes se aproveitam desse acesso aberto, utilizando a credibilidade desses aplicativos de nuvem legítimos para enganar os usuários. Além disso, o Sway é acessado quando a vítima já está logada em sua conta Microsoft 365, o que adiciona uma camada extra de legitimidade para persuadir os usuários a abrir páginas maliciosas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware BlackByte explora falha no VMware ESXi em nova onda de ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware BlackByte foi observado explorando uma vulnerabilidade de segurança recentemente corrigida que afeta servidores VMware ESXi. O grupo de ransomware BlackByte continua a utilizar táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) que têm formado a base de sua estratégia desde o início, iterando continuamente o uso de drivers vulneráveis para contornar proteções de segurança e implementando um ransomware autorreplicante e capaz de se propagar como um worm. A exploração da CVE-2024-37085, uma vulnerabilidade de bypass de autenticação no VMware ESXi, também utilizada por outros grupos de ransomware, indica que o grupo está mudando suas abordagens tradicionais. O BlackByte surgiu na segunda metade de 2021 e é considerado um dos variantes de ransomware que apareceram nos meses anteriores ao encerramento do infame grupo de ransomware Conti. O grupo, que opera no modelo de ransomware como serviço (RaaS), tem um histórico de exploração de vulnerabilidades ProxyShell no Microsoft Exchange Server para obter acesso inicial, enquanto evita sistemas que utilizam o idioma russo e outros idiomas de países do leste europeu. Como outros grupos de RaaS, o BlackByte adota a tática de dupla extorsão, pressionando as vítimas ao vazar dados em um site na dark web para forçá-las a pagar o resgate. Diversas variantes do ransomware, escritas em C, .NET e Go, já foram detectadas em circulação. Um dos aspectos importantes de seus ataques é o uso de drivers vulneráveis para encerrar processos de segurança e contornar controles, uma técnica conhecida como “traga seu próprio driver vulnerável” (BYOVD).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo APT sul-coreano ataca usuários do WPS Office com nova falha de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo ataque de ciberespionagem vinculado a um grupo APT sul-coreano explorou uma vulnerabilidade inédita de execução remota de código (RCE) no WPS Office para Windows para implantar um backdoor personalizado. A campanha foi rastreada até o grupo APT-C-60, alinhado a Seul, e teve como alvo vítimas no Leste Asiático, utilizando o backdoor “SpyGlace”, conhecido por suas capacidades avançadas de ciberespionagem. As vítimas foram levadas a clicar em uma planilha aparentemente legítima do WPS Office para Windows, que, ao ser aberta, desencadeava a exploração da vulnerabilidade. Com centenas de milhões de usuários ativos globalmente, especialmente no Leste Asiático, o WPS Office foi o veículo ideal para essa campanha. O documento envolvido era uma exportação no formato MHTML de uma planilha XLS comum, armada com um hiperlink oculto que, ao ser clicado, executava uma biblioteca maliciosa no aplicativo WPS Spreadsheet. O formato MHTML permite que um arquivo seja baixado automaticamente assim que o documento é aberto, viabilizando a execução remota de código (RCE). Para explorar essa vulnerabilidade, os atacantes precisariam armazenar uma biblioteca maliciosa em um local acessível pelo computador da vítima e conhecer seu caminho de arquivo. Os desenvolvedores da exploração utilizaram técnicas avançadas para garantir o sucesso do ataque, baixando a biblioteca remota e armazenando-a no disco ao abrir o documento no WPS Spreadsheet. A falha zero-day em questão (CVE-2024-7262) foi corrigida silenciosamente pelo desenvolvedor do WPS Office, Kingsoft. No entanto, descobriu-se que o problema não foi completamente solucionado, levando à descoberta de uma vulnerabilidade subsequente (CVE-2024-7263), que poderia permitir que hackers atingissem os mesmos objetivos por meio de validação inadequada de entradas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>