<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Apple lança atualizações de emergência para falhas exploradas pelo Spyware Pegasus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou na última quinta-feira atualizações de segurança de emergência para iOS, iPadOS, macOS e watchOS para abordar duas falhas de zero day que foram exploradas em ataques reais para entregar o spyware Pegasus do Grupo NSO. As questões identificadas foram um problema de validação e de estouro de buffer no componente Image I/O. Enquanto o primeiro foi encontrado pelo Citizen Lab da Universidade de Toronto, o segundo foi descoberto internamente pela Apple, com “assistência” do Citizen Lab. As atualizações estão disponíveis para vários dispositivos, incluindo iPhone 8 e posteriores, iPad Pro, iPad Air 3ª geração e posteriores, iPad 5ª geração e posteriores, iPad mini 5ª geração e posteriores, dispositivos macOS rodando macOS Ventura e Apple Watch Series 4 e posteriores. Especificidades técnicas adicionais sobre as falhas foram retidas devido à exploração ativa. No entanto, a exploração é dita para contornar o framework de sandbox BlastDoor configurado pela Apple para mitigar ataques zero click. Desde o início do ano, a Apple corrigiu um total de 13 bugs de zero day em seu software.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ator de ameaças chinês espiona agências governamentais dos EUA através de chave da Microsoft.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator de ameaças baseado na China obteve acesso a uma chave criptográfica da conta Microsoft (MSA) em 2021 e a utilizou para espionar os Departamentos de Estado e Comércio dos EUA, bem como outras agências governamentais americanas. Uma série de eventos permitiu que o adversário apoiado pela China, identificado pela Microsoft como Storm-0558, tivesse acesso “lícito” às contas do Exchange Online e Azure Active Directory (agora chamado Microsoft Entra ID) de 25 organizações. Algum tempo depois, o Storm-0558 comprometeu a conta corporativa de um engenheiro da Microsoft. A Microsoft analisou o comprometimento e como a chave de assinatura foi usada para acessar os sistemas de e-mail Outlook baseados na nuvem de 25 organizações em uma série de postagens em blog em julho de 2023, mas não explicou como o ator de ameaças obteve a chave. Em uma análise forense publicada em 6 de setembro, a empresa revelou que a conta corporativa comprometida provavelmente tinha acesso ao ambiente de depuração onde a chave MSA ainda estava armazenada. “Devido às políticas de retenção de logs, não temos logs com evidência específica desta exfiltração por este ator, mas este foi o mecanismo mais provável pelo qual o ator adquiriu a chave”, disse a Microsoft. Isso permitiu ao ator de ameaças forjar tokens de acesso assinados e se passar por contas alvo dentro das 25 organizações. Segundo a Microsoft, a campanha só permitiu ao Storm-0558 acessar o Exchange Online e o Outlook.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* IBM alerta sobre violação de dados sensíveis na plataforma Janssen CarePath da Johnson &amp; Johnson.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Dados sensíveis de pacientes podem ter sido acessados após uma violação da plataforma Janssen CarePath, uma subsidiária da gigante farmacêutica Johnson &amp; Johnson. A empresa de tecnologia IBM, prestadora de serviços para a Johnson &amp; Johnson Health Care Systems, notificou os clientes do incidente em uma declaração em 6 de setembro de 2023. A IBM explicou que foi alertada sobre um “problema técnico” pelo qual se podia obter acesso não autorizado ao banco de dados de terceiros que suporta a Janssen. Após investigação, descobriu-se que houve acesso não autorizado a informações pessoais no banco de dados em 2 de agosto. Isso pode ter incluído nomes de clientes, informações de contato, data de nascimento, bem como dados médicos sensíveis, como detalhes de seguro de saúde e informações sobre medicamentos e condições associadas fornecidas ao aplicativo Janssen CarePath. No entanto, números de segurança social e informações de contas financeiras não estavam contidos no banco de dados ou afetados. Embora a IBM não tenha conseguido confirmar a extensão do acesso aos dados dos pacientes, aconselhou os usuários do Janssen CarePath a revisar regularmente os extratos de contas e explicações dos benefícios de seus seguradores de saúde ou provedores de cuidados em relação a qualquer atividade não autorizada e a relatar prontamente qualquer atividade suspeita.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>