<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 60 mil servidores Microsoft Exchange estão vulneráveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A falha zero-day revelada originalmente em setembro do ano passado já recebeu atualizações e guias de mitigações, mas ainda segue como um possível vetor de exploração. Mais de 60 mil servidores Exchange da Microsoft expostos online ainda precisam ser corrigidos contra uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) — rastreada como CVE-2022-41082 —, uma das duas falhas de segurança visadas pelas explorações do ProxyNotShell. O levantamento foi feito pela Shadowserver Foundation, uma fundação sem fins lucrativos que trabalha em prol da segurança da internet. Os números mostram uma redução de 27,4% no total de detecções, mas ainda são considerados altos quando se leva em conta que estamos falando de uma vulnerabilidade conhecida, com atualizações amplamente disponíveis. Estados Unidos e Alemanha concentram a maior parte dos servidores desprotegidos, com Canadá, Rússia, Austrália, Itália e França também trazendo número alarmante de infraestruturas. Do total, 534 infraestruturas vulneráveis também foram localizadas no Brasil, que lidera o total de detecções na América Latina de acordo com os dados da organização. A recomendação, caso já não tenha ficado claro, é de atualização urgente dos servidores rodando versões antigas do Microsoft Exchange.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Claro foi condenada a pagar multa de 10 milhões por vazamento de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de telefonia Claro S.A. foi condenada a pagar multa de mais de R$ 10 milhões por diversas violações do Código de Defesa do Consumidor, entre as quais, o vazamento de dados de clientes. A 1ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de São Paulo manteve a decisão do juiz Evandro Carlos de Oliveira, da 7ª Vara da Fazenda Pública da Capital, para confirmar a multa imposta pelo Procon de São Paulo. O Procon instaurou, em 2020, processo administrativo contra a Claro por violações como ausência de informação de taxa de visita técnica, cobranças indevidas, inserção irregular do nome de clientes no serviço de proteção ao crédito, propaganda enganosa e vazamento de dados cadastrais de clientes. O processo administrativo resultou na cobrança de multa no montante de R$ 10.779.044,27. De modo geral, as operadoras devem seguir o princípio de autorização do usuário para o compartilhamento de dados. As companhias são obrigadas a obterem o consentimento dos clientes antes de continuar com o tratamento de suas informações pessoais, a não ser em exceções previstas na LGPD.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers russos atacaram laboratórios nucleares dos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma equipe de hackers russos conhecida como “Cold River” mirou três laboratórios de pesquisas nucleares dos Estados Unidos no último semestre, de acordo com registros adquiridos com exclusividade pela agência de notícias Reuters, e revisados pela própria agência e cinco especialistas em segurança cibernética. O grupo “Cold River” entrou no radar de profissionais da inteligência após mirar o Ministério das Relações Exteriores do Reino Unido em 2016 e se envolver em uma dúzia de ataques cibernéticos nos últimos anos. Em maio do ano passado, o grupo conseguiu invadir e divulgar e-mails do ex-chefe do serviço de espionagem britânica MI6. Entre agosto e setembro, enquanto o presidente Vladimir Putin indicava que a Rússia estaria disposta a usar armas nucleares para defender seu território, o “Cold River” mirou os laboratórios nacionais Brookhaven, Argonne e Lawrence Livermore, de acordo com os dados. Os documentos mostram que os hackers criaram páginas falsas de cada instituição e tentaram contato com cientistas nucleares para fazer com que revelassem suas senhas de acesso. Além do “Cold River”, há outros grupos supostamente ligados ao governo russo. Em outubro do ano passado, um coletivo conhecido como “Killnet”, foi responsável por desativar temporariamente sites de mais de uma dúzia de aeroportos dos EUA, incluindo os do aeroporto LaGuardia, na cidade de Nova York, e do Aeroporto Internacional de Los Angeles.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>