<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* ASUS Lança Patches para Falhas Graves em Roteadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A ASUS lançou atualizações de software para corrigir uma falha de segurança crítica em seus roteadores, que poderia ser explorada por agentes mal-intencionados para contornar a autenticação. Rastreada como CVE-2024-3080, a vulnerabilidade tem uma pontuação CVSS de 9.8 em um máximo de 10.0. Certos modelos de roteadores ASUS possuem uma vulnerabilidade de bypass de autenticação, permitindo que invasores remotos não autenticados façam login no dispositivo. Outra falha de gravidade alta corrigida pela empresa taiwanesa é um overflow de buffer, rastreada como CVE-2024-3079 (pontuação CVSS: 7.2), que poderia ser utilizada por atacantes remotos com privilégios administrativos para executar comandos arbitrários no dispositivo. Em um cenário hipotético de ataque, um agente mal-intencionado poderia combinar CVE-2024-3080 e CVE-2024-3079 em uma cadeia de exploração para evitar a autenticação e executar código malicioso em dispositivos vulneráveis. Em janeiro deste ano, a ASUS já havia corrigido outra vulnerabilidade crítica rastreada como CVE-2024-3912 (pontuação CVSS: 9.8) que permitia que um atacante remoto não autenticado fizesse upload de arquivos arbitrários e executasse comandos no sistema do dispositivo. Usuários dos roteadores afetados são aconselhados a atualizar para a versão mais recente para se proteger contra ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam NiceRAT para Espionar Dispositivos com Softwares Piratas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores mal-intencionados foram observados implantando um malware chamado NiceRAT para inserir dispositivos infectados em uma botnet. Os ataques, que têm como alvo usuários sul-coreanos, são projetados para propagar o malware sob o disfarce de software crackeado, como o Microsoft Windows, ou ferramentas que supostamente oferecem verificação de licença para o Microsoft Office. Devido à natureza dos programas crackeados, o compartilhamento de informações entre usuários comuns contribui para a distribuição do malware independentemente do distribuidor inicial. Como os agentes de ameaça geralmente explicam maneiras de remover programas anti-malware durante a fase de distribuição, é difícil detectar o malware distribuído. Vias alternativas de distribuição envolvem o uso de uma botnet composta por computadores zumbis infiltrados por um trojan de acesso remoto (RAT) conhecido como NanoCore RAT, refletindo atividades anteriores que utilizaram o malware Nitol DDoS para propagar outro malware chamado Amadey Bot. NiceRAT é um malware RAT e stealer de código aberto, escrito em Python, que usa um Discord Webhook para comando e controle (C2), permitindo que os atores de ameaça sifonem informações sensíveis do host comprometido. Lançado pela primeira vez em 17 de abril de 2024, a versão atual do programa é 1.1.0. Ele também está disponível em uma versão premium, de acordo com seu desenvolvedor, sugerindo que é anunciado sob o modelo de malware como serviço (MaaS).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Firefox Reforça Segurança com Autenticação por Credenciais do Dispositivo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla Firefox deu um importante passo na segurança digital com a implementação de uma nova funcionalidade no seu gerenciador de senhas. A partir da versão 127, o navegador agora requer que os usuários autentiquem usando as credenciais do dispositivo, seja senha, biometria, PIN ou outros dados para acessar as senhas armazenadas. Esta inovação é principalmente focada em impedir que pessoas não autorizadas, que tenham acesso físico ou remoto ao dispositivo, possam acessar ou utilizar as senhas armazenadas. A medida fortalece a proteção contra acessos indesejados, mas é importante destacar que ela não protege contra malwares que têm como objetivo roubar informações. Outros navegadores populares com base no Google Chromium, como o Google Chrome, Brave e Microsoft Edge, já possuem há algum tempo funcionalidades semelhantes. Esses navegadores requerem autenticação do sistema operacional quando há tentativas de acesso às senhas armazenadas, uma prática que agora o Firefox adota para oferecer segurança comparável. Apesar dessas melhorias, a nova característica tem suas limitações. Ela não impede que malwares de roubo de informações, uma vez que estejam no dispositivo, possam extrair as senhas. Isso ocorre porque as credenciais ainda são armazenadas em formato criptografado no disco, mas a chave de descriptografia também está acessível no dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>