<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no Google Cloud permite escalação de privilégios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google Cloud resolveu uma falha de segurança de gravidade média em sua plataforma que poderia ser explorada por um atacante que já tivesse acesso a um cluster Kubernetes para escalar seus privilégios. “Um atacante que comprometeu o container de registro Fluent Bit poderia combinar esse acesso com os altos privilégios exigidos pelo Anthos Service Mesh (em clusters que o habilitaram) para escalar privilégios no cluster”, disse a empresa como parte de um comunicado divulgado em 14 de dezembro de 2023. A Palo Alto Networks Unit 42, que descobriu e relatou a falha, disse que os adversários poderiam usá-la para realizar “roubo de dados, implantar pods maliciosos e interromper as operações do cluster”. Não há evidências de que a questão tenha sido explorada no mundo real. Um pré-requisito chave para explorar com sucesso a vulnerabilidade depende de um atacante já ter comprometido um container FluentBit por algum outro método de acesso inicial, como por meio de uma falha de execução remota de código. Como solução, o Google removeu o acesso do Fluent Bit aos tokens de conta de serviço e reestruturou a funcionalidade do ASM para remover permissões excessivas de controle de acesso baseado em função (RBAC).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova vulnerabilidade crítica descoberta no Apache OfBiz.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi descoberta uma nova falha de segurança zero day no Apache OfBiz, um sistema de Planejamento de Recursos Empresariais (ERP) de código aberto, que pode ser explorada para contornar as proteções de autenticação. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2023-51467, reside na funcionalidade de login e é resultado de um patch incompleto para outra vulnerabilidade crítica (CVE-2023-49070, pontuação CVSS: 9.8) que foi lançada no início deste mês. A CVE-2023-49070 refere-se a uma falha de execução remota de código pré-autenticado que afeta versões anteriores à 18.12.10 e, quando explorada com sucesso, pode permitir que atores de ameaças ganhem controle total sobre o servidor e sifonem dados sensíveis. É causada devido a um componente XML-RPC obsoleto dentro do Apache OFBiz. De acordo com a SonicWall, a CVE-2023-51467 pode ser acionada usando parâmetros USERNAME e PASSWORD vazios e inválidos em uma solicitação HTTP para retornar uma mensagem de sucesso de autenticação, efetivamente contornando a proteção e permitindo que um ator de ameaças acesse recursos internos não autorizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo loader de Malware preocupa especialistas em ciberegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo loader de malware, conhecido como Rugmi, está sendo utilizado por atores de ameaças para entregar uma ampla gama de stealers de informações, como Lumma Stealer (também conhecido como LummaC2), Vidar, RecordBreaker (também conhecido como Raccoon Stealer V2) e Rescoms. O malware Rugmi é um loader com três tipos de componentes: um downloader que baixa um payload criptografado, um loader que executa o payload a partir de recursos internos e outro loader que executa o payload a partir de um arquivo externo no disco. Dados de telemetria coletados mostram que as detecções do loader Rugmi aumentaram significativamente em outubro e novembro de 2023, passando de números diários de um dígito para centenas por dia. O malware stealer é tipicamente vendido sob um modelo de malware como serviço (MaaS) para outros atores de ameaças em uma base de assinatura. Por exemplo, o Lumma Stealer é anunciado em fóruns clandestinos por $250 por mês. O plano mais caro custa $20.000, mas também dá aos clientes acesso ao código-fonte e ao direito de vendê-lo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>