<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Empresas no setor de manufatura se tornaram alvo dos cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de três quartos das organizações de manufatura abrigam vulnerabilidades de alta gravidade não corrigidas em seus sistemas, segundo um estudo direcionado ao setor. A nova telemetria mostra um aumento ano a ano em falhas de alta gravidade nessas organizações. Em 2022, cerca de 76% das organizações de manufatura, observaram CVEs não corrigidas em seus ambientes. Quase 40% dessas organizações que incluem: metais, máquinas, eletrodomésticos, equipamentos elétricos e manufatura de transporte, sofreram infecções por malware. Muitos desses incidentes envolveram ransomware em que o agente da ameaça, tenta ganhar dinheiro por meio de extorsão. Enquanto isso, as investigações de resposta a incidentes das equipes da Dragos e da IBM X-Force mostraram que o alvo mais quente da tecnologia de operações (OT) é o setor de manufatura, e a principal arma que ataca essas organizações agora é o ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mundo corre risco de uma catástrofe cibernética em dois anos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Global Cybersecurity Outlook 2023, apresentado no Fórum, mostra que 86% das lideranças mundiais acreditam que a instabilidade geopolítica pode levar o mundo a um evento cibernético de grandes proporções nos próximos dois anos. Nos próximos anos uma grande catástrofe cibernética pode ocorrer caso os países não incluam em suas estratégias de defesa a cibersegurança. O tema foi levantado no Fórum Econômico Mundial, em Davos, na última semana. De acordo com Edi Rama, primeiro-ministro da Albânia, se o cibercrime fosse um estado seria a terceira maior economia do mundo depois de Estados Unidos e China com um PIB de US$ 10,5 trilhões. O preocupante, segundo Edi Rama, é o ritmo de crescimento deste volume, em 2015, o crime cibernético movimentava US$ 3 trilhões. Outro dado do levantamento aponta que 93% dos profissionais que cuidam da segurança cibernética de empresas e países compartilham da mesma opinião. “Isso excede em muito o que vimos em pesquisas anteriores”, comentou Jeremy Jurgens, diretor administrativo do Fórum Econômico Mundial, ao repercutir o relatório. Essa preocupação toma novas proporções quando considerado o atual conflito entre Rússia e Ucrânia que aumentou consideravelmente o número de ataques cibernéticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* WhatsApp é multado em € 5,5 milhões por violar leis de proteção de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Comissão Irlandesa de Proteção de Dados impôs na última quinta-feira (19) novas multas de € 5,5 milhões contra o WhatsApp por violar as leis de proteção de dados ao processar informações pessoais dos usuários. No centro da decisão está uma atualização dos Termos de Serviço da plataforma de mensagens que foi imposta nos dias que antecederam a aplicação do Regulamento Geral de Proteção de Dados (GDPR) em maio de 2018, exigindo que os usuários concordassem com os termos revisados para continue usando o serviço ou corre o risco de perder o acesso. A denúncia, apresentada pela NOYB, organização sem fins lucrativos de privacidade, alegou que o WhatsApp violou o regulamento ao obrigar seus usuários a “consentir com o processamento de seus dados pessoais para melhoria e segurança do serviço” ao “condicionar a acessibilidade de seus serviços à aceitação dos usuários pelo Termos de Serviço atualizados.” Além da multa, o aplicativo de mensagens também foi intimado a regularizar suas operações em um prazo de seis meses. Vale a pena notar que a Meta tem sua sede europeia em Dublin.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>