<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo exploit para Oracle VirtualBox revela perigo de controle não autorizado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha crítica foi descoberta no Oracle VirtualBox, relacionada à escalada de privilégios e a movimentação/deleção arbitrária de arquivos. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-21111, tem uma gravidade de 7.8 (alta), permitindo a um agente malicioso escalar privilégios para NT AUTHORITY\SYSTEM por meio de links simbólicos para mover ou deletar arquivos arbitrariamente. A vulnerabilidade existia em versões do VirtualBox anteriores a 7.0.16 e ocorria porque o VirtualBox permitia que qualquer usuário escrevesse na pasta de instalação C:\ProgramData\VirtualBox. A versão corrigida foi lançada pela Oracle, e um patch foi disponibilizado para corrigir a vulnerabilidade. O exploit pode ser utilizado para criar um novo arquivo de log no diretório do VirtualBox, fazendo com que o sistema operacional mova ou delete arquivos, fornecendo ao invasor privilégios elevados no sistema . Se não for corrigida, essa vulnerabilidade poderia ser explorada para permitir que ameaças obtenham controle completo sobre o sistema, possivelmente causando sérios danos. Os usuários do Oracle VirtualBox são aconselhados a atualizar para a versão mais recente para evitar que essa vulnerabilidade seja explorada por agentes maliciosos. A correção é necessária para garantir a segurança do sistema e prevenir ações maliciosas que possam causar danos significativos. Para obter mais informações sobre essa vulnerabilidade e outras corrigidas pela Oracle em sua última atualização de segurança, você pode visitar o site da Oracle ou consultar publicações sobre a vulnerabilidade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de Phishing crescem 58% com uso de Inteligência Artificial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os ataques de phishing aumentaram 58% devido ao uso de ferramentas baseadas em inteligência artificial (IA) para criar campanhas mais sofisticadas e personalizadas. Os pesquisadores analisaram mais de 2 bilhões de ataques de phishing ocorridos em 2023 e destacam como a IA está impulsionando o crescimento dessas ameaças. A IA permite que mesmo atacantes novatos criem campanhas refinadas e individualizadas, o setor financeiro e de seguros sofreu 27,8% dos ataques, um aumento de 393% em relação ao ano anterior. A Microsoft foi a marca mais imitada, representando 43,1% das tentativas de phishing. As ferramentas de IA são usadas para automatizar tarefas de reconhecimento, personalizar e-mails para evitar erros e criar páginas de phishing que se parecem com as genuínas. Ferramentas como o ChatGPT podem gerar uma página de login para phishing em minutos. Além disso, métodos sofisticados, como o voice phishing (vishing) e a personificação com deepfake, permitem que os ataques se tornem mais convincentes. A capacidade da IA de criar imitações precisas de vozes e rostos torna esses ataques mais difíceis de detectar e mitigar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware Spyroid rouba dados confidenciais de dispositivos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Spyroid RAT é um tipo de trojan de acesso remoto que tem como alvo dispositivos Android. Ele é projetado para fornecer aos cibercriminosos acesso não autorizado a uma ampla variedade de informações confidenciais no dispositivo infectado. Uma vez instalado, o Spyroid permite aos atacantes roubar credenciais de login, dados financeiros e mensagens privadas, tornando-se uma ameaça significativa à segurança e privacidade do usuário. Esse malware é particularmente perigoso por sua capacidade de operar silenciosamente, sem que o usuário perceba sua presença. O Spyroid RAT pode permanecer escondido no dispositivo por um longo período, coletando informações e enviando-as para os atacantes sem levantar suspeitas. Essa característica de furtividade torna o malware difícil de detectar e aumenta o risco de danos significativos antes que o usuário perceba que algo está errado. Os cibercriminosos usam várias táticas para instalar o Spyroid RAT nos dispositivos Android. As mais comuns incluem ataques de phishing, onde os usuários são induzidos a clicar em links maliciosos ou baixar aplicativos comprometidos. Uma vez que o malware está no sistema, ele pode se conectar a servidores de comando e controle, permitindo que os atacantes acessem e controlem remotamente o dispositivo para executar ações maliciosas. O Spyroid RAT pode também alterar configurações do sistema, permitindo a instalação de outras formas de malware e persistência no dispositivo. Em alguns casos, ele pode até bloquear o acesso do usuário ao dispositivo, tornando-se um vetor para ataques de ransomware, onde os atacantes exigem um pagamento para restabelecer o acesso.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>