<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware Xamalicious se espalha em dispositivos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em segurança cibernética da McAfee Labs emitiram um alerta sobre um novo backdoor Android chamado “Xamalicious”, que está ativamente infectando dispositivos em todo o mundo. Este malware, disfarçado de aplicativo legítimo, utiliza técnicas sofisticadas para se esconder e operar discretamente, evitando a detecção por soluções de segurança padrão. O Xamalicious é distribuído principalmente através de lojas de aplicativos de terceiros e websites fraudulentos, enganando os usuários para que façam o download e a instalação. Uma vez instalado, o backdoor concede aos atacantes acesso remoto ao dispositivo, permitindo-lhes executar uma variedade de ações maliciosas, incluindo roubo de dados, espionagem e instalação de outros malwares. O Xamalicious é particularmente perigoso devido à sua capacidade de se manter oculto, utilizando técnicas de evasão avançadas. Isso inclui a imitação de comportamentos de aplicativos legítimos e a utilização de mecanismos de comunicação criptografados para se comunicar com servidores de comando e controle.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram falha no WinRAR para atacar Ucrânia com malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo cibercriminoso conhecido como UAC-0099 continua a realizar ataques direcionados à Ucrânia, utilizando uma falha de alta gravidade no software WinRAR para distribuir uma cepa de malware chamada LONEPAGE. O UAC-0099 foi documentado pela primeira vez pelo Computer Emergency Response Team da Ucrânia (CERT-UA) em junho de 2023, detalhando seus ataques contra organizações estatais e entidades de mídia com motivações de espionagem. As cadeias de ataque utilizam mensagens de phishing contendo anexos de arquivos HTA, RAR e LNK, que levam à implantação do LONEPAGE, um malware de Script Visual Basic (VBS) capaz de contatar um servidor de comando e controle (C2) para recuperar cargas adicionais, como keyloggers, stealers e malware de captura de tela. As táticas usadas pelo ‘UAC-0099’ são simples, mas eficazes. Apesar dos diferentes vetores de infecção inicial, a infecção central é a mesma: eles dependem do PowerShell e da criação de uma tarefa agendada que executa um arquivo VBS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ubuntu lança atualizações de segurança para corrigir falhas no Vim.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Várias vulnerabilidades críticas foram identificadas no Vim, um editor de texto amplamente utilizado, afetando diversas versões do sistema operacional Ubuntu. Essas falhas, que variam em gravidade, têm o potencial de comprometer a segurança do sistema, permitindo ataques de negação de serviço (DoS) e execução arbitrária de código. Uma das vulnerabilidades descobertas no Vim permitia a desreferência de memória inválida, levando a um potencial ataque de DoS. Esta falha afetou especificamente o Ubuntu 18.04 LTS, Ubuntu 20.04 LTS e Ubuntu 22.04 LTS. Outra vulnerabilidade identificada permitia a recursão infinita no Vim, também criando uma oportunidade para ataques de DoS. Esta questão impactou o Ubuntu 14.04 LTS, Ubuntu 16.04 LTS, Ubuntu 18.04 LTS, Ubuntu 20.04 LTS e Ubuntu 22.04 LTS. Uma outra falha no comando de substituição do Vim revelou gestão inadequada de memória, com potencial para DoS ou execução arbitrária de código, afetando o Ubuntu 22.04 LTS, Ubuntu 23.04 e Ubuntu 23.10.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>