<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* FBI Distribui 7.000 Chaves para Descriptografar Ransomware LockBit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O FBI revelou que possui mais de 7.000 chaves de descriptografia associadas à operação de ransomware LockBit, oferecendo ajuda gratuita às vítimas para recuperar seus dados. “Estamos entrando em contato com vítimas conhecidas do LockBit e incentivando qualquer pessoa que suspeite ter sido vítima a visitar nosso Centro de Denúncias de Crimes na Internet em ic3.gov”, disse Bryan Vorndran, diretor assistente da Divisão Cibernética do FBI, durante seu discurso na Conferência de Segurança Cibernética de Boston de 2024 (BCCS). O LockBit, foi vinculado a mais de 2.400 ataques globalmente, com pelo menos 1.800 impactando entidades nos EUA. Em fevereiro deste ano, uma operação internacional de aplicação da lei chamada Cronos, liderada pela Agência Nacional de Crimes do Reino Unido (NCA), desmantelou sua infraestrutura online. Apesar dessas ações, o LockBit continua ativo sob uma nova infraestrutura, embora operando em níveis muito menores do que anteriormente. Estatísticas compartilhadas pela Malwarebytes mostram que a família de ransomware foi vinculada a 28 ataques confirmados em abril de 2024, ficando atrás de Play, Hunters International e Black Basta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Falha no PHP Permite Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova falha de segurança crítica no PHP foi descoberta, podendo ser explorada para execução remota de código em determinadas circunstâncias. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-4577, é uma falha de injeção de argumentos CGI que afeta todas as versões do PHP instaladas no sistema operacional Windows. Segundo os pesquisadores, essa falha permite contornar proteções implementadas para outra vulnerabilidade, a CVE-2012-1823. Durante a implementação do PHP, a equipe não percebeu o recurso Best-Fit de conversão de codificação dentro do sistema operacional Windows. Esse descuido permite que atacantes não autenticados contornem a proteção anterior da CVE-2012-1823 por meio de sequências de caracteres específicas. Códigos arbitrários podem ser executados em servidores PHP remotos através do ataque de injeção de argumentos. Após a divulgação em 7 de maio de 2024, uma correção para a vulnerabilidade foi disponibilizada nas versões 8.3.8, 8.2.20 e 8.1.29 do PHP.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Define Regras para IA em Aplicativos Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google está incentivando os desenvolvedores de aplicativos Android a incorporar inteligência artificial generativa de forma responsável. As novas diretrizes visam combater conteúdos problemáticos, como material sexual e discurso de ódio, criados por essas ferramentas. Os aplicativos que utilizam IA devem garantir que não criem Conteúdo Restrito, tenham um mecanismo para que os usuários denunciem informações ofensivas e sejam comercializados de maneira a representar com precisão suas capacidades. Além disso, os desenvolvedores são recomendados a testar rigorosamente seus modelos de IA para garantir a segurança e a privacidade dos usuários. “Certifique-se de testar seus aplicativos em vários cenários de uso e proteger contra prompts que possam manipular a função de IA generativa para criar conteúdo prejudicial ou ofensivo”, disse Prabhat Sharma, diretor de segurança do Google Play, Android e Chrome. A orientação surge após uma investigação do 404 Media encontrar vários aplicativos na Apple App Store e Google Play Store que anunciavam a capacidade de criar imagens nuas não consensuais. A rápida adoção de tecnologias de IA nos últimos anos também levantou preocupações mais amplas sobre privacidade e segurança relacionadas aos dados de treinamento e à segurança dos modelos, fornecendo aos atores maliciosos uma maneira de extrair informações sensíveis e manipular os modelos para obter resultados inesperados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>