<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* SonicWall lança patch crítico para falha em firewalls que permite acesso não autorizado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SonicWall lançou atualizações de segurança para corrigir uma falha crítica em seus firewalls que, se explorada com sucesso, pode permitir que atores mal-intencionados obtenham acesso não autorizado aos dispositivos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-40766, recebeu uma pontuação CVSS de 9,3, indicando alta gravidade. De acordo com a SonicWall, a falha está relacionada a um problema de controle de acesso inadequado no gerenciamento do SonicOS. Essa falha pode levar ao acesso não autorizado a recursos e, em condições específicas, pode até causar a falha do firewall. A vulnerabilidade afeta os dispositivos SonicWall Firewall das gerações 5 e 6, além dos dispositivos da geração 7 que executam o SonicOS 7.0.1-5035 e versões anteriores. A empresa afirmou que a vulnerabilidade não é reproduzível em versões do firmware SonicOS superiores a 7.0.1-5035. No entanto, recomenda-se que os usuários instalem a versão mais recente do firmware para garantir a proteção contra possíveis ameaças. Embora a SonicWall não tenha mencionado casos de exploração ativa dessa falha, é fundamental que os usuários apliquem os patches o mais rápido possível para proteger seus dispositivos de acessos não autorizados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores identificam mais de 20 vulnerabilidades em plataformas MLOps.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram mais de 20 vulnerabilidades críticas nas plataformas de MLOps, destacando os riscos crescentes na cadeia de suprimentos de software de aprendizado de máquina. As falhas, que incluem vulnerabilidades inerentes e de implementação, podem ter consequências graves, desde a execução arbitrária de código até a inserção de conjuntos de dados maliciosos em sistemas comprometidos. As plataformas de MLOps são amplamente utilizadas para projetar e executar pipelines de modelos de aprendizado de máquina, com um repositório de modelos atuando como um local central para armazenar e versionar modelos treinados. Esses modelos podem ser integrados em aplicações ou acessados por outros clientes por meio de uma API, no modelo conhecido como “model-as-a-service”. No entanto, as vulnerabilidades descobertas podem comprometer toda essa estrutura. Vulnerabilidades inerentes referem-se a falhas causadas pelos formatos e processos subjacentes da tecnologia em questão. Um exemplo disso é o abuso de modelos de ML para executar código do invasor, explorando o fato de que alguns modelos suportam a execução automática de código ao serem carregados. Isso também se aplica a certos formatos de conjunto de dados e bibliotecas, que podem permitir a execução automática de código, abrindo a porta para ataques de malware quando conjuntos de dados públicos são carregados. A cadeia dessas vulnerabilidades não apenas possibilita a infiltração e propagação dentro de uma organização, mas também pode comprometer servidores críticos. Os pesquisadores alertam que, se uma plataforma permitir a publicação de novos modelos, é essencial garantir que o ambiente que executa esses modelos seja completamente isolado e protegido contra ataques de fuga de contêineres.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware Android NGate clona cartões de pagamento via NFC.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram um novo malware para Android, chamado NGate, que consegue capturar dados de pagamento sem contato (NFC) de cartões de crédito e débito físicos e transmiti-los para um dispositivo controlado por cibercriminosos. O objetivo final é realizar operações fraudulentas, como clonagem de cartões de pagamento e saques indevidos. De acordo com os pesquisadores Lukáš Štefanko e Jakub Osmani, o NGate tem a capacidade única de retransmitir dados de cartões de pagamento das vítimas, através de um aplicativo malicioso instalado em seus dispositivos Android, para um telefone Android enraizado controlado pelos atacantes. Essa campanha faz parte de uma operação mais ampla, que desde novembro de 2023 tem como alvo instituições financeiras na República Tcheca, utilizando aplicativos web progressivos maliciosos (PWAs) e WebAPKs. O primeiro uso documentado do NGate ocorreu em março de 2024. O principal objetivo dos ataques é clonar dados NFC de cartões de pagamento físicos e transmiti-los para um dispositivo dos invasores, que emula o cartão original para realizar saques em caixas eletrônicos. O NGate é baseado em uma ferramenta legítima chamada NFCGate, originalmente desenvolvida em 2015 para fins de pesquisa de segurança por estudantes da TU Darmstadt, na Alemanha. Os ataques começam com engenharia social e phishing via SMS, onde os usuários são induzidos a instalar o NGate através de links para sites falsos que imitam bancos ou aplicativos de mobile banking. Até o momento, foram identificados seis aplicativos diferentes do NGate entre novembro de 2023 e março de 2024. As atividades foram interrompidas provavelmente após a prisão de um jovem de 22 anos pelas autoridades tchecas, acusado de roubar fundos de caixas eletrônicos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>