<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Agências Federais Precisam Atualizar Sistemas Linux para Mitigar Ameaças.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA adicionou na última quinta-feira uma falha de segurança que impacta o kernel Linux ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), citando evidências de exploração ativa. Rastreada como CVE-2024-1086, a falha de alta severidade refere-se a um bug de use-after-free no componente netfilter que permite a um invasor local elevar privilégios de um usuário comum para root e possivelmente executar código arbitrário. “O kernel Linux contém uma vulnerabilidade de use-after-free no componente netfilter: nf_tables que permite a um invasor obter escalonamento de privilégios local,” disse a CISA. O Netfilter é uma estrutura fornecida pelo kernel Linux que permite a implementação de várias operações relacionadas à rede na forma de manipuladores personalizados para facilitar o filtro de pacotes, a tradução de endereços de rede e a tradução de portas. A vulnerabilidade foi corrigida em janeiro de 2024. Dito isso, a natureza exata dos ataques explorando a falha é atualmente desconhecida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas de Segurança em Plugins do WordPress Levam à Criação de Contas Falsas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança alertaram que múltiplas vulnerabilidades de alta severidade em plugins do WordPress estão sendo ativamente exploradas por atores maliciosos para criar contas de administrador falsas e realizar explorações subsequentes. “Essas vulnerabilidades são encontradas em vários plugins do WordPress e são propensas a ataques de cross-site scripting (XSS) armazenado não autenticado devido à sanitização inadequada de entrada e escape de saída, permitindo que os atacantes injetem scripts maliciosos”, disseram os pesquisadores Simran Khalsa, Xavier Stevens e Matthew Mathur. As cadeias de ataque explorando essas falhas envolvem a injeção de um payload que aponta para um arquivo JavaScript ofuscado hospedado em um domínio externo. Esse script é responsável por criar uma nova conta de administrador, inserir uma backdoor e configurar scripts de rastreamento. Os backdoors PHP são injetados tanto em arquivos de plugins quanto de temas, enquanto o script de rastreamento é projetado para enviar uma solicitação HTTP GET contendo informações do host HTTP para um servidor remoto (“ur.mystiqueapi[.]com/?ur”). Vale destacar que a empresa de segurança do WordPress, WPScan, divulgou anteriormente esforços de ataque semelhantes que visavam a CVE-2023-40000 para criar contas de administrador falsas em sites vulneráveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aumentam os Ataques de Malware no Discord com 50.000 Links Maliciosos Descobertos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança da Bitdefender descobriram um aumento significativo em ataques de malware e phishing no Discord, identificando 50.000 links maliciosos nos últimos seis meses, com usuários dos EUA sendo os mais visados. Em uma análise recente, a Bitdefender revelou que os cibercriminosos estão usando o Discord para distribuir malware e executar campanhas de phishing. Links de malware e phishing compõem juntos 39% dos links maliciosos detectados. Esses ataques geralmente envolvem táticas enganosas para levar os usuários a baixar software prejudicial ou fornecer informações sensíveis. Um golpe comum envolve ofertas falsas de Discord Nitro grátis, um serviço de assinatura premium. Os usuários são atraídos pela promessa de upgrades gratuitos, apenas para serem alvos de ataques de phishing ou malware. Essas descobertas não são uma surpresa, já que o Discord tem um histórico de atividades maliciosas. Em fevereiro do ano passado, cibercriminosos foram encontrados explorando a plataforma para espalhar o malware PureCrypter, que tinha como alvo organizações governamentais e entidades na América do Norte e na região Ásia-Pacífico.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>