<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo Lazarus ataca infraestruturas com vulnerabilidade Zero Day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Grupo Lazarus explorarou uma falha de escalonamento de privilégios recentemente corrigida no Kernel do Windows como um zero-day para obter acesso ao nível do kernel e desativar softwares de segurança em hosts comprometidos. A vulnerabilidade em questão é a CVE-2024-21338 (pontuação CVSS: 7.8), que pode permitir que um atacante ganhe privilégios de SISTEMA. Foi resolvida pela Microsoft no início deste mês como parte das atualizações de Patch Tuesday. “Para explorar essa vulnerabilidade, um atacante primeiro teria que fazer login no sistema”, disse a Microsoft. “Um atacante poderia então executar um aplicativo especialmente criado que poderia explorar a vulnerabilidade e assumir o controle de um sistema afetado.” Embora não houvesse indicações de exploração ativa da CVE-2024-21338 no momento do lançamento das atualizações, a Redmond revisou na quarta-feira sua “Avaliação de Explorabilidade” para a falha como “Exploração Detectada”. O exploit foi elaborado pelo Grupo Lazarus envolve o uso da CVE-2024-21338 no driver appid.sys para executar código arbitrário de maneira a contornar todas as verificações de segurança e executar o rootkit FudModule.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Repositórios clonados comprometem dispositivos de desenvolvedores no GitHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitHub está lutando para conter um ataque contínuo que está inundando o site com milhões de repositórios de código. Esses repositórios contêm malware ofuscado que rouba senhas e criptomoedas de dispositivos de desenvolvedores, disseram pesquisadores. Os repositórios maliciosos são clones de repositórios legítimos, tornando-os difíceis de distinguir para o olho casual. Uma parte desconhecida automatizou um processo que bifurca (fork) repositórios legítimos, o que significa que o código-fonte é copiado para que os desenvolvedores possam usá-lo em um projeto independente que se baseia no original. O resultado são milhões de bifurcações com nomes idênticos ao original, que adicionam uma carga útil envolvida em sete camadas de ofuscação. Para piorar a situação, algumas pessoas, sem saber da malícia desses imitadores, estão bifurcando as bifurcações, o que aumenta a inundação. “A maioria dos repositórios bifurcados é rapidamente removida pelo GitHub, que identifica a automação”, escreveram Matan Giladi e Gil David, pesquisadores da empresa de segurança Apiiro, na quarta-feira. “No entanto, a detecção de automação parece perder muitos repositórios, e os que foram carregados manualmente sobrevivem. Como toda a cadeia de ataque parece ser principalmente automatizada em larga escala, o 1% que sobrevive ainda representa milhares de repositórios maliciosos.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ASIO alerta para o uso de redes sociais na espionagem contra segurança Australiana.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O diretor de segurança da Organização de Inteligência de Segurança da Austrália (ASIO) fez sua avaliação anual de ameaças, revelando tentativas contínuas de adversários para mapear infraestrutura digital com o objetivo de interromper serviços importantes em momentos delicados. Em um discurso proferido ontem, Mike Burgess observou que combater tramas de sabotagem soviéticas foi uma razão significativa para a criação da ASIO. “A ameaça de sabotagem diminuiu nas últimas décadas, mas estou preocupado que ela possa ressurgir – particularmente em relação à infraestrutura crítica”, ele alertou, antes de notar que “o vetor mais imediato, de baixo custo e potencialmente de alto impacto para a sabotagem é o ciber.” “O reconhecimento é altamente sofisticado, usando técnicas de primeira linha para mapear redes, testar vulnerabilidades, bater em portas digitais e verificar as fechaduras digitais”, acrescentou Burgess. Burgess pediu ao seu público para considerar a interrupção de novembro de 2023 na operadora de telecomunicações australiana Optus, e a interrupção que causou. Burgess encerrou sua fala instando as organizações australianas a levar a segurança mais a sério. Ele revelou que a ASIO em breve publicará “um framework para ajudar organizações a construir e manter uma cultura de segurança robusta.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>