<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Diretor da NSA pressiona Congresso para renovar poderes de vigilância.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um diretor da inteligência dos EUA pediu na semana passada ao Congresso que renove os amplos poderes concedidos às agências de espionagem americanas para vigiar e examinar as comunicações, dizendo que elas são essenciais para impedir o terrorismo, ataques cibernéticos e outras ameaças. As observações do general do Exército Paul Nakasone, diretor da Agência de Segurança Nacional, abriram o que se espera ser um debate contencioso sobre as disposições da Lei de Vigilância de Inteligência Estrangeira que expiram no final do ano. O consenso bipartidário em favor da expansão dos poderes de vigilância nos anos após 11 de setembro deu lugar a um aumento do ceticismo , especialmente entre alguns republicanos que acreditam que as agências de espionagem usaram esses poderes para minar o ex-presidente Donald Trump. A nova maioria do Partido Republicano na Câmara dos EUA já formou um painel sobre o “armamento do governo federal”. E os democratas progressistas pressionaram por mais restrições à vigilância sem mandado. A NSA e outras agências de espionagem usam as autoridades sob a Seção 702 da FISA para coletar grandes quantidades de comunicações estrangeiras, o que também resulta na coleta acidental de e-mails e ligações de americanos. A lei proíbe as agências de espionagem de visar os americanos e exige que o FBI busque uma ordem judicial para acessar as comunicações de um cidadão americano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no FortiOS é explorada por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade de Zero Day no FortiOS SSL-VPN que a Fortinet abordou no mês passado foi explorada por cibercriminosos desconhecidos em ataques direcionados ao governo e outras grandes organizações. “A complexidade da exploração sugere um ator avançado e altamente direcionado a alvos governamentais ou relacionados ao governo”, disseram pesquisadores da Fortinet em uma análise post-mortem publicada esta semana. Os ataques envolveram a exploração de CVE-2022-42475, uma falha de estouro de buffer baseada em heap que poderia permitir que um invasor remoto não autenticado executasse código arbitrário por meio de solicitações especificamente criadas. A cadeia de infecção analisada pela empresa mostra que o objetivo final era implantar um implante Linux genérico modificado para FortiOS, equipado para comprometer o software do sistema de prevenção de intrusão ( IPS ) da Fortinet e estabelecer conexões com um servidor remoto para baixar malware adicional e executar comandos. A Fortinet disse que não conseguiu recuperar as cargas usadas nos estágios subsequentes dos ataques. Não divulgou quando as invasões ocorreram. Além disso, o modus operandi revela o uso de ofuscação para impedir a análise, bem como “recursos avançados” para manipular o registro do FortiOS e encerrar os processos de registro para permanecerem indetectáveis. “Ele procura por arquivos elog, que são logs de eventos no FortiOS”, disseram os pesquisadores. “Depois de descompactá-los na memória, ele procura uma string especificada pelo invasor, a exclui e reconstrói os logs”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Mais de 100 modelos de PLC da Siemens são considerados vulneráveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança divulgaram várias vulnerabilidades arquitetônicas nos controladores lógicos programáveis (PLCs) Siemens SIMATIC e SIPLUS S7-1500 que podem ser exploradas por um ator mal-intencionado para instalar firmware furtivamente nos dispositivos afetados e assumir o controle deles. Os problemas são rastreados como CVE-2022-38773, com a baixa gravidade decorrente do pré-requisito de que a exploração requer adulteração física do dispositivo. As falhas podem permitir que os invasores ignorem todos os recursos de inicialização protegidos, resultando em modificação arbitrária persistente do código operacional e dos dados. Mais de 100 modelos são suscetíveis. Em outras palavras, os pontos fracos são o resultado da falta de verificações de assinatura assimétrica para o firmware na inicialização, permitindo efetivamente que o invasor carregue o bootloader e o firmware contaminados de uma maneira que prejudique as proteções de integridade. Uma consequência mais grave de carregar esse firmware modificado é que ele pode dar ao agente da ameaça a capacidade de executar código malicioso persistentemente e obter controle total dos dispositivos sem levantar nenhum sinal de alerta. A Siemens, em um comunicado divulgado esta semana, disse que não tem patches planejados, mas pediu aos clientes que limitem o acesso físico aos PLCs afetados a pessoal de confiança para evitar adulterações de hardware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>