<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Recurso de Criptografia do Chrome Protege Cookies Contra Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google anunciou uma nova camada de proteção no navegador Chrome, chamada de criptografia vinculada a aplicativos, para impedir que malware de roubo de informações acesse cookies em sistemas Windows. Segundo Will Harris, da equipe de segurança do Chrome, “no Windows, o Chrome utiliza a API de Proteção de Dados (DPAPI), que protege os dados em repouso contra outros usuários no sistema ou ataques de inicialização a frio. No entanto, a DPAPI não protege contra aplicativos maliciosos capazes de executar código como o usuário logado – o que os info-stealers aproveitam.” A criptografia vinculada a aplicativos é uma melhoria em relação à DPAPI, pois entrelaça a identidade de um aplicativo (neste caso, o Chrome) aos dados criptografados para impedir que outro aplicativo no sistema os acesse durante a tentativa de descriptografia. Harris explicou que, “como o serviço vinculado a aplicativos é executado com privilégios de sistema, os atacantes precisam fazer mais do que apenas induzir um usuário a executar um aplicativo malicioso. Agora, o malware deve obter privilégios de sistema ou injetar código no Chrome, algo que softwares legítimos não deveriam fazer.” Dado que o método vincula fortemente a chave de criptografia à máquina, ele não funcionará corretamente em ambientes onde os perfis do Chrome são compartilhados entre várias máquinas. As organizações que utilizam perfis itinerantes são incentivadas a seguir as melhores práticas e configurar a política ApplicationBoundEncryptionEnabled. A mudança, que entrou em vigor na semana passada com o lançamento do Chrome 127, aplica-se apenas a cookies, embora o Google tenha afirmado que pretende expandir essa proteção para senhas, dados de pagamento e outros tokens de autenticação persistentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Trojan para Android Executa Fraudes Bancárias e Apaga Evidências.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um novo trojan de acesso remoto (RAT) para Android chamado BingoMod, que realiza transferências fraudulentas de dinheiro a partir de dispositivos comprometidos e apaga os dispositivos para eliminar rastros do malware. O trojan Android foi atribuído a um grupo de ameaças romeno, devido à presença de comentários em romeno no código-fonte das versões iniciais. BingoMod pertence à geração moderna de RATs de malware móvel, pois suas capacidades de acesso remoto permitem que os atores de ameaças realizem Account Takeover diretamente do dispositivo infectado, explorando assim a técnica de fraude no dispositivo (On-Device Fraud – ODF). Vale mencionar que essa técnica já foi observada em outros trojans bancários para Android, como Medusa (também conhecido como TangleBot). O BingoMod também se destaca por empregar um mecanismo de autodestruição, projetado para remover qualquer evidência de transferências fraudulentas no dispositivo infectado, dificultando a análise forense. Embora essa funcionalidade se limite ao armazenamento externo do dispositivo, suspeita-se que os recursos de acesso remoto possam ser usados para iniciar uma redefinição completa de fábrica. Outro aspecto preocupante é o foco do ator de ameaças em evitar a detecção usando técnicas de ofuscação de código e a capacidade de desinstalar aplicativos arbitrários do dispositivo comprometido, indicando que os autores do malware estão priorizando a simplicidade em vez de recursos avançados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Variante do Trojan TgRat Ataca Dispositivos Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em segurança cibernética descobriram um trojan de acesso remoto (RAT) sofisticado chamado TgRat, agora direcionado a dispositivos Linux e controlado via o popular aplicativo de mensagens Telegram. Originalmente conhecido por atacar sistemas Windows, o TgRat foi modificado para operar em ambientes Linux, tornando-se uma ameaça significativa. O TgRat permite que cibercriminosos controlem remotamente as máquinas infectadas, exfiltrando dados e executando comandos. O controle é feito por meio de um bot no Telegram, utilizando a popularidade da plataforma para se disfarçar em ambientes corporativos. Essa estratégia única permite que os atacantes enviem comandos de forma discreta para o sistema comprometido, dificultando a detecção da infecção pelos usuários. Ao infectar um sistema, o TgRat verifica se está rodando na máquina alvo comparando o hash do nome do computador com uma string específica incorporada em seu código. Se os valores não corresponderem, o malware se encerra automaticamente para evitar a detecção. Caso contrário, ele se conecta ao bot do Telegram e aguarda instruções dos operadores. Uma vez conectado, o TgRat é capaz de realizar diversas atividades maliciosas, incluindo o download de arquivos, captura de telas e execução de comandos remotamente. Sua estrutura permite a execução de scripts completos através de uma única mensagem, aumentando sua eficiência e furtividade. O uso do Telegram como meio de comando e controle torna o TgRat particularmente difícil de detectar. O tráfego regular para os servidores do Telegram pode facilmente mascarar as comunicações maliciosas, complicando o trabalho das equipes de segurança de rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>