<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Iniciativa conjunta da CISA e OpenSSF define padrões de segurança para repositórios de Software.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em uma colaboração sem precedentes, a Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA (CISA) e a Open Source Security Foundation (OpenSSF) uniram forças para elevar os padrões de segurança em repositórios de software de código aberto. Esta parceria estratégica visa enfrentar os desafios crescentes de segurança cibernética, que têm se tornado cada vez mais complexos com a expansão do uso de software de código aberto em sistemas críticos em todo o mundo. O resultado dessa colaboração é a criação do Grupo de Trabalho de Segurança de Repositórios de Software, que desenvolveu o “Princípios para a Segurança de Repositórios de Pacotes”. Este conjunto de diretrizes serve como um framework para estabelecer níveis voluntários de maturidade de segurança para repositórios de pacotes, garantindo que os ecossistemas de software de código aberto sejam mais seguros e confiáveis. A importância dessa iniciativa não pode ser subestimada. Repositórios de pacotes são fundamentais para o ecossistema de software de código aberto, atuando como bibliotecas centrais onde os desenvolvedores podem acessar e compartilhar código. No entanto, a segurança desses repositórios tem sido uma preocupação constante, com várias instâncias de vulnerabilidades e malwares sendo descobertos em pacotes populares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores quebram criptografia do Ransomware Rhysida.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma “vulnerabilidade de implementação” no ransomware Rhysida, que possibilitou a reconstrução das chaves de criptografia e a descriptografia de dados bloqueados pelo malware. A descoberta foi publicada na última semana por um grupo de pesquisadores da Universidade Kookmin e da Agência de Internet e Segurança da Coreia (KISA). “Por meio de uma análise abrangente do Ransomware Rhysida, identificamos uma vulnerabilidade de implementação, permitindo-nos regenerar a chave de criptografia usada pelo malware”, disseram os pesquisadores. Este desenvolvimento marca a primeira descriptografia bem-sucedida da cepa de ransomware, que fez sua primeira aparição em maio de 2023. Uma ferramenta de recuperação está sendo distribuída através da KISA. O estudo é também o mais recente a alcançar a descriptografia de dados explorando vulnerabilidades de implementação em ransomware, após Magniber v2, Ragnar Locker, Avaddon e Hive. O Rhysida, conhecido por compartilhar semelhanças com outro grupo de ransomware chamado Vice Society, utiliza uma tática conhecida como extorsão dupla para pressionar as vítimas a pagar, ameaçando divulgar seus dados roubados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft lança comando sudo semelhante ao Linux para Windows 11.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou a introdução do comando “sudo” para o Windows 11, como parte de uma versão de prévia antecipada, com o objetivo de auxiliar os usuários a executar comandos com privilégios de administrador. “Sudo para Windows é uma nova maneira de os usuários executarem comandos elevados diretamente de uma sessão de console não elevada”, explicou Jordi Adoumie, Gerente de Produto da Microsoft. “É uma solução ergonômica e familiar para usuários que desejam elevar um comando sem ter que abrir primeiro um novo console elevado.” O comando sudo, permite aos usuários executar programas com os privilégios de segurança de outro usuário, geralmente um usuário com permissões elevadas (por exemplo, administrador). A funcionalidade está disponível para as compilações do Windows 11 26045 e posteriores. Pode ser ativada acessando Configurações &gt; Sistema &gt; Para Desenvolvedores e configurando “Habilitar sudo” para Ativado. O sudo para Windows oferece três opções: executar aplicativos em uma nova janela de console elevada, executar o processo elevado na janela atual, mas com o fluxo de entrada (stdin) fechado, e no modo inline. A Microsoft também anunciou que está em processo de tornar o projeto de código aberto no GitHub, incentivando outros usuários a contribuir para a iniciativa, além de relatar problemas e solicitar novos recursos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>