<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware explora MultiLogin do Google para sequestrar sessões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Malwares de roubo de informações estão explorando ativamente um ponto de extremidade não documentado do Google OAuth chamado MultiLogin para sequestrar sessões de usuários e manter o acesso contínuo aos serviços do Google, mesmo após uma redefinição de senha. Segundo os pesquisadores o exploit crítico facilita a persistência da sessão e a geração de cookies, permitindo que atores de ameaças mantenham acesso a uma sessão válida de maneira não autorizada. A técnica foi revelada pela primeira vez por um ator de ameaças chamado PRISMA em 20 de outubro de 2023, em seu canal do Telegram. Desde então, ela foi incorporada em várias famílias de malwares como serviço (MaaS), incluindo Lumma, Rhadamanthys, Stealc, Meduza, RisePro e WhiteSnake. Ao ser contatado para comentar, o Google reconheceu a existência do método de ataque, mas observou que os usuários podem revogar as sessões roubadas saindo do navegador afetado. O Google está ciente de relatórios recentes de uma família de malware roubando tokens de sessão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas no SMTP permitem envio de e-mails falsificados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova técnica de exploração chamada contrabando SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) pode ser usada por atores de ameaças para enviar e-mails falsificados com endereços de remetentes falsos, ao mesmo tempo que burlam medidas de segurança. Segundo uma análise publicada recentemente, os atores de ameaças podem abusar de servidores SMTP vulneráveis em todo o mundo para enviar e-mails maliciosos de endereços de e-mail arbitrários, permitindo ataques de phishing direcionados. O SMTP é um protocolo TCP/IP usado para enviar e receber mensagens de e-mail através de uma rede. Para transmitir uma mensagem de um cliente de e-mail (também conhecido como agente de usuário de correio), uma conexão SMTP é estabelecida entre o cliente e o servidor para transmitir o conteúdo real do e-mail. O servidor então confia em um agente de transferência de correio (MTA) para verificar o domínio do endereço de e-mail do destinatário e, se for diferente do remetente, consulta o sistema de nomes de domínio (DNS) para procurar o registro MX (mail exchanger) do domínio do destinatário e completar a troca de e-mails. A essência do contrabando SMTP está enraizada nas inconsistências que surgem quando os servidores SMTP de saída e de entrada tratam sequências de fim de dados de maneira diferente, potencialmente permitindo que atores de ameaças saiam dos dados da mensagem, “contrabandeiem” comandos SMTP arbitrários e até enviem e-mails separados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hospital de Nova York multado em 300K por violações de privacidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O NewYork-Presbyterian Hospital (NYP) foi multado em 300.000 dólares por violações de privacidade relacionadas ao uso de ferramentas de rastreamento em seus sites e portal de pacientes. A multa foi imposta pelo escritório do procurador-geral do estado de Nova York, que afirmou que o hospital havia violado as regras da HIPAA ao compartilhar informações de pacientes com terceiros para fins de marketing. O NYP, que opera 10 hospitais na área da cidade de Nova York e lida com mais de 2 milhões de visitas de pacientes anualmente, usou pixels e tags de rastreamento de fornecedores de tecnologia, incluindo Meta/Facebook, Google, TikTok, iHeartMedia e Twitter, em seus sites e portais de pacientes. Essas ferramentas enviaram às empresas terceirizadas uma variedade de informações sobre os visitantes do site do NYP, incluindo, em alguns casos, detalhes sobre a saúde e condições médicas do usuário. O NYP descontinuou o uso dessas tecnologias em junho de 2022, após um relatório do site de mídia investigativa The Markup que encontrou tais ferramentas de rastreamento embutidas em dezenas de sites de hospitais e telessaúde, incluindo o NYP. Após desativar as ferramentas em junho de 2022, o NYP conduziu sua própria investigação forense sobre o assunto e relatou o incidente em março de 2023 ao Departamento de Saúde e Serviços Humanos dos EUA como uma violação da HIPAA, afetando cerca de 54.500 indivíduos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>