<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores liberam PoC para Windows descoberta pela NSA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O código de prova de conceito (Poc) foi lançado para uma falha de segurança de alta gravidade agora corrigida no Windows CryptoAPI que a Agência de Segurança Nacional dos EUA (NSA) relataram à Microsoft no ano passado. Rastreada como CVE-2022-34689, a vulnerabilidade de falsificação foi abordada pela gigante da tecnologia como parte das atualizações do Patch Tuesday lançadas em agosto de 2022, mas só foi divulgada publicamente dois meses depois, em 11 de outubro de 2022. “Um invasor pode manipular um certificado x.509 público existente para falsificar sua identidade e executar ações como autenticação ou assinatura de código como o certificado de destino”, disse a Microsoft em um comunicado divulgado na época. O Windows CryptoAPI oferece uma interface para desenvolvedores adicionarem serviços criptográficos como criptografia/descriptografia de dados e autenticação usando certificados digitais para seus aplicativos. O efeito líquido dessa falha é que ela abre a porta para um agente mal-intencionado fornecer uma versão modificada de um certificado legítimo para um aplicativo vítima e, em seguida, criar um novo certificado cujo hash MD5 colide com o certificado manipulado e usá-lo para se passar por a entidade original. Embora a falha tenha um escopo limitado, a empresa apontou que “ainda há muito código que usa essa API e pode estar exposto a essa vulnerabilidade, garantindo um patch mesmo para versões descontinuadas do Windows, como o Windows 7”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Infraestrutura associada à operação de ransomware Hive foi apreendida.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A operação de ransomware como serviço Hive foi apreendida como parte de um esforço coordenado envolvendo 13 países. “A aplicação da lei identificou as chaves de descriptografia e as compartilhou com muitas das vítimas, ajudando-as a recuperar o acesso aos seus dados sem pagar aos cibercriminosos”, disse a Europol em um comunicado. O FBI penetrou capturou mais de 300 chaves de descriptografia que foram entregues a empresas comprometidas pela gangue, economizando US$ 130 milhões em pagamentos de resgate. A Hive, que surgiu em junho de 2021, tem sido uma equipe prolífica de crimes cibernéticos, lançando ataques contra 1.500 organizações em nada menos que 80 países e obtendo US$ 100 milhões em lucros ilícitos. As entidades visadas abrangiam uma ampla gama de verticais, incluindo instalações governamentais, comunicações, manufatura crítica, tecnologia da informação e assistência médica. “Alguns atores do Hive obtiveram acesso às redes das vítimas usando logins de fator único por meio do Protocolo de Área de Trabalho Remota, redes privadas virtuais e outros protocolos de conexão de rede remota”, explicou a Europol. “Em outros casos, os atores do Hive contornaram a autenticação multifator e obtiveram acesso explorando vulnerabilidades. Isso permitiu que os criminosos fizessem login sem solicitar o segundo fator de autenticação do usuário, alterando a capitalização do nome de usuário.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Anúncios falsos usam softwares como porta de entrada para ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Anúncios fraudulentos que simulam a aparência dos sites oficiais das soluções de código aberto são veiculados pelos criminosos no Google, como forma de criar portas de entrada que, mais tarde, são vendidas a criminosos que atuam com ataques de ransomware. A ideia é ludibriar os usuários com o destaque dado aos comerciais, que aparecem acima dos resultados legítimos durante buscas no Google. Trata-se, também, de um vetor de contaminação já conhecido, mas que ganhou contornos mais graves quando foi ligado por especialistas a gangues de ameaça persistente, que vendem acesso a dispositivos e redes para golpes de sequestro digital. Os cibercriminosos utilizam sites com domínios falsos, mas semelhantes aos reais, assim como páginas copiadas dos desenvolvedores para entregar malwares como o RedLine Stealer, Gozi, Vidar, e outros. Aplicações como WinRAR, 7-Zip, LibreOffice, VLC, Rufus, FileZilla e tantas outras estão sendo usadas como as iscas de uma campanha de contaminação em massa com malware. Os pesquisadores apontam uma taxa de mais de 60 mil dispositivos contaminados por dia como parte da campanha. Além das informações pessoais e da abertura de acessos para ransomware, carteiras de criptomoedas também seriam parte do foco dos bandidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>