<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fraudes online através do sequestro de domínios.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 8.000 domínios e 13.000 subdomínios pertencentes a marcas legítimas e instituições foram sequestrados como parte de uma arquitetura de distribuição sofisticada para a proliferação de spam e monetização de cliques. Os e-mails variam desde alertas falsos de entrega de pacotes até phishing direto para credenciais de contas. Em particular, a campanha aproveita a confiança associada a esses domínios para circular spam e e-mails de phishing maliciosos aos milhões todos os dias, usando astutamente sua credibilidade e recursos roubados para escapar das medidas de segurança. Esses subdomínios pertencem ou são afiliados a grandes marcas e organizações como ACLU, eBay, Lacoste, Marvel, McAfee, MSN, Pearson, PwC, Swatch, Symantec, The Economist, UNICEF e VMware, entre outros. A campanha é notável por sua capacidade de contornar bloqueios de segurança padrão, com todo o corpo concebido como uma imagem para evitar filtros de spam baseados em texto, clicando no qual inicia uma série de redirecionamentos através de diferentes domínios. “Esses redirecionamentos verificam o tipo de dispositivo e a localização geográfica, levando a conteúdo personalizado para maximizar o lucro”, explicaram os pesquisadores. Isso pode ser qualquer coisa, desde um anúncio irritante ou link de afiliado até táticas mais enganosas como golpes de quiz, sites de phishing ou até mesmo um download de malware destinado a enganá-lo para tirar seu dinheiro de forma mais direta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Serviço do Google Cloud virou ferramenta de cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre um aumento nas campanhas de phishing por e-mail que estão utilizando o serviço Google Cloud Run para entregar vários trojans bancários, como Astaroth (também conhecido como Guildma), Mekotio e Ousaban (também conhecido como Javali), para alvos na América Latina e Europa. “As cadeias de infecção associadas a essas famílias de malware apresentam o uso de Instaladores Microsoft Maliciosos (MSIs) que funcionam como droppers ou downloaders para os payloads do malware, divulgaram pesquisadores da Cisco Talos na última semana. As campanhas de distribuição de malware em grande volume, observadas desde setembro de 2023, empregaram o mesmo bucket de armazenamento dentro do Google Cloud para propagação, sugerindo possíveis ligações entre os atores de ameaças por trás das campanhas de distribuição. O Google Cloud Run é uma plataforma de computação gerenciada que permite aos usuários executar serviços de frontend e backend, trabalhos em lote, implantar sites e aplicativos, e processar filas de trabalho sem ter que gerenciar ou escalar a infraestrutura. “Os adversários podem ver o Google Cloud Run como uma maneira barata, mas eficaz, de implantar infraestrutura de distribuição em plataformas que a maioria das organizações provavelmente não impede que os sistemas internos acessem”, disseram os pesquisadores. Incorporados nessas mensagens estão links para um site hospedado em run[.]app, resultando na entrega de um arquivo ZIP contendo um arquivo MSI malicioso, diretamente ou via redirecionamentos 302 para um local de Armazenamento do Google Cloud, onde o instalador é armazenado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque cibernético utiliza iscas de guerra para espalhar Trojan.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Entidades ucranianas foram alvo de uma campanha maliciosa que distribui um trojan de acesso remoto comercial conhecido como Remcos RAT, utilizando um carregador de malware chamado IDAT Loader. O ataque foi atribuído a um ator de ameaça rastreado pela Equipe de Resposta a Emergências de Computador da Ucrânia (CERT-UA) sob o codinome UAC-0184. “O ataque, como parte do IDAT Loader, utilizou esteganografia como técnica”, disse o Michael Dereviashkin. Embora as técnicas esteganográficas, ou ‘Stego’, sejam bem conhecidas, é importante entender seus papéis na evasão de defesa, para melhor compreender como se defender contra tais táticas. A campanha de phishing – divulgada pela primeira vez pela CERT-UA no início de janeiro de 2024 – utiliza iscas temáticas de guerra como ponto de partida para iniciar uma cadeia de infecção que leva à implantação do IDAT Loader, que, por sua vez, usa um PNG esteganográfico embutido para localizar e extrair o Remcos RAT. O desenvolvimento ocorre enquanto a CERT-UA revelou que as forças de defesa no país foram alvo através do aplicativo de mensagens instantâneas Signal para distribuir um documento do Microsoft Excel armadilhado que executa o COOKBOX, um malware baseado em PowerShell capaz de carregar e executar cmdlets. A CERT-UA atribuiu a atividade a um cluster denominado UAC-0149.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>