<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* 17 repositórios do GitHub distribuem Malware RisePro.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram várias repositórios no GitHub oferecendo software crackeado usados para entregar um ladrão de informações chamado RisePro. A campanha, apelidada de “gitgub”, inclui 17 repositórios associados a 11 contas diferentes. Os repositórios em questão foram removidos pela subsidiária da Microsoft. Os repositórios parecem semelhantes, apresentando um arquivo README.md com a promessa de software crackeado gratuito. Círculos verdes e vermelhos são comumente usados no GitHub para exibir o status de builds automáticos. Os atores de ameaça do gitgub adicionaram quatro círculos Unicode ao seu README.md que fingem exibir um status ao lado de uma data atual e fornecer uma sensação de legitimidade e atualidade. O arquivo RAR, que exige que as vítimas forneçam uma senha mencionada no arquivo README.md do repositório, contém um arquivo instalador, que descompacta a carga útil da próxima etapa, um arquivo executável que é inflado para 699 MB em uma tentativa de travar ferramentas de análise como o IDA Pro. O conteúdo real do arquivo, que totaliza apenas 3,43 MB, atua como um carregador para injetar o RisePro (versão 1.6) em AppLaunch.exe ou RegAsm.exe. Escrito em C++, ele é projetado para coletar informações sensíveis de hosts infectados e exfiltrá-las para dois canais do Telegram, que são frequentemente usados por atores de ameaças para extrair dados das vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de segurança permite acesso administrativo não autorizado em plugins do WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Administradores do WordPress estão sendo instados a remover os plugins Malware Scanner e Web Application Firewall da miniOrange de seus sites após a descoberta de uma falha de segurança crítica. A falha, rastreada como CVE-2024-2172, recebeu uma classificação de 9,8 em um máximo de 10 no sistema de pontuação CVSS. É importante notar que os plugins foram permanentemente fechados pelos mantenedores em 7 de março de 2024. Enquanto o Malware Scanner tem mais de 10.000 instalações ativas, o Web Application Firewall tem mais de 300 instalações ativas. “A vulnerabilidade permite que um atacante não autenticado conceda a si mesmo privilégios administrativos atualizando a senha do usuário”, relatou a Wordfence na semana passada. O desenvolvimento ocorre enquanto a empresa de segurança do WordPress alertou sobre uma falha de escalonamento de privilégios de alta gravidade no plugin RegistrationMagic (CVE-2024-1991, pontuação CVSS: 8.8) afetando todas as versões, incluindo e anteriores a 5.3.0.0.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha DEEP#GOSU utiliza malware em PowerShell para ataques direcionados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de ataque elaborada está utilizando malware em PowerShell e VBScript para infectar sistemas Windows e coletar informações sensíveis. Segundo os pesquisadores a campanha DEEP#GOSU, está associada ao grupo norte-coreano patrocinado pelo estado conhecido como Kimsuky. Os payloads usados representam uma ameaça sofisticada e multi-estágio projetada para operar de forma furtiva em sistemas Windows, especialmente do ponto de vista de monitoramento de rede. Suas capacidades incluem keylogging, monitoramento de área de transferência, execução de payload dinâmico, exfiltração de dados e persistência usando tanto software RAT para acesso remoto completo, tarefas agendadas quanto scripts autoexecutáveis de PowerShell usando jobs. Um aspecto notável do procedimento de infecção é que ele aproveita serviços legítimos como Dropbox ou Google Docs para comando e controle (C2), permitindo assim que o ator de ameaça se misture indetectavelmente ao tráfego de rede regular. Além disso, o uso desses serviços em nuvem para armazenar os payloads permite atualizar a funcionalidade do malware ou entregar módulos adicionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>