<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* TikTok Confirma Ataque Zero Clique que Compromete Contas de Usuários de Alto Perfil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A popular plataforma de compartilhamento de vídeos TikTok reconheceu uma falha de segurança que tem sido explorada por agentes mal-intencionados para assumir o controle de contas de alto perfil. A notícia foi primeiramente reportada pelo Semafor e pela Forbes, que detalharam uma campanha de tomada de contas zero clique, permitindo que malware propagado via mensagens diretas comprometesse contas de marcas e celebridades sem necessidade de interação. Atualmente, não está claro quantos usuários foram afetados, embora um porta-voz do TikTok tenha afirmado que a empresa tomou medidas preventivas para interromper o ataque e impedir que ele ocorra novamente no futuro. A empresa também está trabalhando diretamente com os titulares das contas afetadas para restaurar o acesso e afirmou que o ataque comprometeu apenas um “número muito pequeno” de usuários. No entanto, não foram fornecidos detalhes específicos sobre a natureza do ataque ou as técnicas de mitigação empregadas. Essa não é a primeira vez que problemas de segurança são descobertos no serviço amplamente utilizado. Em janeiro de 2021, a Check Point detalhou uma falha no TikTok que poderia potencialmente permitir que um invasor construísse um banco de dados dos usuários do aplicativo e seus números de telefone associados para atividades maliciosas futuras. Em setembro de 2022, a Microsoft descobriu uma exploração de um clique que afetava o aplicativo Android do TikTok, permitindo que atacantes assumissem contas quando as vítimas clicassem em um link especialmente elaborado. Além disso, no ano passado, foi reportado que até 700.000 contas do TikTok na Turquia foram comprometidas após relatos de que o roteamento cinza de mensagens SMS através de canais inseguros permitiu que adversários interceptassem senhas de uso único e ganhassem acesso às contas dos usuários do TikTok, inflando curtidas e seguidores. Atores mal-intencionados também capitalizaram o Desafio Invisível do TikTok para entregar malware de roubo de informações, destacando os esforços contínuos dos atacantes para espalhar malware por meios não convencionais. As raízes chinesas do TikTok levantaram preocupações de que o aplicativo poderia ser usado como um meio para coletar informações sensíveis sobre usuários americanos e promover propaganda, o que eventualmente levou à aprovação de uma lei que proíbe o aplicativo de vídeo no país, a menos que seja desmembrado da ByteDance.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware TargetCompany Ameaça Ambientes Linux e ESXI.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Descoberto em junho de 2021, o ransomware TargetCompany, tem apresentado atividades mais intensas em Taiwan, Índia, Tailândia e Coreia do Sul este ano. Desde sua descoberta, o TargetCompany tem evoluído suas técnicas para contornar as defesas de segurança das organizações, incluindo o uso de scripts PowerShell para burlar a Interface de Varredura Antimalware (AMSI) e abusar de empacotadores ofuscadores totalmente indetectáveis (FUD). Recentemente, a equipe de ameaças da Trend Micro descobriu uma nova variante do ransomware TargetCompany, especificamente direcionada a ambientes Linux. Esta variante utiliza um script shell para entrega e execução do payload, uma técnica que ainda não havia sido observada em variantes anteriores do TargetCompany. Isso indica que o grupo de ransomware está continuamente evoluindo para empregar métodos mais sofisticados em seus futuros ataques, alinhando-se à tendência recente de grupos de ransomware estenderem seus ataques a ambientes críticos Linux, aumentando potencialmente o alcance de vítimas-alvo. A última variante verifica se o executável está sendo executado com direitos administrativos; caso contrário, não continuará sua rotina maliciosa. Isso indica que um dispositivo comprometido ou vulnerável foi explorado com sucesso para obter direitos administrativos para executar o ransomware. Após sua execução, ele deixa um arquivo de texto chamado TargetInfo.txt que contém informações da vítima. O conteúdo deste arquivo é enviado para um servidor de comando e controle (C&amp;C). Os atores de ameaça por trás do TargetCompany ampliaram seus alvos para incluir servidores de virtualização, visando causar mais danos e interrupções operacionais. Eles adicionaram a capacidade de detectar se a máquina está sendo executada em um ambiente VMware ESXi, uma plataforma comumente usada para hospedar infraestrutura virtualizada crítica em organizações. A criptografia de servidores ESXi críticos pode aumentar a probabilidade de pagamentos de resgate bem-sucedidos. A infraestrutura usada para entregar o payload e exfiltrar informações do sistema da vítima não havia sido observada em campanhas anteriores do TargetCompany. A pesquisa indica que o endereço IP é hospedado pela China Mobile Communications, um provedor de serviços de internet (ISP) na China. A presença de um certificado HTTPS registrado recentemente e válido por apenas três meses sugere que ele pode ser destinado a uso de curto prazo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Ransomware RansomHub Sucede Knight com Ataques Avançados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova cepa de ransomware chamada RansomHub foi identificada como uma versão atualizada e rebatizada do ransomware Knight. O Knight, também conhecido como Cyclops 2.0, surgiu em maio de 2023 e utiliza táticas de dupla extorsão para roubar e criptografar dados das vítimas, operando em múltiplas plataformas como Windows, Linux, macOS, ESXi e Android. Inicialmente vendido no fórum de cibercrime RAMP, o Knight foi distribuído através de campanhas de phishing e spear-phishing. A operação de ransomware como serviço (RaaS) foi encerrada em fevereiro de 2024, quando seu código-fonte foi vendido, indicando uma possível mudança de mãos e o relançamento sob o nome RansomHub. O RansomHub já foi associado a vários ataques recentes, incluindo aqueles contra Change Healthcare, Christie’s e Frontier Communications. O grupo por trás do RansomHub prometeu não atacar entidades nos países da Comunidade dos Estados Independentes (CIS), Cuba, Coreia do Norte e China. A Symantec observou que tanto o Knight quanto o RansomHub são escritos em Go e ofuscados com Gobfuscate, com uma sobreposição significativa de código entre eles, dificultando a distinção. Ambos compartilham menus de ajuda idênticos na linha de comando, com o RansomHub adicionando um comando “sleep” para atrasar a execução. As semelhanças também incluem técnicas de ofuscação de strings, notas de resgate e a capacidade de reiniciar o sistema em modo de segurança antes da criptografia. A principal diferença é o conjunto de comandos executados via cmd.exe, embora a ordem e o modo de execução sejam semelhantes. Ataques do RansomHub têm explorado falhas de segurança conhecidas, como a ZeroLogon, para obter acesso inicial e instalar software de desktop remoto como Atera e Splashtop antes de implantar o ransomware. Em abril de 2024, a Malwarebytes confirmou 26 ataques, colocando o RansomHub atrás do Play, Black Basta e LockBit.O rápido estabelecimento do RansomHub sugere que o grupo é composto por operadores veteranos com experiência e contatos no submundo cibernético. Este desenvolvimento ocorre em meio a um aumento na atividade de ransomware em 2023, com um terço das novas famílias sendo variantes de ransomware já conhecidos, refletindo a prevalência de reutilização de código e rebranding.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>