<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas de segurança no Kubernetes preocupam empresas globais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre segredos de configuração do Kubernetes expostos publicamente, que podem colocar organizações em risco de ataques à cadeia de suprimentos. Yakir Kadkoda e Assaf Morag, descobriram que segredos codificados de configuração do Kubernetes foram carregados em repositórios públicos. A pesquisa utilizou a API do GitHub para identificar entradas contendo tipos .dockerconfigjson e .dockercfg, que armazenam credenciais para acessar um registro de imagem de contêiner. Entre os afetados estão duas principais empresas de blockchain e várias outras empresas da Fortune 500. Dos 438 registros que potencialmente continham credenciais válidas para registros, 203, cerca de 46% continham credenciais válidas que forneciam acesso aos respectivos registros. Noventa e três das senhas foram definidas manualmente por indivíduos, em oposição às 345 geradas por computador. Quase 50% das 93 senhas foram consideradas fracas, incluindo “password”, “test123456”, “windows12”, “ChangeMe” e “dockerhub”. Noventa e três das senhas foram definidas manualmente por indivíduos, em oposição às 345 geradas por computador. Quase 50% das 93 senhas foram consideradas fracas, incluindo “password”, “test123456”, “windows12”, “ChangeMe” e “dockerhub”. De acordo com o Relatório de Segurança do Kubernetes da Red Hat, lançado no início deste ano, vulnerabilidades e configurações incorretas surgiram como principais preocupações de segurança em ambientes de contêiner, com 37% dos 600 entrevistados identificando perda de receita/clientes como resultado de um incidente de segurança de contêiner e Kubernetes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Incidente de segurança paralisa operações da Fidelity National Financial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A FNF, uma das maiores seguradoras dos EUA e integrante da lista Fortune 500, confirmou ter sido vítima de um incidente de cibersegurança. A empresa teve que desativar vários sistemas, afetando áreas importantes do negócio. Os serviços afetados incluem seguros de título, serviços de custódia, serviços relacionados a transações imobiliárias e tecnologia para as indústrias imobiliária e hipotecária. A FNF registrou mais de $11 bilhões em receita total em 2022. Investigações estão em andamento e a FNF ainda não divulgou o impacto material do incidente no comércio. A empresa está trabalhando para avaliar o impacto do incidente e restaurar as operações normais o mais rápido e seguro possível. A empresa prometeu notificar os indivíduos impactados assim que a revisão dos dados roubados for concluída. O grupo de ransomware ALPHV/BlackCat assumiu a responsabilidade pelo ataque em 22 de novembro, publicando um post em seu blog de vazamentos e criticando a Mandiant, especialista em resposta a incidentes, pela falta de ação. Especialistas em segurança especulam que o ponto de entrada nos sistemas da FNF pode ter sido uma vulnerabilidade crítica que afeta os dispositivos Citrix Netscaler, conhecida como “CitrixBleed”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Golpistas aproveitam Black Friday para intensificar Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança alertaram para um aumento de 237% no volume de e-mails de phishing projetados para enganar compradores, antecipando-se à bonança de vendas online da Black Friday. Nos últimos anos, o evento inspirado pela Amazon sinalizou o início não oficial da movimentada temporada de compras, que se estende até o final de dezembro. No entanto, também representa uma grande oportunidade para golpistas enganarem usuários para obterem informações de login, dados pessoais e financeiros, ou para clicarem em links ou anexos maliciosos. Entre 1º e 14 de novembro deste ano, houve um aumento de 237% em e-mails de phishing relacionados especificamente à Black Friday e à Cyber Monday, em comparação com o período de 1º de setembro a 31 de outubro. Os cibercriminosos estão usando uma variedade de táticas para permitir que esses e-mails de impersonação passem pela segurança do perímetro e enganem os destinatários. Entre as táticas estão: templates HTML estilizados para se passarem por marcas, com logotipos e rodapés oficiais; hiperlinks legítimos para o site da marca impersonada, para ajudar a contornar a detecção de varredura de links; nomes de domínio sequestrados ou falsificados, que são muito sutis em relação à versão legítima; táticas de engenharia social, como linhas de assunto oferecendo recompensas ou ofertas por tempo limitado; e técnicas de ofuscação, significando que os usuários não verão a URL de um site de phishing se passarem o mouse sobre um botão “compre agora” embutido no e-mail.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>