<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA publica novas diretrizes para avaliação de risco em produtos de Hardware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos Estados Unidos (CISA) publicou novas diretrizes destinadas a aprimorar a precisão das avaliações de risco relacionadas a produtos de hardware na cadeia de fornecimento. O Hardware Bill of Materials Framework (HBOM) para Gestão de Risco da Cadeia de Suprimentos é uma iniciativa do Grupo de Trabalho de Gestão de Risco da Cadeia de Suprimentos de Tecnologia da Informação e Comunicações (ICT SCRM). O HBOM visa incentivar a consistência na nomeação de atributos de componentes, fornecer um formato para identificar e fornecer informações sobre esses componentes e estabelecer diretrizes sobre as informações necessárias no HBOM, dependendo do seu propósito de uso. O framework possui três componentes principais: categorias de casos de uso para compradores de hardware, um formato para garantir a consistência entre os HBOMs e uma taxonomia de campos de dados para componentes e entradas. Com a padronização de nomes, informações abrangentes e orientações claras, as organizações podem se proteger contra riscos econômicos e de segurança, aumentando a resiliência geral.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica em biblioteca libwebp coloca diversas plataformas em risco.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google atribuiu um novo identificador CVE para uma falha de segurança crítica na biblioteca de imagens libwebp, usada para renderizar imagens no formato WebP. A vulnerabilidade está sendo ativamente explorada. Identificada como CVE-2023-5129, a falha recebeu a pontuação máxima de 10.0 no sistema de classificação CVSS e está relacionada ao algoritmo de codificação Huffman. Um arquivo WebP especialmente criado pode fazer com que a libwebp escreva dados fora dos limites no heap, devido a uma falha na função ReadHuffmanCodes(). A vulnerabilidade surge após Apple, Google e Mozilla lançarem correções para um bug similar, identificado como CVE-2023-41064 e CVE-2023-4863, que também poderia resultar em execução arbitrária de código. A prevalência da libwebp amplia significativamente a superfície de ataque, levantando sérias preocupações para usuários e organizações. A divulgação ocorre enquanto o Google expande as correções para o CVE-2023-4863, incluindo o canal estável para o ChromeOS e o ChromeOS Flex com o lançamento da versão 15572.50.0.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware ZenRAT visa usuários do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova cepa de malware chamada ZenRAT foi descoberta, visando sistemas Windows para roubo de informações. O método exato de distribuição ainda é desconhecido, mas ameaças semelhantes frequentemente utilizam envenenamento de SEO, pacotes de adware ou campanhas de malspam. ZenRAT é um RAT modular com capacidades de roubo de informações. Após a execução, ele utiliza consultas WMI e outras ferramentas do sistema para coletar informações como nome da CPU, nome da GPU, versão do sistema operacional, RAM instalada, endereço IP e aplicativos e antivírus instalados. As informações roubadas, incluindo dados do navegador e credenciais, são enviadas de volta ao servidor C2 em um arquivo zip chamado Data.zip. Embora o ZenRAT seja uma nova ameaça, houve múltiplos casos recentes do uso de malwares de roubo de informações em diferentes campanhas. Um novo malware baseado em Golang chamado MetaStealer também foi descoberto, visando sistemas macOS, poucos dias após a descoberta do Atomic Stealer, que se disfarçava como um aplicativo falso de TradingView para atacar usuários de macOS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>