<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* EUA responde a ataques cibernéticos iranianos com sanções a oficiais de inteligência.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento do Tesouro dos EUA, através do Office of Foreign Assets Control (OFAC), anunciou sanções contra seis oficiais associados à agência de inteligência iraniana por ataques a entidades de infraestrutura crítica nos EUA e em outros países. Os oficiais sancionados incluem Hamid Reza Lashgarian, Mahdi Lashgarian, Hamid Homayunfal, Milad Mansuri, Mohammad Bagher Shirinkar e Reza Mohammad Amin Saberian, que fazem parte do Comando Cibernético-Eletrônico do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica Iraniana (IRGC-CEC). Reza Lashgarian também é chefe do IRGC-CEC e comandante na Força Qods do IRGC, sendo acusado de envolvimento em diversas operações de ciber e inteligência do IRGC. O Departamento do Tesouro responsabiliza esses indivíduos por realizar “operações cibernéticas nas quais hackearam e postaram imagens nas telas de controladores lógicos programáveis fabricados pela Unitronics, uma empresa israelense”. Em novembro de 2023, a Agência de Segurança de Infraestrutura e Cibersegurança dos EUA (CISA) revelou que a Autoridade Municipal de Água de Aliquippa, na Pensilvânia ocidental, foi alvo de atores de ameaças iranianas explorando PLCs da Unitronics. O ataque foi atribuído a um persona hacktivista iraniano chamado Cyber Av3ngers, que ganhou destaque após o conflito entre Israel e Hamas, realizando ataques destrutivos contra entidades em Israel e nos EUA. O grupo, ativo desde 2020, também é acusado de estar por trás de vários outros ataques cibernéticos, incluindo um direcionado ao Boston Children’s Hospital em 2021 e outros na Europa e em Israel. O Departamento do Tesouro destacou que dispositivos de controle industrial, como controladores lógicos programáveis usados em sistemas de água e outras infraestruturas críticas, são alvos sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do Trojan bancário Mispadu explora falha no Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os atores de ameaças por trás do trojan bancário Mispadu estão explorando uma falha de segurança do Windows SmartScreen, já corrigida, para comprometer usuários no México. Esses ataques envolvem uma nova variante do malware, observada pela primeira vez em 2019, conforme relatado pela Palo Alto Networks Unit 42. Disseminado por meio de e-mails de phishing, o Mispadu é um ladrão de informações baseado em Delphi, conhecido por infectar especificamente vítimas na região da América Latina. Em março de 2023, as campanhas de spam do Mispadu coletaram pelo menos 90.000 credenciais de contas bancárias. Ele também faz parte da maior família de malware bancário da LATAM, incluindo o Grandoreiro, que foi desmantelado pelas autoridades policiais brasileiras na semana passada. A mais recente cadeia de infecção identificada utiliza arquivos de atalho de internet falsos contidos em arquivos ZIP falsos que exploram a CVE-2023-36025 (pontuação CVSS: 8.8), uma falha grave de bypass no Windows SmartScreen, que foi corrigida pela Microsoft em novembro de 2023. Uma vez lançado, o Mispadu revela suas verdadeiras intenções ao selecionar vítimas com base em sua localização geográfica (ou seja, Américas ou Europa Ocidental) e configurações do sistema, e então procede para estabelecer contato com um servidor de comando e controle (C2) para a exfiltração de dados subsequente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spyware Pegasus visa iPhones de ativistas e jornalistas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>iPhones de jornalistas, ativistas, advogados de direitos humanos e membros da sociedade civil na Jordânia foram alvo do spyware Pegasus, do NSO Group, conforme descoberto em uma investigação. Estima-se que as infecções ocorreram desde pelo menos 2019 até setembro de 2023. Várias vítimas foram reinfectadas com o Pegasus várias vezes, demonstrando a natureza implacável dessa campanha de vigilância direcionada. O NSO Group tem sido criticado por não implementar salvaguardas rigorosas de direitos humanos antes de vender sua tecnologia de inteligência cibernética para clientes governamentais e agências de aplicação da lei para prevenir e investigar terrorismo e crimes graves. No seu Relatório de Transparência e Responsabilidade de 2023, a empresa destacou uma diminuição significativa nos relatórios de mau uso do produto durante 2022 e 2023, atribuindo a redução ao seu processo de diligência e revisão. A tecnologia de inteligência cibernética permite que agências de inteligência governamentais e de aplicação da lei desempenhem suas funções básicas para prevenir a violência e proteger o público. Importante, ela permite que combatam a implantação generalizada de aplicativos de criptografia de ponta a ponta por terroristas e criminosos sem recorrer à vigilância em massa ou obter acesso aos dispositivos de todos os usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>