<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fundador do Telegram, Pavel Durov, é preso na França por falhas na moderação de conteúdo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pavel Durov, fundador e CEO do popular aplicativo de mensagens Telegram, foi preso na França no último sábado, de acordo com a rede de televisão francesa TF1. A prisão de Durov está relacionada a uma investigação preliminar conduzida pelas autoridades francesas, que apontam falhas na moderação de conteúdo na plataforma. Segundo a TF1, a investigação foi iniciada devido à falta de moderação de conteúdos ilegais no Telegram, o que teria transformado o aplicativo em um ambiente propício para atividades criminosas. As autoridades francesas criticaram a abordagem permissiva do Telegram em relação à moderação de conteúdo. O aplicativo é amplamente conhecido por seu enfoque na privacidade e na liberdade de expressão, mas essa postura também permitiu que criminosos se aproveitassem da plataforma para organizar operações ilegais, distribuir malware e vender dados roubados. Segundo um relatório divulgado recentemente, o Telegram se tornou um ponto central para cibercriminosos, tanto veteranos quanto novatos, que utilizam o aplicativo para trocar ferramentas ilícitas e informações. O relatório descreveu o Telegram como um “mercado movimentado” de ferramentas cibernéticas e dados de vítimas, criando uma cadeia de fornecimento bem organizada para atividades criminosas. O Telegram, com sede em Dubai, conta com mais de 950 milhões de usuários ativos mensais, de acordo com dados de julho de 2024. Recentemente, o aplicativo lançou um navegador embutido e uma Mini App Store, transformando-o em um super aplicativo, semelhante ao WeChat da Tencent, oferecendo uma ampla gama de serviços além da troca de mensagens. A prisão de Durov levanta questões sobre a responsabilidade das plataformas de comunicação em relação ao conteúdo que circula em seus sistemas. Enquanto o Telegram se destaca pela proteção à privacidade dos usuários, as autoridades estão cada vez mais preocupadas com o uso da plataforma para fins ilegais, o que pode exigir uma revisão nas políticas de moderação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware sedexp utiliza técnica furtiva para ocultar skimmers.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um novo malware furtivo para Linux, apelidado de “sedexp”, que utiliza uma técnica incomum para manter a persistência em sistemas infectados e esconder código de roubo de cartões de crédito. O sedexp, ativo desde 2022, se destaca por sua capacidade de se disfarçar enquanto fornece aos atacantes funcionalidades de shell reverso e táticas avançadas de ocultação. Segundo os pesquisadores Zachary Reichert, Daniel Stein e Joshua Pivirotto, o malware aproveita técnicas inovadoras para evitar a detecção, o que não é surpreendente, dado que atores maliciosos estão constantemente aprimorando suas habilidades. O que torna o sedexp particularmente notável é o uso de regras do udev para manter a persistência no sistema. O udev, um substituto para o Sistema de Arquivos de Dispositivos, oferece um mecanismo para identificar dispositivos com base em suas propriedades e configurar regras para responder a mudanças no estado do dispositivo, como quando um dispositivo é conectado ou removido. Cada linha no arquivo de regras do udev possui pelo menos um par chave-valor, permitindo que dispositivos sejam identificados pelo nome e que ações sejam disparadas quando eventos específicos são detectados. No caso do sedexp, a regra udev é configurada para executar o malware sempre que o dispositivo /dev/random, que corresponde ao número menor do dispositivo 8, é carregado, o que geralmente ocorre a cada reinicialização do sistema. A descoberta do sedexp demonstra o crescente nível de sofisticação dos atores de ameaças financeiras, que vão além do uso de ransomware, explorando novas técnicas para atingir seus objetivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Qilin ransomware usa credenciais de VPN para acesso e roubo de informações do Chrome.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Conhecido como Qilin, o malware combina técnicas de roubo de credenciais com a infecção por ransomware. O ataque, detectado em julho de 2024, envolveu a infiltração na rede alvo por meio de credenciais comprometidas de um portal VPN que não utilizava autenticação multifator (MFA). Uma vez dentro do sistema, os hackers roubaram dados armazenados nos navegadores Google Chrome de um conjunto de endpoints comprometidos. O diferencial desse ataque é o uso do roubo de credenciais em conjunto com a infecção por ransomware, o que pode levar a consequências graves. Após obter acesso à rede, os atacantes esperaram 18 dias antes de realizar ações pós-exploração. Durante esse período, eles alteraram a política de domínio padrão para introduzir um script PowerShell projetado para coletar dados de credenciais armazenados no Chrome. Esse script foi executado automaticamente sempre que um usuário fazia login, permitindo que os invasores coletassem informações sem que as vítimas percebessem. Além do roubo de credenciais, os invasores exfiltraram os dados roubados e tomaram medidas para apagar evidências de sua atividade antes de criptografar os arquivos no sistema. Após a criptografia, uma nota de resgate foi deixada em todos os diretórios do sistema, exigindo pagamento para a recuperação dos dados. Os usuários afetados agora são obrigados a alterar suas credenciais de login para todos os sites e serviços de terceiros que utilizam. Esse ataque demonstra a contínua evolução das táticas dos grupos de ransomware, que estão expandindo suas técnicas para incluir a coleta de credenciais armazenadas em endpoints. Essa abordagem pode abrir portas para novos ataques ou fornecer informações valiosas sobre alvos de alto valor, aumentando o risco de futuros incidentes de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>