<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha de phishing mira setor de petróleo e gás com malware Rhadamanthys.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A campanha de phishing recentemente identificada, mira o setor de petróleo e gás para entregar o Rhadamanthys Stealer, um avançado malware de roubo de informações oferecido como Malware-as-a-Service (MaaS). Esta campanha utiliza várias táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) complexos, juntamente com uma isca única de incidente veicular, que falsifica o Federal Bureau of Transportation. Os e-mails de phishing utilizam uma isca de incidente veicular única e, em estágios posteriores da cadeia de infecção, falsificam o Federal Bureau of Transportation em um PDF que menciona uma multa significativa pelo incidente. As TTPs nesta campanha estão alinhadas com aquelas conhecidas por ajudar a contornar gateways de e-mail seguros (SEGs) e outras camadas de infraestrutura de segurança que estão em vigor para quarentenar e-mails maliciosos. O objetivo geral da campanha é infectar os usuários com o Rhadamanthys Stealer, um MaaS avançado que é incomum na paisagem de ameaças de phishing. Baseado em um relatório da Cyberint, o Rhadamanthys Stealer recebeu grandes atualizações (atualização 5.0) no início deste ano, que levaram a capacidades de roubo aprimoradas e táticas de evasão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no HTTP/2 permite ataques de negação de serviço em servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova vulnerabilidade no protocolo HTTP/2 foi descoberta, expondo servidores web a ataques de negação de serviço (DoS). A falha, nomeada como HTTP/2 CONTINUATION Flood, foi identificada pelo pesquisador de segurança Bartek Nowotarski e reportada ao CERT Coordination Center (CERT/CC) em 25 de janeiro de 2024. A vulnerabilidade, CVE-2024-29745, afeta a forma como os frames de CONTINUATION são processados dentro de uma única transmissão, permitindo que atacantes enviem uma sequência de frames que sobrecarregam a memória do servidor, levando a um possível crash por falta de memória (OOM). A falha descoberta permite que um atacante inicie uma nova transmissão HTTP/2 contra um servidor alvo e envie frames de HEADER e CONTINUATION sem a flag END_HEADERS, criando um fluxo contínuo de cabeçalhos que o servidor precisa processar e armazenar em memória. A gravidade dessa vulnerabilidade é comparada ao ataque Rapid Reset, descoberto em outubro de 2023, mas com um potencial de impacto ainda maior. Um único dispositivo, e em alguns casos, uma única conexão TCP ou um punhado de frames, pode perturbar a disponibilidade do servidor, causando desde crashes até degradação significativa do desempenho. Os ataques realizados com essa vulnerabilidade não são registrados nos logs de acesso HTTP, tornando-os invisíveis para os administradores de sistemas durante a análise de tráfego normal. O resultado exato da exploração dessa vulnerabilidade varia conforme a implementação, mas pode incluir crash instantâneo após o envio de alguns frames HTTP/2, crash por falta de memória ou exaustão da CPU, afetando a disponibilidade do servidor. É recomendado que os usuários atualizem o software afetado para a versão mais recente para mitigar possíveis ameaças. Na ausência de uma correção, pode ser considerado desativar temporariamente o HTTP/2 no servidor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti lança patches para novas falhas críticas em gateways de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Ivanti apressou-se em lançar atualizações de segurança para corrigir quatro novas falhas encontradas nos gateways Connect Secure e Policy Secure, que apresentavam riscos de execução de código e ataques de negação de serviço (DoS). As vulnerabilidades identificadas, com pontuações CVSS variando de 5.3 a 8.2, incluem problemas de estouro de heap e desreferência de ponteiro nulo no componente IPSec, além de uma vulnerabilidade de expansão de entidade XML no componente SAML. Essas falhas permitiriam a atores maliciosos não autenticados comprometer os serviços, causando interrupções ou até mesmo executando código arbitrário sob certas condições. A empresa, que enfrenta uma sequência de falhas de segurança em seus produtos desde o início do ano, afirmou não ter conhecimento de qualquer exploração dessas vulnerabilidades até o momento da divulgação. No entanto, a gravidade dessas falhas sublinha a importância de uma resposta rápida e eficaz para proteger os sistemas contra possíveis ameaças. Além dessas correções recentes, a Ivanti também abordou falhas críticas em outros produtos, como o Standalone Sentry e o Neurons for ITSM, que poderiam permitir a execução de comandos arbitrários ou escritas de arquivo arbitrárias por atacantes, destacando os desafios contínuos de segurança que a empresa enfrenta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>