<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Mais de 92 mil dispositivos NAS da D-Link estão vulneráveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 92.000 dispositivos de armazenamento conectado à rede (NAS) da D-Link, acessíveis pela internet, estão vulneráveis a ataques devido a uma falha de injeção de comando arbitrária e um problema de backdoor codificado. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-3273, afeta vários modelos de NAS da D-Link que chegaram ao fim da vida útil (EOL), incluindo DNS-340L, DNS-320L, DNS-327L e DNS-325. A falha reside no URI nas_sharing.cgi, onde foi descoberta uma porta dos fundos facilitada por credenciais codificadas e uma vulnerabilidade de injeção de comando através do parâmetro do sistema. Isso permite que um atacante execute comandos no dispositivo NAS afetado, obtendo acesso a informações sensíveis, alterando a configuração do sistema ou causando uma negação de serviço. O pesquisador Netsecfish relatou que mais de 92.000 dispositivos com acesso à internet estão vulneráveis. A exploração da falha pode ser realizada adicionando um comando codificado em base64 ao parâmetro do sistema em uma solicitação HTTP GET, que é decodificado e executado. A exploração bem-sucedida dessa vulnerabilidade pode permitir que um atacante execute comandos arbitrários no sistema, levando a acesso não autorizado a informações sensíveis, modificação de configurações do sistema ou condições de negação de serviço.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Chrome introduz V8 Sandbox para nova defesa contra ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google Chrome introduziu uma nova defesa contra ataques de navegador, chamada V8 Sandbox, para abordar problemas de corrupção de memória. A ideia é limitar o impacto das vulnerabilidades do V8, restringindo o código executado pelo V8 a um subconjunto do espaço de endereço virtual do processo e isolando-o do restante do processo. Falhas que afetam o V8 representaram uma parte significativa das vulnerabilidades zero day que o Google abordou entre 2021 e 2023, com 16 falhas de segurança descobertas nesse período. A sandbox visa proteger o restante do processo de um atacante que pode modificar arbitrariamente qualquer memória dentro do espaço de endereço da sandbox. A V8 Sandbox foi projetada para isolar a memória heap do V8, de modo que, se ocorrer corrupção de memória, ela não possa escapar para outras partes da memória do processo. Isso é alcançado substituindo todos os tipos de dados que podem acessar a memória fora da sandbox por alternativas compatíveis com a sandbox, impedindo efetivamente que um atacante acesse outras memórias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ataque de phishing entrega malware para sistemas Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing está mirando a região da América Latina para entregar cargas maliciosas a sistemas Windows. O e-mail de phishing contém um anexo em formato ZIP que, ao ser extraído, revela um arquivo HTML conduzindo ao download de um arquivo malicioso disfarçado de fatura. O arquivo HTML contém um link (“facturasmex[.]cloud”) que exibe uma mensagem de erro indicando que “esta conta foi suspensa”. No entanto, quando acessado de um endereço IP localizado no México, carrega uma página de verificação CAPTCHA usando o Cloudflare Turnstile. Esse procedimento abre caminho para um redirecionamento a outro domínio, de onde um arquivo RAR malicioso é baixado. O arquivo RAR contém um script PowerShell que coleta metadados do sistema e verifica a presença de software antivírus na máquina comprometida. O script também incorpora várias strings codificadas em Base64, projetadas para executar scripts PHP que determinam o país do usuário e recuperam um arquivo ZIP do Dropbox contendo muitos arquivos altamente suspeitos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>