<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Crítica no Splunk Pode Capturar Senhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade recentemente corrigida, identificada como CVE-2024-36991, está afetando o Splunk Enterprise no Windows e revelou-se mais grave do que inicialmente se pensava, segundo os pesquisadores de ameaças da SonicWall. O Splunk Enterprise é uma plataforma de análise e monitoramento de dados que permite às organizações coletar e analisar dados gerados por máquinas de várias fontes, como dispositivos de rede e segurança, servidores e outros. A CVE-2024-36991, descoberta por Danylo Dmytriiev, é uma vulnerabilidade de travessia de diretório no Splunk Web, a interface do usuário da plataforma, que permite que atacantes atravessem o sistema de arquivos para acessar arquivos ou diretórios fora do diretório restrito (/modules/messaging/). Os pesquisadores da SonicWall explicaram que a vulnerabilidade existe devido à função Python os.path.join, que remove a letra da unidade dos tokens de caminho se a unidade no token corresponder à unidade no caminho construído. Essa falha pode ser explorada com uma solicitação GET especialmente criada, permitindo que um atacante realize uma listagem de diretórios no endpoint do Splunk. A exploração bem-sucedida não requer autenticação prévia. Para isso, um atacante só precisa ser capaz de acessar a instância remotamente, seja pela Internet ou por uma rede local. A CVE-2024-36991 afeta as versões do Splunk Enterprise abaixo de 9.2.2, 9.1.5 e 9.0.10, mas apenas no Windows e somente se o componente Splunk Web estiver ativado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Usam Variante Linux do Ransomware Play para Servidores ESXi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova variante do ransomware conhecido como Play projetada para atacar ambientes VMware ESXi. “Esse desenvolvimento sugere que o grupo pode estar ampliando seus ataques na plataforma Linux, levando a um aumento no número de vítimas e negociações de resgate mais bem-sucedidas”, disseram os pesquisadores da Trend Micro em um relatório publicado na última sexta-feira. O Play, que surgiu em junho de 2022, é conhecido por suas táticas de dupla extorsão, criptografando sistemas após exfiltrar dados sensíveis e exigindo pagamento em troca de uma chave de descriptografia. Segundo estimativas divulgadas pela Austrália e pelos EUA, até 300 organizações foram vítimas do grupo de ransomware até outubro de 2023. Manufatura, serviços profissionais, construção, TI, varejo, serviços financeiros, transporte, mídia, serviços jurídicos e imobiliários são alguns dos principais setores afetados pelo ransomware Play durante esse período. A amostra de ransomware, ao ser executada, garante que está operando em um ambiente ESXi antes de proceder à criptografia dos arquivos da máquina virtual (VM), incluindo disco da VM, configuração e arquivos de metadados, adicionando a extensão “.PLAY.” Uma nota de resgate é então deixada no diretório raiz. As descobertas mais recentes indicam uma possível colaboração entre duas entidades cibercriminosas, sugerindo que os atores do ransomware Play estão tomando medidas para contornar os protocolos de segurança através dos serviços da Prolific Puma.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA Reforça Liderança com Novas Nomeações em Cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura (CISA) anunciou na semana passada a nomeação de novos líderes para sua divisão de cibersegurança e para um papel-chave de engajamento com stakeholders, visando fortalecer as defesas cibernéticas nacionais e promover a colaboração entre os setores público e privado. Jeff Greene assumirá o cargo de diretor assistente executivo de cibersegurança. Ele já havia atuado interinamente após a saída de Eric Goldstein em junho. A CISA também nomeou Trent Frazier como diretor assistente de engajamento com stakeholders, após ele ter atuado interinamente na função, segundo o anúncio. Greene, que liderou o programa global de políticas de cibersegurança como diretor sênior no Aspen Institute antes de se juntar à CISA, já havia servido como chefe de resposta cibernética e política no Conselho de Segurança Nacional. A diretora da CISA, Jen Easterly, afirmou em um comunicado que tanto Greene quanto Frazier “trazem uma riqueza de expertise e experiência para esses papéis críticos”. Goldstein, que liderou a divisão de cibersegurança da CISA durante a administração Biden antes de sair no início deste ano para chefiar o risco cibernético na Capital One, disse em um post no LinkedIn que “não há ninguém mais adequado para o papel” do que Greene. A posição crítica serve como um líder de referência durante incidentes cibernéticos que afetam agências civis federais. O diretor assistente executivo de cibersegurança trabalha ativamente entre departamentos para criar padrões de cibersegurança para os setores de infraestrutura crítica dos Estados Unidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>