<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização da Apple amplia proteção contra ataques de Spyware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple atualizou seu sistema de alerta de spyware para avisar vítimas de ataques mercenários. O novo documento da empresa menciona que o sistema alerta os usuários quando podem ter sido alvos individualmente desses ataques. Especificamente, a Apple citou empresas como a NSO Group, responsável por desenvolver ferramentas de vigilância, como o Pegasus, usado por atores estatais em ataques individualizados de grande custo e complexidade. A empresa ressaltou que esses ataques são direcionados a um número muito pequeno de pessoas, como jornalistas, ativistas, políticos e diplomatas, mas ocorrem de forma global. A atualização marca uma mudança na redação anterior, que mencionava que esses “avisos de ameaças” eram projetados para informar e ajudar usuários que poderiam ter sido alvo de atacantes patrocinados pelo estado. É importante observar que a Apple começou a enviar notificações de ameaças para alertar usuários que acredita terem sido alvos de atacantes patrocinados pelo estado a partir de novembro de 2021. No entanto, a empresa também enfatiza que não “atribui os ataques ou as notificações de ameaças resultantes” a nenhum ator específico ou região geográfica.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos manipulam pesquisas do GitHub para distribuir Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova técnica para enganar desenvolvedores foi detectada em um ataque à cadeia de suprimentos de código aberto. Nessa campanha recente, cibercriminosos manipularam a funcionalidade de pesquisa do GitHub e criaram repositórios meticulosamente projetados para distribuir malware. Os invasores criaram repositórios maliciosos com nomes e tópicos populares, utilizando atualizações automáticas e estrelas falsas para aumentar suas classificações de pesquisa e enganar os usuários. O código malicioso geralmente fica escondido nos arquivos de projeto do Visual Studio para evitar detecção, sendo executado automaticamente durante a compilação do projeto. Além disso, o malware foi configurado para modificar sua carga dependendo da localização da vítima, embora essa funcionalidade ainda não tenha sido ativada. A campanha recente envolveu um arquivo executável grande que compartilha semelhanças com o malware “Keyzetsu clipper”, visando carteiras de criptomoedas. Os desenvolvedores são aconselhados a ter cuidado ao usar código de repositórios públicos e observar propriedades suspeitas, como altas frequências de commit e observadores de estrelas com contas criadas recentemente. Os invasores exploraram a funcionalidade de pesquisa do GitHub, criando repositórios com nomes e tópicos populares para atrair usuários desavisados. Eles utilizaram atualizações automáticas e estrelas falsas para aumentar artificialmente a visibilidade de seus repositórios. O malware foi ocultado nos arquivos de projeto do Visual Studio para evitar detecção, sendo configurado para executar automaticamente durante o processo de compilação. A análise técnica revelou que o malware busca informações sobre a localização da vítima e baixa conteúdo malicioso correspondente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade crítica do Rust permite injeção de comandos em máquinas Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Programadores que usam Rust foram alertados para atualizar suas versões devido a uma vulnerabilidade crítica que poderia permitir injeções maliciosas de comandos em máquinas Windows. Identificada como CVE-2024-24576, a falha afeta a biblioteca padrão do Rust, que não estava escapando corretamente argumentos ao invocar arquivos em lote no Windows via API de Comando. Pietro Albini do Rust Security Response Working Group explicou que um invasor poderia executar comandos de shell arbitrários ao controlar os argumentos passados para o processo iniciado. A complexidade da análise de argumentos do Windows CMD.exe foi apontada como a principal causa, pois a lógica de divisão de argumentos no Prompt de Comando funciona de maneira diferente das APIs padrão do Rust. A atualização para a versão 1.77.2 do Rust foi lançada para corrigir a vulnerabilidade. Rust é uma linguagem favorecida pelos desenvolvedores e elogiada por sua segurança e produtividade, mas a falha ressaltou a necessidade contínua de vigilância. A vulnerabilidade, apelidada de BatBadBut, afeta não apenas o Rust, mas também outras linguagens como Erlang, Go, Python e Ruby. Enquanto Node.js e PHP estão trabalhando em correções, Rust e Haskell já lançaram suas soluções.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>