<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualização importante corrige vulnerabilidades críticas no Ubuntu 24.04.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ubuntu 24.04 LTS foi lançado em 25 de abril de 2024, trazendo novas e empolgantes funcionalidades. No entanto, como em qualquer lançamento, ele não está imune a vulnerabilidades. Recentemente, a equipe de segurança do Ubuntu abordou diversas vulnerabilidades que afetam o Ubuntu 24.04 e que poderiam potencialmente levar a negação de serviço ou à execução de código arbitrário. Foi descoberta uma vulnerabilidade no pacote less, um programa de paginação semelhante ao more, que ajuda a exibir o conteúdo de arquivos de texto no terminal. A falha permitia a execução de comandos do sistema operacional por meio de um caractere de nova linha dentro de um nome de arquivo, devido ao manuseio incorreto de aspas no componente filename.c. Explorar essa vulnerabilidade geralmente envolve usar nomes de arquivos sob controle do atacante, como aqueles extraídos de arquivos não confiáveis. Foi encontrada também uma vulnerabilidade no curl onde ele manipulava mal a memória ao limitar o número de cabeçalhos com o HTTP/2 server push habilitado. Explorar essa falha poderia permitir que um atacante remoto causasse exaustão de recursos no curl, resultando em uma condição de negação de serviço. Diante dos riscos que essas vulnerabilidades representam, é recomendado que os usuários do Ubuntu 24.04 apliquem prontamente as atualizações de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 400 mil servidores Linux comprometidos para roubo de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma das campanhas de malware mais avançadas do lado do servidor continua crescendo, com centenas de milhares de servidores comprometidos, diversificando suas atividades para incluir roubo de cartões de crédito e criptomoedas. Entre as vítimas estão muitos provedores de hospedagem. A gangue aproveita seu acesso à infraestrutura do provedor de hospedagem para instalar o Ebury em todos os servidores alugados por aquele provedor. Outro método interessante é o uso de “adversário no meio” para interceptar o tráfego SSH de alvos interessantes dentro de data centers e redirecioná-lo para um servidor usado para capturar credenciais. Os operadores do Ebury aproveitam servidores já comprometidos na mesma rede que o alvo para realizar ARP spoofing. Os operadores do Ebury têm como alvo especialmente servidores de hospedagem devido à sua vasta infraestrutura e aos múltiplos usuários que atendem. Isso lhes permite expandir rapidamente a rede de servidores comprometidos e aumentar seus ganhos financeiros através do roubo de criptomoedas e informações de cartões de crédito.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple corrige falha Zero Day no Safari.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade zero day no navegador Safari, explorada durante a competição hacking Pwn2Own Vancouver deste ano. A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade zero-day no navegador Safari, explorada durante a competição de hacking Pwn2Own Vancouver deste ano. Embora a Apple tenha apenas mencionado que a vulnerabilidade foi reportada por Manfred Paul, trabalhando com a Iniciativa Zero Day da Trend Micro, esta é uma das falhas que o pesquisador de segurança encadeou com um bug de subfluxo de inteiro para obter execução remota de código (RCE) e ganhar $60,000 durante o Pwn2Own. Embora o Safari 17.5 também esteja disponível para iOS 17.5, iPadOS 17.5, macOS Sonoma 14.5 e visionOS 1.2, a Apple ainda não confirmou se também corrigiu a falha CVE-2024-27834 nessas plataformas. O Google e a Mozilla corrigiram os zero days explorados no Pwn2Own Vancouver 2024 poucos dias após o fim da competição, com o Google lançando patches cinco dias depois e a Mozilla após apenas um dia. Na segunda-feira, a Apple também retrocedeu patches de segurança lançados em março para iPhones e iPads mais antigos, corrigindo um zero-day no iOS marcado como explorado em ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>