<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Amazon Web Services emite aviso sobre riscos de segurança em TorchServe.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram múltiplas falhas críticas de segurança na ferramenta TorchServe, utilizada para servir e escalar modelos PyTorch. Essas vulnerabilidades podem ser encadeadas para permitir a execução remota de código nos sistemas afetados. As falhas de segurança foram corrigidas na versão 0.8.2 do TorchServe. Entre elas estão a má configuração da Interface API de Gerenciamento Não Autenticada e uma falha de solicitação do servidor remoto (SSRF) que leva à execução remota de código. A exploração bem-sucedida dessas falhas permitiria a um invasor enviar uma solicitação para carregar um modelo malicioso a partir de um endereço controlado pelo ator, resultando em execução arbitrária de código. A gravidade dessas falhas levou a Amazon Web Services (AWS) a emitir um aviso instando os clientes que usam contêineres de aprendizado profundo PyTorch em EC2, EKS ou ECS a atualizar para a versão TorchServe 0.8.2. Utilizando os privilégios concedidos por essas vulnerabilidades, é possível visualizar, modificar, roubar e excluir modelos de IA e dados sensíveis que fluem para dentro e fora do servidor TorchServe alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Qualcomm recomenda atualizações urgentes para corrigir falhas de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Qualcomm, fabricante de semicondutores, lançou atualizações de segurança para corrigir 17 vulnerabilidades em diversos componentes. A empresa também alertou que três dessas falhas de zero day estão sob exploração ativa. Das 17 falhas identificadas, três foram classificadas como críticas, 13 como altas e uma como de gravidade média. A Google Threat Analysis Group e o Google Project Zero indicaram que quatro dessas vulnerabilidades podem estar sob exploração limitada e direcionada. As correções para os problemas que afetam os drivers da GPU Adreno e Compute DSP já estão disponíveis. A Qualcomm fez uma forte recomendação para que os fabricantes de equipamentos originais (OEMs) implantem as atualizações de segurança o mais rápido possível. Detalhes adicionais sobre as outras falhas são esperados para serem divulgados publicamente em dezembro de 2023. Os usuários são aconselhados a aplicar atualizações dos fabricantes de equipamentos originais assim que estiverem disponíveis para garantir a segurança de seus dispositivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aumento de 31% em ataques DDoS no primeiro semestre de 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um relatório da NETSCOUT revelou que aproximadamente 7,9 milhões de ataques DDoS foram lançados no primeiro semestre de 2023, um aumento de 31% em relação ao ano anterior. Eventos globais como a guerra entre Rússia e Ucrânia e as tentativas de adesão à OTAN têm impulsionado o crescimento desses ataques. O relatório documentou um aumento de 79% em ataques DDoS contra provedores de telecomunicações sem fio durante o segundo semestre de 2022. Esse aumento continuou em 2023, com um aumento de 294% nos ataques contra provedores sem fio da região Ásia-Pacífico. A empresa observou um crescimento de quase 500% em ataques de camada de aplicação HTTP/S desde 2019 e um aumento de 17% em volumes de reflexão/amplificação de DNS durante o primeiro semestre de 2023. Os adversários frequentemente reutilizam infraestruturas abusáveis, com uma taxa de rotatividade média de endereço IP de apenas 10%. O impacto desses ataques varia à medida que os adversários alternam entre diferentes listas de infraestruturas abusáveis. O relatório conclui que um pequeno número de nós está envolvido em um número desproporcional de ataques DDoS, impactando significativamente a segurança cibernética global.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>