<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnet NoaBot espalha minerador XMRig através de SSH.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma operação bem elaborada está utilizando uma versão do infame malware Mirai para distribuir secretamente software de mineração de criptomoedas. Eles nomearam a campanha de NoaBot, que tem estado ativa por cerca de um ano, apresentando várias peculiaridades que complicam a análise do malware e indicam atores de ameaças altamente qualificados. O botnet NoaBot se espalha pelo protocolo SSH do Linux, que oferece acesso remoto seguro a um computador ou servidor através de uma rede. Como parte do ataque, o malware instala uma versão modificada do minerador XMRig em dispositivos infectados. Os pesquisadores da Akamai observaram que os detalhes da campanha são um tanto nebulosos. Os cibercriminosos tomam grande cuidado para ocultar o endereço da carteira para onde o criptominerador envia as moedas mineradas. Outros aspectos da campanha também são difíceis de avaliar. A obfuscação do malware e o código personalizado demonstram um alto nível de segurança operacional, o que geralmente indica atores de ameaças maduros. No entanto, a nomeação dos binários do malware e algumas de suas strings incluídas são consideradas infantis, complicando a atribuição.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Unity Connection da Cisco pode permitir acesso root a invasores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco alertou sobre uma falha crítica de segurança no seu produto Unity Connection, que poderia permitir que invasores obtenham acesso de administrador (root) aos sistemas afetados. A falha é identificada como CVE-2024-20287 e tem uma pontuação CVSS de 9,8, considerada crítica. A falha se encontra em uma API específica e é causada pela validação inadequada de dados fornecidos pelo usuário. Um invasor poderia explorar essa vulnerabilidade enviando arquivos arbitrários para o sistema afetado, o que poderia permitir a obtenção de privilégios de root. A Cisco não lançará atualizações de firmware para corrigir a falha, pois o dispositivo WAP371 atingiu o fim da vida útil em junho de 2019. A empresa recomenda que os clientes com um dispositivo WAP371 em sua rede migrem para o Cisco Business 240AC Access Point. A falha pode ser explorada por um invasor que tenha acesso à rede onde o dispositivo WAP371 está conectado. Para proteger a rede contra outras ameaças, os administradores devem implementar medidas de segurança adicionais, como firewalls e sistemas de detecção de intrusão. Firewalls podem bloquear o tráfego malicioso e sistemas de detecção de intrusão podem detectar atividades suspeitas. A falha CVE-2024-20287 é uma ameaça significativa para os sistemas Unity Connection afetados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de negação de serviço cresceram 85% em 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa de segurança cibernética Cloudflare anunciou que mitigou mais de 14 milhões de ataques DDoS em 2023, um aumento de 25% em relação ao ano anterior. Os ataques DDoS, que sobrecarregam um sistema com tráfego excessivo, são uma das ameaças cibernéticas mais comuns. Eles podem ser usados para interromper o funcionamento de sites, serviços online e até mesmo redes inteiras. Em 2023, a Cloudflare registrou um aumento de 85% nos ataques DDoS de rede, que são os mais difíceis de mitigar. Esses ataques são lançados a partir de uma rede de computadores infectados, que são chamados de botnets. O aumento dos ataques DDoS de rede coincidiu com a exploração em massa de uma vulnerabilidade zero-day no protocolo HTTP/2 Rapid Reset. Essa vulnerabilidade foi descoberta pela Cloudflare em agosto de 2023 e foi usada por criminosos cibernéticos para lançar ataques DDoS recordes no terceiro trimestre do ano. Os ataques DDoS HTTP, que são lançados a partir de navegadores da web, caíram 20% em 2023. No entanto, eles ainda representam a maior parte dos ataques DDoS mitigados pela Cloudflare.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>