<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falhas de segurança críticas foram divulgadas no SAP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Detalhes foram divulgados sobre vulnerabilidades críticas no SAP, incluindo uma cadeia de exploração “wormable”, que pode expor as organizações a ataques. O pesquisador Fabian Hagg encontrou as falhas como parte de um projeto de pesquisa que durou três anos, com patches sendo lançados pela SAP em meados de 2021 e janeiro de 2023. Os bugs, que incluem tanto problemas de design quanto de implementação, foram descobertos durante uma análise da interface de Chamada de Função Remota (RFC), que é projetada para comunicação entre sistemas SAP. Duas das falhas receberam classificações de gravidade ‘críticas’ com base em sua pontuação CVSS: CVE-2021-27610 e CVE-2023-0014. A exploração das vulnerabilidades descobertas por Hagg pode levar a um comprometimento total do sistema. A cadeia de exploração foi descrita como tendo capacidades de ataque “wormable”, permitindo movimento lateral em ambientes SAP. Além dos patches, alterações de configuração e “ajustes complexos do sistema” são necessários para resolver as falhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de Segurança Crítica em Plugin do WordPress Expõe Contas de Usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança crítica foi divulgada no plugin Social Login and Register da miniOrange para WordPress, que poderia permitir a um ator malicioso fazer login como usuário. Rastreada como CVE-2023-2982, a falha de bypass de autenticação afeta todas as versões do plugin, incluindo as anteriores à 7.6.4. “A vulnerabilidade possibilita que um invasor não autenticado obtenha acesso a qualquer conta em um site, incluindo contas usadas para administrar o site, se o invasor souber ou puder encontrar o endereço de e-mail associado”, disse o pesquisador do Wordfence István Márton. O problema está enraizado no fato de que a chave de criptografia usada para proteger as informações durante o login usando contas de mídia social é codificada, levando a um cenário onde os invasores poderiam criar uma solicitação válida com um endereço de e-mail devidamente criptografado usado para identificar o usuário. Se a conta pertencer ao administrador do site WordPress, isso pode resultar em um comprometimento total. O plug-in é usado em mais de 30.000 sites.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativo espião para Android sofre grande violação de dados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O aplicativo de monitoramento de telefone LetMeSpy, divulgou uma violação de segurança que permitiu que terceiros não autorizados roubassem dados confidenciais associados a milhares de usuários do Android. “Como resultado do ataque, os criminosos obtiveram acesso a endereços de e-mail, números de telefone e conteúdo de mensagens coletadas em contas”, disse o LetMeSpy em um anúncio em seu site, observando que o incidente ocorreu em 21 de junho de 2023. Após a descoberta, o LetMeSpy informou que notificou as autoridades policiais e de proteção de dados. A empresa está tomando medidas para suspender todas as funções relacionadas à conta até novo aviso. A identidade do agente da ameaça e seus motivos são atualmente desconhecidos. O LetMeSpy vem com uma ampla variedade de recursos para coletar registros de chamadas, mensagens SMS e geolocalização, todos os quais podem ser acessados no site. Na tentativa de evitar a detecção e remoção, o ícone do aplicativo pode ser ocultado na tela inicial do dispositivo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>