<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Plugin LiteSpeed permite escalação de privilégios no WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Foi divulgada uma vulnerabilidade de segurança no plugin LiteSpeed Cache para WordPress, que poderia permitir a usuários não autenticados escalar seus privilégios. Identificada como CVE-2023-40000, a vulnerabilidade foi corrigida em outubro de 2023, na versão 5.7.0.1. Este plugin sofre de uma vulnerabilidade de armazenamento de scripts entre sites (XSS) acessível sem autenticação em todo o site, o que poderia permitir a qualquer usuário não autenticado, desde roubar informações sensíveis até, neste caso, escalar privilégios no site WordPress por meio de uma única solicitação HTTP. O LiteSpeed Cache, utilizado para melhorar o desempenho do site, possui mais de cinco milhões de instalações. A versão mais recente do plugin é a 6.1, lançada em 5 de fevereiro de 2024. A empresa de segurança do WordPress informou que a CVE-2023-40000 é resultado da falta de sanitização da entrada do usuário e da não escapada da saída. A vulnerabilidade está enraizada em uma função chamada update_cdn_status() e pode ser reproduzida em uma instalação padrão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Trojan de acesso remoto disponível gratuitamente no GitHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan de acesso remoto (RAT), chamado Xeno RAT, foi disponibilizado no GitHub, tornando-o acessível a outros atores sem custo adicional. Escrito em C# e compatível com os sistemas operacionais Windows 10 e Windows 11, o RAT de código aberto vem com um “conjunto abrangente de recursos para gerenciamento remoto de sistemas”, segundo seu desenvolvedor, que usa o nome moom825. Ele inclui um proxy reverso SOCKS5 e a capacidade de gravar áudio em tempo real, além de incorporar um módulo de computação em rede virtual oculta (hVNC) nos moldes do DarkVNC, que permite aos atacantes obter acesso remoto a um computador infectado. “O Xeno RAT é desenvolvido inteiramente do zero, garantindo uma abordagem única e sob medida para ferramentas de acesso remoto”, afirma o desenvolvedor na descrição do projeto. Outro aspecto notável é que ele possui um construtor que permite a criação de variantes personalizadas do malware. Vale ressaltar que moom825 também é o desenvolvedor de outro RAT baseado em C#, chamado DiscordRAT 2.0, que foi distribuído por atores de ameaças dentro de um pacote npm malicioso chamado node-hide-console-windows, conforme divulgado pelos pesquisadores em outubro de 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de Segurança no Hugging Face Permite Sequestro de Modelos de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram que é possível comprometer o serviço de conversão Safetensors da Hugging Face, resultando finalmente na tomada de controle dos modelos submetidos pelos usuários e levando a ataques à cadeia de suprimentos. É possível enviar solicitações de pull maliciosas com dados controlados pelo atacante do serviço Hugging Face para qualquer repositório na plataforma, bem como sequestrar quaisquer modelos que sejam submetidos através do serviço de conversão. Isso, por sua vez, pode ser realizado usando um modelo sequestrado que deveria ser convertido pelo serviço, permitindo assim que atores maliciosos solicitem mudanças em qualquer repositório na plataforma, se passando pelo bot de conversão. Hugging Face é uma plataforma de colaboração popular que ajuda os usuários a hospedar modelos de aprendizado de máquina pré-treinados e conjuntos de dados, além de construir, implantar e treiná-los. “Apesar das melhores intenções de proteger os modelos de aprendizado de máquina no ecossistema Hugging Face, o serviço de conversão provou ser vulnerável e teve o potencial de causar um ataque amplo à cadeia de suprimentos via o serviço oficial da Hugging Face”, disseram os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>