<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade Crítica afeta quase todas as distribuições Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os desenvolvedores do shim lançaram a versão 15.8 para corrigir seis falhas de segurança, incluindo um bug crítico que poderia permitir a execução remota de código em circunstâncias específicas (CVE-2023-40547, pontuação CVSS: 9.8). Bill Demirkapi, do Centro de Resposta de Segurança da Microsoft (MSRC), descobriu e relatou a vulnerabilidade, que afeta virtualmente todos os carregadores de inicialização Linux assinados na última década. O shim, um pacote de software “trivial” para sistemas UEFI, apresenta uma falha no suporte http boot (httpboot.c), permitindo uma escrita fora dos limites controlada pelo atacante, o que pode contornar o Secure Boot. Num cenário de ataque hipotético, um adversário na mesma rede poderia explorar a falha para carregar um carregador de inicialização shim vulnerável, ou um atacante local com privilégios adequados poderia manipular dados na partição EFI. Isso concede ao atacante a capacidade de executar código durante o processo de inicialização, proporcionando controle quase total sobre o host comprometido antes mesmo do carregamento do kernel.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware se torna a maior ameaça organizacional em 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Infecções por Malware-as-a-Service (MaaS) surgiram como a principal ameaça às organizações no segundo semestre de 2023. Segundo os pesquisadores a diversidade dos tipos de malware, como trojans de acesso remoto (RATs) combinados com malware de roubo de informações. Essas ferramentas maliciosas, desenvolvidas com múltiplas funções, dificultam a detecção, sendo exemplificado pelo ViperSoftX, um malware ladrão de informações e RAT, que evoluiu com técnicas avançadas. O relatório de ameaças da Darktrace, tembém aponta um aumento nos ataques de Ransomware-as-a-Service (RaaS) em 2023, após o desmantelamento do grupo Hive. O surgimento de ameaças como ScamClub e AsyncRAT contribui para a previsão de mais táticas de extorsão em 2024, aproveitando a disponibilidade de malware versátil. A Darktrace observou inovações em abordagens de ameaças, destacando eficazes ataques de phishing por e-mail. Cerca de 65% dos e-mails de phishing burlaram verificações de autenticação, com 58% passando por todas as camadas de segurança. A suspeita é que os atacantes usem ferramentas de IA generativa para aprimorar campanhas de phishing.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Canon corrige 7 Bugs críticos em impressoras após meses sem Patches.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Canon corrigiu recentemente sete vulnerabilidades críticas em suas impressoras multifuncionais, identificadas como CVE-2023-6229 a CVE-2023-6234, além do CVE-2024-0244. Essas falhas, reveladas no Pwn2Own, permaneceram sem correção por meses. Com uma classificação crítica de 9.8 em 10 no Common Vulnerability Scoring System (CVSS), esses bugs envolvem estouros de buffer em processos como autenticação de dispositivos móveis e solicitação de atributos do Protocolo de Localização de Serviços (SLP). Apesar de ainda não terem ocorrido explorações em ambiente real, a Canon alerta os proprietários sobre a importância de procurar indicadores de comprometimento. A segurança de impressoras, muitas vezes negligenciada, foi destacada no Pwn2Own, evidenciando a facilidade com que esses dispositivos podem se tornar pontos de entrada em redes corporativas. Além de atualizar o firmware, a Canon recomenda atribuir um endereço IP privado às impressoras e estabelecer um ambiente de rede seguro com firewall ou roteador com fio/Wi-Fi. Esse conselho sublinha a importância de gerenciar a conectividade das impressoras, pois, apesar de serem dispositivos robustos, a gestão eficaz de sua conectividade é essencial para evitar explorações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>