<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* A CISA adicionou várias falhas relacionadas ao sistema Linux em seu catálogo de vulnerabilidades exploradas conhecidas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A agência adicionou sete novas vulnerabilidades de execução remota de código e escalonamento de privilégio do kernel Linux. No entanto, não parece haver nenhum relatório público descrevendo a exploração de outras vulnerabilidades adicionadas ao catálogo da CISA. Detalhes técnicos e explorações de prova de conceito (PoC) estão disponíveis, o que não é surpreendente, considerando que alguns deles são conhecidos há uma década. Um aspecto que todas as vulnerabilidades parecem ter em comum é sua conexão com o Linux, o que indica que elas podem ter sido aproveitadas em ataques a sistemas Linux. Os avisos do NIST para cada falha de segurança incluem referências a avisos postados por várias distribuições do Linux para descrever o impacto dessas falhas e a disponibilidade de patches. A agência só adiciona uma vulnerabilidade ao seu catálogo se tiver evidências confiáveis de exploração ativa. É possível que tenha obtido de forma privada as informações sobre a exploração ativa dessas falhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos invadem o sistema do INSS causando um prejuízo de R$ 1 bilhão.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Nesta última terça-feira (16), a Polícia Federal deflagrou a Operação Lutcha em São Paulo com o objetivo de combater a concessão fraudulenta de benefícios previdenciários, resultando em um prejuízo de aproximadamente R$ 1 bilhão. De acordo com as investigações, o caso envolve uma nova forma de fraude em benefícios previdenciários, onde dispositivos eletrônicos foram instalados nas redes do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). Esses dispositivos permitiram o acesso remoto aos sistemas, dados e senhas dos servidores. Análises revelaram que os criminosos corromperam funcionários do INSS, os quais instalaram esses dispositivos eletrônicos na Agência da Previdência Social do Tatuapé, localizada na zona leste da cidade de São Paulo. Isso possibilitou a concessão fraudulenta de benefícios previdenciários. Essa nova forma de fraude, iniciada em 2022, afetou pelo menos 22 mil segurados em todo o país, causando um prejuízo bilionário aos cofres públicos. Os investigados serão inicialmente responsabilizados pelos crimes de estelionato previdenciário, associação criminosa e corrupção passiva.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware CLR SqlShell visa servidores SQL para implantação e ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores Microsoft SQL mal gerenciados são o alvo de uma nova campanha projetada para propagar uma categoria de malware chamada CLR SqlShell, que facilita a implantação de mineradores de criptomoedas e ransomware. O método de ataque envolve o uso de procedimento armazenado CLR para instalar malware em servidores MS SQL, juntando-se a outras abordagens como o comando xp_cmdshell , que gera um shell de comando do Windows e passa uma instrução como entrada para execução. Algumas das técnicas conhecidas empregadas por agentes de ameaças, incluindo aquelas associadas a LemonDuck, MyKings (também conhecido como DarkCloud ou Smominru) e Vollgar, dizem respeito à exploração de servidores MS SQL expostos à Internet por meio de força bruta e ataques de dicionário para executar comandos xp_cmdshell e OLE procedimentos armazenados e executar malware. Além do mais, SqlShells chamados SqlHelper, CLRSQL e CLR_module foram usados por diferentes agentes de ameaças para escalar privilégios em servidores comprometidos e lançar ransomware. O SqlShell pode instalar malware adicional, como backdoors, mineradores de moedas e proxyware, ou pode executar comandos maliciosos recebidos de agentes de ameaças de maneira semelhante ao web shell.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>