<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA alerta sobre três falhas de segurança exploradas ativamente.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou três falhas de segurança ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), com base em evidências de exploração ativa. As vulnerabilidades são: CVE-2023-36584, uma falha de segurança no recurso Mark-of-the-Web (MotW) do Windows; CVE-2023-1671, uma vulnerabilidade de injeção de comando no Sophos Web Appliance e CVE-2020-2551, uma vulnerabilidade não especificada no Oracle Fusion Middleware. A CVE-2023-1671 é uma vulnerabilidade crítica de injeção de comando pré-autenticação que permite a execução de código arbitrário. Já a CVE-2020-2551 é uma falha nos Componentes Principais do WLS que permite a um atacante não autenticado com acesso à rede comprometer o WebLogic Server. A CVE-2023-36584, corrigida pela Microsoft como parte das atualizações de segurança de outubro de 2023, foi usada junto com a CVE-2023-36884, uma vulnerabilidade de execução remota de código do Windows, em uma cadeia de exploração para entregar o PEAPOD, uma versão atualizada do RomCom RAT. Em vista da exploração ativa, as agências federais são recomendadas a aplicar as correções até 7 de dezembro de 2023, para proteger suas redes contra ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 27 pacotes maliciosos da biblioteca python são utilizados para entregar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator de ameaça desconhecido foi observado publicando pacotes de typosquat no repositório Python Package Index (PyPI) por quase seis meses, com o objetivo de entregar malware capaz de obter persistência, roubar dados sensíveis e acessar carteiras de criptomoedas para ganho financeiro. Os 27 pacotes, que se disfarçavam de bibliotecas Python legítimas populares, atraíram milhares de downloads, conforme relatado pelos pesquisadores. A maioria dos downloads veio dos EUA, China, França, Hong Kong, Alemanha, Rússia, Irlanda, Singapura, Reino Unido e Japão. Um denominador comum desses pacotes é o uso do script setup.py para incluir referências a outros pacotes maliciosos (como pystob e pywool) que implantam um script Visual Basic (VBScript) para baixar e executar um arquivo chamado “Runtime.exe”, alcançando persistência no host. Embutido no binário há um arquivo compilado capaz de coletar informações de navegadores web, carteiras de criptomoedas e outras aplicações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Russo de ciberespionagem lança Worm USB LitterDrifter.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores de ciberespionagem russos, associados ao Serviço Federal de Segurança (FSB), foram observados utilizando um worm propagador via USB chamado LitterDrifter em ataques contra entidades ucranianas. A Check Point, que detalhou as últimas táticas do Gamaredon, classificou o grupo como engajado em campanhas em larga escala seguidas por esforços de coleta de dados direcionados a alvos específicos, provavelmente motivados por objetivos de espionagem. O worm LitterDrifter possui duas características principais: propagação automática do malware via drives USB conectados e comunicação com os servidores de comando e controle (C&amp;C) do ator da ameaça. Suspeita-se que seja uma evolução de um worm USB baseado em PowerShell divulgado anteriormente pela Symantec em junho de 2023. Escrito em VBS, o módulo propagador é responsável por distribuir o worm como um arquivo oculto em um drive USB, juntamente com um LNK isca que recebe nomes aleatórios. O malware recebeu o nome LitterDrifter porque o componente inicial de orquestração é chamado “trash.dll”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>