<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade crítica em produtos Cisco está sendo Explorada por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica e não corrigida que afeta o software IOS XE e que está sendo ativamente explorada. A falha está relacionada ao recurso de interface web e é identificada como CVE-2023-20198, com uma pontuação máxima de 10.0 no sistema de pontuação CVSS. A vulnerabilidade afeta apenas equipamentos de rede empresarial que possuem o recurso Web UI ativado e que estão expostos à internet ou a redes não confiáveis. Um atacante remoto e não autenticado pode criar uma conta com nível de privilégio 15 no sistema afetado e, em seguida, usar essa conta para assumir o controle do sistema. O problema impacta dispositivos físicos e virtuais que executam o software Cisco IOS XE e que também têm o recurso de servidor HTTP ou HTTPS ativado. Como mitigação, recomenda-se desativar o recurso de servidor HTTP em sistemas voltados para a internet. A Cisco descobriu o problema após detectar atividades maliciosas em um dispositivo de cliente não identificado. Um usuário autorizado criou uma conta de usuário local sob o nome “cisco_tac_admin” a partir de um endereço IP suspeito. Em um segundo conjunto de atividades relacionadas, um usuário não autorizado criou uma conta de usuário local sob o nome “cisco_support” a partir de um endereço IP diferente. O atacante implantou um backdoor baseado em Lua que permite a execução de comandos arbitrários no sistema ou no nível do IOS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* ClearFake utiliza técnicas avançadas para distribuir Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>ClearFake é uma ameaça recentemente documentada que explora sites WordPress comprometidos para distribuir atualizações falsas de navegadores. O ator de ameaças por trás do ClearFake compromete sites WordPress e injeta JavaScript neles. Esse JavaScript baixa um payload adicional de um domínio controlado pelo atacante ou, desde 28 de setembro, do valor resultante de um contrato inteligente da Binance Smart Chain. Os payloads baixados subsequentemente criam um elemento iframe para hospedar a interface de atualização falsa, que oculta a página subjacente. O visitante do site comprometido é finalmente apresentado a uma página de atualização falsa para Chrome, Edge e Firefox, alegando que eles devem atualizar seu navegador para visualizar o conteúdo da página. Os usuários que caem no truque e iniciam o download (a partir do Dropbox) receberão um instalador legítimo do navegador, mas também malware como o HijackLoader modular ou o carregador IDAT similar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Weintek corrige vulnerabilidades em sistemas industriais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Cibersegurança dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre vulnerabilidades críticas e de alta gravidade em um produto HMI fabricado pela Weintek, uma empresa sediada em Taiwan. O produto afetado, o Weintek cMT HMI, é utilizado em todo o mundo, inclusive em organizações de manufatura crítica, que são consideradas parte da infraestrutura crítica. A Weintek lançou patches para os produtos cMT3000-series, cMT-HDM e cMT-FHD. As três falhas podem ser exploradas por usuários anônimos para contornar o processo de autenticação ou executar comandos arbitrários após o login no dispositivo alvo. A Weintek, em seu próprio comunicado, afirmou que um atacante remoto pode ganhar acesso ao sistema ou executar comandos remotamente sem autenticação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>