<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Citrix Alerta Sobre Vulnerabilidade Crítica no ShareFile.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram que cibercriminosos estão tentando explorar uma vulnerabilidade crítica de execução de código remoto (RCE) no Citrix ShareFile. O ShareFile permite que os usuários armazenem arquivos em seus próprios data centers, por meio de um controlador de zonas de armazenamento (ou centro de armazenamento), uma aplicação web .NET executada sob o IIS. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2023-24489, foi resultado de erros que levaram ao upload de arquivo não autenticado, que poderia então ser explorado para obter RCE. Segundo os pesquisadores, existem entre 1.000 e 6.000 instâncias do ShareFile acessíveis pela Internet, tornando-o potencialmente um alvo popular para os invasores, já que pode armazenar dados sensíveis. A Citrix corrigiu a falha em junho de 2023 com o lançamento da versão 5.11.24 do controlador de zonas de armazenamento ShareFile, alertando que isso poderia levar ao comprometimento total da aplicação. No início de julho, foi publicado um código de prova de conceito (PoC) visando a vulnerabilidade, e exploits PoC adicionais foram lançados desde então, aumentando a probabilidade de exploração no mundo real.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Zimbra Corrige Vulnerabilidade Zero Day Explorada em Ataques XSS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas semanas após a divulgação inicial, a Zimbra lançou atualizações de segurança que corrigem uma vulnerabilidade zero day explorada em ataques direcionados aos servidores de e-mail Zimbra Collaboration Suite (ZCS). Agora rastreada como CVE-2023-38750, a falha de segurança é um Cross-Site Scripting (XSS) refletido, descoberto pelo pesquisador de segurança Clément Lecigne do Google Threat Analysis Group. Embora a Zimbra não tenha indicado que o zero day estava sendo explorado quando divulgou a vulnerabilidade e pediu aos usuários que a corrigissem manualmente, Maddie Stone do Google TAG revelou que a vulnerabilidade foi descoberta enquanto era explorada em um ataque direcionado. “Para manter o mais alto nível de segurança, solicitamos gentilmente sua cooperação para aplicar a correção manualmente em todos os seus nós de caixa de correio”, disse a Zimbra na época, pedindo aos administradores que mitigassem o bug de segurança manualmente. Outro bug de XSS refletido da Zimbra foi explorado desde pelo menos fevereiro de 2023 pelo grupo de hackers russo Winter Vivern para invadir portais de webmail de governos alinhados à OTAN e roubar os e-mails de funcionários do governo, militares e diplomatas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Indústria de Petróleo e Gás reforça suas diretrizes de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Administração de Segurança nos Transportes (TSA) revisou sua diretriz de segurança sobre cibersegurança para oleodutos e gasodutos na semana passada. A diretriz foi emitida e posteriormente renovada após o ataque de ransomware ao Colonial Pipeline. A diretriz de segurança atualizada exige que os operadores testem processos e planos de implementação previamente obrigatórios. Os proprietários de oleodutos e gasodutos agora devem: enviar um plano de avaliação de cibersegurança atualizado à TSA anualmente para revisão e aprovação; relatar os resultados das avaliações do ano anterior a cada ano e incluir um cronograma para avaliar e auditar medidas específicas de cibersegurança para garantir sua eficácia. A TSA exige que 100% das medidas de cibersegurança do proprietário/operação sejam testadas a cada três anos. A nova diretriz busca fortalecer a resiliência desses dutos e inclui contribuições de partes interessadas da indústria e agências parceiras federais, incluindo a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura e o Departamento de Transportes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>