<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* HackerSec Integra Inteligência Artificial em sua Plataforma para Empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A HackerSec tem o prazer de anunciar uma atualização significativa em sua Plataforma HAS (HackerSec Advanced Security). A partir de agora, a plataforma possui novos módulos integrados, VISION e THREAT INTEL, alavancados por inteligência artificial própria, projetados para otimizar a cibersegurança e a eficiência das operações empresariais. A plataforma HAS é uma solução completa de cibersegurança desenvolvida pela HackerSec para atender às necessidades das empresas. Ela oferece uma variedade de ferramentas e funcionalidades que ajudam as organizações a proteger seus ativos mais valiosos contra ameaças cibernéticas. A grande novidade é a integração de inteligência artificial na plataforma HAS. Essa atualização permite que a plataforma analise e correlacione dados de ameaças de forma mais eficiente, combinando a precisão e velocidade da IA com a expertise humana dos nossos especialistas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* TeamViewer Detecta Violação de Segurança em Ambiente de TI Corporativo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A TeamViewer revelou que detectou uma “irregularidade” em seu ambiente interno de TI corporativo no dia 26 de junho de 2024. “Imediatamente ativamos nossa equipe de resposta e procedimentos, iniciamos investigações juntamente com uma equipe de renomados especialistas em cibersegurança e implementamos as medidas de remediação necessárias”, disse a empresa em um comunicado. A empresa também afirmou que seu ambiente de TI está completamente isolado do ambiente de produto e que não há evidências de que quaisquer dados de clientes tenham sido impactados como resultado do incidente. Não foram divulgados detalhes sobre quem pode estar por trás da intrusão e como conseguiram realizá-la, mas a empresa afirmou que uma investigação está em andamento e que fornecerá atualizações de status conforme novas informações estejam disponíveis. A TeamViewer, com sede na Alemanha, é fabricante de software de monitoramento e gerenciamento remoto (RMM) que permite que provedores de serviços gerenciados (MSPs) e departamentos de TI gerenciem servidores, estações de trabalho, dispositivos de rede e endpoints. É utilizada por mais de 600.000 clientes. Atualmente, não está claro se isso significa que os atacantes estão abusando de vulnerabilidades na TeamViewer para invadir redes de clientes, usando práticas de segurança deficientes para infiltrar alvos e implantar o software, ou se realizaram um ataque aos próprios sistemas da TeamViewer.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos Exploram Falhas no Oracle WebLogic Server para Mineração de Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram mais detalhes sobre a operação de mineração de criptomoedas conduzida pela gangue 8220, que explora falhas de segurança conhecidas no Oracle WebLogic Server. “O ator da ameaça emprega técnicas de execução sem arquivos, utilizando injeção de processos e DLL reflexiva, permitindo que o código malicioso seja executado exclusivamente na memória e evite mecanismos de detecção baseados em disco”, afirmaram os pesquisadores da Trend Micro, em uma nova análise. A empresa está monitorando o ator financeiro sob o nome Water Sigbin, conhecido por explorar vulnerabilidades no Oracle WebLogic Server, como CVE-2017-3506, CVE-2017-10271 e CVE-2023-21839, para obter acesso inicial e carregar o payload do minerador através de uma técnica de carregamento em múltiplos estágios. Após estabelecer uma posição bem-sucedida, é implantado um script PowerShell responsável por carregar um loader de primeiro estágio (“wireguard2-3.exe”) que imita o aplicativo legítimo VPN WireGuard, mas que na verdade lança outro binário (“cvtres.exe”) na memória através de uma DLL (“Zxpus.dll”). O executável injetado serve como um canal para carregar o loader PureCrypter (“Tixrgtluffu.dll”), que, por sua vez, exfiltra informações de hardware para um servidor remoto e cria tarefas agendadas para executar o minerador, além de excluir os arquivos maliciosos do Microsoft Defender Antivirus. Em resposta, o servidor de comando e controle (C2) responde com uma mensagem criptografada contendo os detalhes de configuração do XMRig, após o qual o loader recupera e executa o minerador de um domínio controlado pelo atacante, disfarçando-o como “AddinProcess.exe”, um binário legítimo da Microsoft.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>