<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Empresa de seguros responde a ataque cibernético desligando sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A First American Financial Corporation, segunda maior empresa de seguros de título nos Estados Unidos, desligou alguns de seus sistemas de TI em resposta a um ataque cibernético. “A First American sofreu um incidente de cibersegurança”, afirmou a empresa em um comunicado publicado em um site dedicado ao ataque. Fundada em 1889, a First American oferece serviços financeiros e de liquidação para compradores e vendedores de imóveis, profissionais do setor imobiliário e outros envolvidos em transações de propriedades residenciais e comerciais. Como especialista em seguros de título, a empresa com sede na Califórnia reportou uma receita total de $7,6 bilhões no ano passado e possui mais de 21.000 funcionários. Embora não tenha fornecido mais detalhes, a Fidelity National Financial afirmou que o incidente foi “contido em 26 de novembro” e ainda estava trabalhando para restaurar “operações comerciais normais”. Em um comunicado anterior, a empresa revelou que os atacantes “adquiriram certas credenciais” após acessar alguns de seus sistemas. Embora a Fidelity National Financial ainda não tenha atribuído o ataque, o grupo de ransomware ALPHV/BlackCat reivindicou a violação em 22 de novembro.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Documentos do Word se tornam ferramenta de ataque em campanhas de phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Segundo os especialistas, uma nova campanha de phishing utiliza documentos do Microsoft Word como isca para entregar um backdoor escrito na linguagem de programação Nim. O malware Nim tem sido uma raridade na paisagem de ameaças, mas isso vem mudando nos últimos anos, com atacantes desenvolvendo ferramentas personalizadas ou adaptando programas existentes para essa linguagem. A campanha começa com um e-mail de phishing contendo um anexo de documento do Word. Quando aberto, o documento solicita que o destinatário habilite macros para ativar a implantação do malware Nim. O remetente do e-mail se disfarça como um funcionário do governo nepalês. Uma vez lançado, o implante é responsável por enumerar processos em execução para determinar a existência de ferramentas de análise conhecidas no host infectado e se encerra imediatamente se encontrar alguma. Os pesquisadores destacam que o Nim é uma linguagem de programação compilada e tipada estaticamente. Além de sua sintaxe familiar, suas características de compilação cruzada permitem que os atacantes escrevam uma variante de malware e a compilem para diferentes plataformas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cisco amplia presença na área de segurança em nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco anunciou a aquisição da Isovalent, uma startup inovadora em segurança e rede nativas da nuvem, reforçando sua estratégia central de networking e segurança. O valor da compra não foi divulgado. A Isovalent tem sido uma força motriz no desenvolvimento do eBPF, uma tecnologia open source essencial que oferece aos desenvolvedores insights profundos sobre o sistema operacional, principalmente Linux, mas também Windows. Além disso, o Cilium, outro projeto open source criado pela startup, proporciona visibilidade em aplicações nativas da nuvem, enquanto o Tetragon é o componente de visibilidade de segurança open source da empresa. A Cisco já estava familiarizada com a Isovalent, tendo participado da Série A de $29 milhões da empresa no final de 2020 e da Série B de $40 milhões em 2022, juntamente com outros investidores estratégicos, incluindo Microsoft, Google e Grafana Labs. Esta aquisição é a décima primeira da Cisco este ano e a quinta relacionada à segurança, sendo a maior delas o acordo de $28 bilhões com a Splunk anunciado em setembro. A transação deve ser concluída no segundo trimestre do próximo ano (terceiro trimestre do ano fiscal da empresa).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>