<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Twitter multado em US$ 386 Mil por omissão em políticas de combate ao abuso infantil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Twitter foi multado em US$ 386 mil pelo governo australiano por não fornecer informações adequadas sobre suas políticas de combate ao abuso infantil. A multa foi emitida pela eSafety, o órgão regulatório de segurança na internet da Austrália. A investigação, que começou em dezembro de 2022, também envolveu outras grandes empresas de tecnologia e redes sociais, como Twitch, Discord, Google e TikTok, que foram questionadas sobre suas ações contra a disseminação de material de abuso infantil. No caso do Twitter, a empresa foi criticada por não fornecer informações sobre tecnologias dedicadas à identificação de tentativas de aliciamento de menores em sua plataforma. A empresa também foi criticada por não fornecer informações sobre a existência de algoritmos e inteligência artificial que identificam a divulgação de material de abuso infantil em transmissões ao vivo. Julie Inman Grant, comissária da eSafety, criticou o Twitter por não cumprir compromissos anteriores relacionados ao combate à exploração sexual infantil. O Twitter não fez comentários oficiais sobre a multa. A empresa havia fechado seu escritório na Austrália no início do ano como parte de medidas de corte de custos. Além do Twitter, o Google também foi advertido por fornecer respostas genéricas sobre seus sistemas de identificação de conteúdo criminoso, mas não foi multado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft oferece até R$ 75 Mil por descoberta de falhas de segurança na IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft lançou um novo programa de recompensas que visa identificar bugs e vulnerabilidades em produtos do Bing que utilizam Inteligência Artificial. As recompensas financeiras variam entre US$ 2 mil e US$ 15 mil. O objetivo principal do programa é descobrir ameaças que tenham um impacto direto e mensurável na segurança dos usuários. Para ser elegível para a recompensa, o participante deve identificar uma vulnerabilidade desconhecida pela Microsoft e classificada como “crítica” ou “importante” de acordo com os critérios de segurança para sistemas de IA. Além disso, o participante deve demonstrar as etapas necessárias para explorar o bug, seja por meio de texto ou vídeo. O escopo do programa abrange quatro plataformas: Bing.com para navegadores, integração do Bing com IA no Microsoft Edge para Windows, aplicativo do Bing para Android e iOS, e integração do Bing com o aplicativo Skype para Android e iOS. O valor da recompensa é determinado por dois fatores principais: a qualidade do relatório e o nível de ameaça da vulnerabilidade. Vale ressaltar que uma ameaça de segurança já foi identificada recentemente no chat de IA generativa do Bing, onde a plataforma exibia anúncios com links de malwares. A iniciativa da Microsoft destaca a importância de medidas proativas para garantir a segurança em sistemas que utilizam Inteligência Artificial, especialmente em um cenário onde as ameaças estão em constante evolução.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativo espião imita serviço de alertas da Itália para espalhar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores italianos descobriram um aplicativo malicioso que distribui o malware SpyNote no sistema operacional Android. O aplicativo imita a interface do IT Alert, um serviço do Departamento de Proteção Civil da Itália que envia alertas públicos sobre desastres naturais e outras emergências. Os cibercriminosos criam um site falso que se assemelha ao IT Alert e divulgam informações sobre um possível terremoto causado por uma erupção vulcânica. Em seguida, incentivam os usuários a baixar o aplicativo malicioso. O download do malware é feito fora da Google Play Store, evitando assim os sistemas de segurança da plataforma. Após a instalação, o aplicativo falso solicita várias permissões do usuário, incluindo recursos de acessibilidade. Uma vez instalado, o malware é capaz de realizar diversas ações invasivas, como tirar capturas de tela, fazer ligações e interceptar credenciais de acesso a bancos e aplicativos de redes sociais. A descoberta destaca a necessidade de cautela ao baixar aplicativos, especialmente aqueles que não são provenientes de fontes confiáveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>