<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* AWS corrige vulnerabilidade crítica FlowFixation no serviço Airflow.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes de uma vulnerabilidade de segurança crítica, agora corrigida, nos Serviços Gerenciados da Amazon Web Services (AWS) para o Apache Airflow (MWAA), que poderia ser explorada por um ator malicioso para sequestrar sessões de vítimas e executar código remotamente nas instâncias subjacentes. A vulnerabilidade, endereçada pela AWS, foi apelidada de FlowFixation pela Tenable. Ao assumir a conta da vítima, o atacante poderia realizar tarefas como ler strings de conexão, adicionar configurações e acionar grafos acíclicos direcionados (DAGs). Em certas circunstâncias, tais ações podem resultar em execução remota de código (RCE) na instância que sustenta o MWAA, e em movimento lateral para outros serviços. A causa raiz da vulnerabilidade, segundo a empresa de cibersegurança, é uma combinação de fixação de sessão no painel de gerenciamento web do AWS MWAA e uma má configuração de domínio da AWS que resulta em um ataque de cross-site scripting (XSS). A fixação de sessão é uma técnica de ataque web que ocorre quando um usuário é autenticado em um serviço sem invalidar quaisquer identificadores de sessão existentes. Isso permite que o adversário force (ou fixe) um identificador de sessão conhecido em um usuário para que, uma vez que o usuário se autentique, o atacante tenha acesso à sessão autenticada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Espionagem digital Russa infiltra partidos políticos na Alemanha.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers russos estão utilizando um malware chamado WINELOADER para atacar partidos políticos alemães. Este backdoor, que já foi usado em ataques cibernéticos mirando entidades diplomáticas com iscas de degustação de vinhos, foi atribuído a um grupo de hackers vinculado ao Serviço de Inteligência Estrangeira da Rússia (SVR), responsável por violações notórias como as da SolarWinds e Microsoft. Os pesquisadores identificaram que o grupo Midnight Blizzard, também conhecido como APT29, empregou o malware para direcionar partidos políticos alemães com e-mails de phishing que exibiam o logotipo da União Democrata Cristã (CDU) por volta de 26 de fevereiro de 2024. “Esta é a primeira vez que vimos este cluster do APT29 mirar partidos políticos, indicando uma possível área de foco operacional emergente além do alvo típico de missões diplomáticas”, disseram os pesquisadores Luke Jenkins e Dan Black. O WINELOADER foi inicialmente divulgado no mês passado como parte de uma campanha de espionagem cibernética que se acredita estar ativa desde pelo menos julho de 2023, atribuída a um cluster chamado SPIKEDWINE.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* GoFetch compromete segurança dos Chips da série M da Apple.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova vulnerabilidade de segurança, apelidada de GoFetch, foi descoberta nos chips da série M da Apple, podendo ser explorada para extrair chaves secretas usadas em operações criptográficas. A falha, que se relaciona a um ataque de canal lateral microarquitetural, aproveita uma característica conhecida como prefetcher dependente de memória de dados (DMP) para mirar implementações criptográficas de tempo constante e capturar dados sensíveis do cache da CPU. A Apple foi informada sobre a descoberta em dezembro de 2023. Prefetchers são uma técnica de otimização de hardware que prevê quais endereços de memória um programa em execução acessará em breve e recupera os dados para o cache de acordo com a memória principal. O objetivo dessa abordagem é reduzir a latência de acesso à memória do programa. GoFetch também se baseia nos fundamentos de outro ataque microarquitetural chamado Augury, que emprega DMP para vazar dados especulativamente. “O DMP ativa (e tenta desreferenciar) dados carregados da memória que ‘parecem’ um ponteiro”, disse os pesquisadores. “Isso viola explicitamente um requisito do paradigma de programação de tempo constante, que proíbe a mistura de dados e padrões de acesso à memória.” Como outros ataques desse tipo, a configuração requer que a vítima e o atacante tenham dois processos diferentes co-localizados na mesma máquina e no mesmo cluster de CPU. Especificamente, o ator da ameaça poderia atrair uma vítima para baixar um aplicativo malicioso que explora o GoFetch.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>