<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Plugins do WordPress Explorados para Roubo de Dados de Cartão de Crédito.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores maliciosos desconhecidos estão abusando de plugins de snippets de código menos conhecidos do WordPress para inserir código PHP malicioso em sites de vítimas, capazes de coletar dados de cartão de crédito. A campanha, observada em 11 de maio de 2024, envolve o uso do plugin do WordPress chamado Dessky Snippets, que permite aos usuários adicionar código PHP personalizado. O plugin possui mais de 200 instalações ativas. Esses ataques costumam explorar falhas conhecidas em plugins do WordPress ou credenciais facilmente adivinháveis para obter acesso de administrador e instalar outros plugins (legítimos ou não) para pós-exploração. O plugin Dessky Snippets é utilizado para inserir um malware de skimming de cartão de crédito no lado do servidor em sites comprometidos e roubar dados financeiros. “Este código malicioso foi salvo na opção dnsp_settings na tabela wp_options do WordPress e foi projetado para modificar o processo de checkout no WooCommerce, manipulando o formulário de cobrança e injetando seu próprio código,” disse o pesquisador de segurança Ben Martin. Especificamente, o código adiciona vários novos campos ao formulário de cobrança que solicitam detalhes do cartão de crédito, incluindo nomes, endereços, números de cartão de crédito, datas de validade e números de CVV, que são então exfiltrados para a URL “hxxps://2of[.]cc/wp-content/.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha Crítica no Roteador TP-Link Permite Ataques Remotos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança de máxima gravidade foi divulgada no roteador de jogos TP-Link Archer C5400X, que pode levar à execução remota de código em dispositivos vulneráveis através do envio de solicitações especialmente criadas. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-5035, possui uma pontuação CVSS de 10.0. Ela afeta todas as versões do firmware do roteador, incluindo e anteriores à versão 1_1.1.6. A falha foi corrigida na versão 1_1.1.7, lançada em 24 de maio de 2024. O problema está enraizado em um binário relacionado ao teste de radiofrequência, “rftest”, que é iniciado ao ligar o dispositivo e expõe um listener de rede nas portas TCP 8888, 8889 e 8890, permitindo que um atacante remoto não autenticado consiga executar códigos. A divulgação chega semanas após falhas de segurança também serem reveladas pela empresa nos roteadores Ethernet industriais Delta Electronics DVW W02W2 (CVE-2024-3871) e nos equipamentos de rede Ligowave (CVE-2024-4999), que poderiam permitir que atacantes remotos obtivessem execução de comandos remotos com privilégios elevados. Vale notar que essas falhas permanecem sem correção devido ao fato de não serem mais mantidas ativamente, tornando imperativo que os usuários tomem medidas adequadas para limitar a exposição das interfaces de administração para reduzir o potencial de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet CatDDoS Explora Vulnerabilidades para Realizar Ataques DDoS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os atores maliciosos por trás do botnet CatDDoS exploraram mais de 80 falhas de segurança conhecidas em vários softwares nos últimos três meses para infiltrar dispositivos vulneráveis e -los em um botnet para realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). As falhas afetam roteadores, equipamentos de rede e outros dispositivos de fornecedores como Apache (ActiveMQ, Hadoop, Log4j e RocketMQ), Cacti, Cisco, D-Link, DrayTek, FreePBX, GitLab, Gocloud, Huawei, Jenkins, Linksys, Metabase, NETGEAR, Realtek, Seagate, SonicWall, Tenda, TOTOLINK, TP-Link, ZTE e Zyxel, entre outros. O CatDDoS foi previamente documentado no final de 2023, sendo descrito como uma variante do botnet Mirai capaz de realizar ataques DDoS usando UDP, TCP e outros métodos. Além de usar o algoritmo ChaCha20 para criptografar comunicações com o servidor C2, ele utiliza um domínio OpenNIC para C2 em uma tentativa de evitar a detecção, uma técnica anteriormente adotada por outro botnet de DDoS baseado em Mirai chamado Fodcha. Suspeita-se que os autores originais por trás do malware encerraram suas operações em dezembro de 2023, mas não antes de colocar o código-fonte à venda em um grupo dedicado no Telegram.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>