<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade no Grafana pode comprometer dados e sistemas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma vulnerabilidade crítica de segurança (CVE-2024-9264) foi descoberta no Grafana, uma popular plataforma open-source usada para monitoramento e observabilidade. Com uma pontuação de 9.9 no CVSS v3.1, essa falha pode permitir que invasores executem códigos arbitrários em sistemas afetados, levando ao comprometimento total do sistema. O problema surge de um recurso experimental chamado “SQL Expressions”, que permite aos usuários processar consultas de fontes de dados usando SQL. De acordo com o comunicado de segurança divulgado pela Grafana Labs, “essas consultas SQL não foram completamente sanitizadas, levando a uma vulnerabilidade de injeção de comandos e inclusão local de arquivos.” Isso significa que atores maliciosos podem criar consultas que escapam do contexto SQL pretendido e executar comandos no sistema ou acessar arquivos sensíveis no servidor. O comunicado alerta que “qualquer usuário do Grafana com permissões de Viewer ou superiores pode executar esse ataque.” A Grafana Labs respondeu rapidamente, lançando versões corrigidas para todas as versões afetadas do Grafana 11. Como mitigação temporária, a Grafana Labs recomenda remover o binário DuckDB do PATH do sistema ou desinstalá-lo completamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades no Apache Solr podem expor sistemas a ataques.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A plataforma de busca Apache Solr, amplamente utilizada por grandes sites de internet, foi alvo de duas vulnerabilidades de segurança recentemente divulgadas: CVE-2024-45216 e CVE-2024-45217. Essas falhas representam sérios riscos para organizações que executam instâncias do Solr, potencialmente expondo-as a ataques de bypass de autenticação e execução de código não autorizado. A vulnerabilidade crítica, CVE-2024-45216, afeta instâncias do Solr que utilizam o PKIAuthenticationPlugin, ativado por padrão quando a autenticação do Solr é usada. Essa falha pode permitir que invasores executem comandos e acessem dados sem as devidas credenciais, levando a possíveis violações de dados e comprometimento do sistema. A segunda vulnerabilidade, CVE-2024-45217, classificada como “Moderada”, envolve a inicialização insegura de ConfigSets durante um comando de restauração de backup. Isso permite que atacantes criem ConfigSets “confiáveis” que podem carregar código personalizado, resultando em possível execução remota de código. De acordo com o comunicado, “novos ConfigSets criados via um comando de restauração, que copiam um ConfigSet do backup e lhe dão um novo nome, são criados sem a configuração da metadados ‘trusted’.” Os usuários são fortemente recomendados a atualizar para as versões Apache Solr 9.7.0 ou 8.11.4 para corrigir essas vulnerabilidades. O comunicado também enfatiza a importância de habilitar autenticação e autorização em todas as instâncias do Solr para proteger os sistemas contra ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ciberataques russos miram governo e indústrias japonesas durante exercício militar.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Planos do Japão e dos Estados Unidos para realizar exercícios militares perto da costa oriental da Rússia desencadearam uma série de ataques de negação de serviço (DDoS) contra diversos sites no Japão nesta semana. Entre os alvos, estão o partido político majoritário, grandes fabricantes, grupos empresariais e governos locais. Esses ataques estão sendo atribuídos a atores de ameaças vinculados à Rússia. Os ataques ocorreram logo após a Rússia protestar contra o exercício militar conjunto do Japão com os EUA, chamado Operation Keen Sword 25, programado para ocorrer entre 23 de outubro e 1º de novembro. Segundo o jornal japonês Asahi Shimbun, vários sites ficaram fora do ar devido a esses ataques lançados do exterior. O site do governo da prefeitura de Yamanashi, por exemplo, sofreu 6,2 milhões de acessos de 69 países na tarde de quarta-feira, deixando-o fora do ar por quase cinco horas. O site do Partido Liberal Democrático, liderado pelo primeiro-ministro Abe Shinzo, ficou inoperante por cerca de seis horas no mesmo dia. Outros alvos incluíram a Federação das Associações de Advogados do Japão, a Câmara de Comércio e Indústria do Japão, a Associação de Importadores de Automóveis do Japão, a Kawasaki Heavy Industries, o Fundo Internacional de Intercâmbio Econômico, a Associação de Construtores de Navios do Japão e o Instituto de Economia de Distribuição do Japão. Um ator de ameaças usando o nome “NoName057(16)” assumiu a responsabilidade pelos ataques, afirmando que as operações militares do Japão perto da fronteira russa não poderiam ficar sem resposta. “Nós punimos o Japão russofóbico e lembramos que qualquer medida contra a Rússia pode terminar mal”, escreveu o grupo em sua conta na rede social X (antigo Twitter).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>