<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos usam ataques SQLi para distribuir trojan modular.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um ator de ameaça até então não documentado, apelidado de Boolka, foi observado comprometendo sites com scripts maliciosos para entregar um trojan modular chamado BMANAGER. Segundo os pesquisadores, os autores desta campanha vêm realizando ataques de injeção SQL contra sites em diversos países desde pelo menos 2022. Nos últimos três anos, os atores de ameaças têm infectado sites vulneráveis com scripts JavaScript maliciosos capazes de interceptar qualquer dado inserido no site infectado. Boolka recebe seu nome do código JavaScript inserido no site que envia um sinal para um servidor de comando e controle chamado “boolka[.]tk” sempre que um visitante desavisado acessa o site infectado. O JavaScript também é projetado para coletar e exfiltrar entradas e interações do usuário em um formato codificado em Base64, indicando o uso do malware para capturar detalhes sensíveis como credenciais e outras informações pessoais. Além disso, redireciona os usuários para uma página de carregamento falsa que solicita às vítimas que baixem e instalem uma extensão de navegador, quando, na verdade, ele baixa um carregador para o trojan BMANAGER, que, por sua vez, tenta buscar o malware a partir de uma URL codificada. O framework de entrega do malware é baseado no framework BeEF.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fundador do WikiLeaks deixa prisão britânica após cinco anos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Julian Assange, fundador do WikiLeaks, foi libertado no Reino Unido após cumprir mais de cinco anos na prisão de segurança máxima de Belmarsh. Ele havia sido preso por comprometer o que o governo dos Estados Unidos descreveu como “a maior quantidade de informações confidenciais” da sua história. Encerrando uma saga legal de 14 anos, Assange, de 52 anos, se declarou culpado de uma acusação criminal de conspiração para obter e divulgar documentos de defesa nacional dos EUA. Ele deve ser sentenciado a 62 meses de tempo já cumprido na ilha de Saipan, no Pacífico, ainda esta semana. Segundo a Associated Press, a audiência está ocorrendo lá devido à oposição de Assange a viajar para os Estados Unidos continentais e à proximidade do tribunal com a Austrália. WikiLeaks afirmou em comunicado que “essa libertação é o resultado de uma campanha global que envolveu organizadores de base, defensores da liberdade de imprensa, legisladores e líderes de todo o espectro político, até as Nações Unidas”. O comunicado também menciona que isso criou espaço para um longo período de negociações com o Departamento de Justiça dos EUA, resultando em um acordo ainda não formalizado. Após ser libertado sob fiança pelo Tribunal Superior de Londres na segunda-feira, Assange embarcou em um voo para a Austrália. Acredita-se que o Departamento de Justiça aceitou o acordo de confissão sem tempo adicional de prisão devido ao fato de que Assange já havia cumprido mais tempo do que a maioria das pessoas acusadas de um delito similar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google lança projeto Naptime para pesquisa de vulnerabilidades com IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google desenvolveu um novo framework chamado Project Naptime, que permite a um modelo de linguagem de grande porte (LLM) realizar pesquisas de vulnerabilidades com o objetivo de melhorar as abordagens de descoberta automatizada. “A arquitetura do Naptime é centrada na interação entre um agente de IA e uma base de código alvo,” disseram os pesquisadores do Google Project Zero, Sergei Glazunov e Mark Brand. “O agente é fornecido com um conjunto de ferramentas especializadas projetadas para imitar o fluxo de trabalho de um pesquisador de segurança humano.” A iniciativa recebeu esse nome porque permite que os humanos “tirem cochilos regulares” enquanto a IA auxilia na pesquisa de vulnerabilidades e automatiza a análise de variantes. O objetivo central é aproveitar os avanços na compreensão de código e na capacidade de raciocínio geral dos LLMs, permitindo que eles repliquem o comportamento humano na identificação e demonstração de vulnerabilidades de segurança. O projeto inclui vários componentes, como uma ferramenta de Navegação de Código que permite ao agente de IA navegar pela base de código alvo, uma ferramenta Python para executar scripts Python em um ambiente isolado para fuzzing, uma ferramenta de Depuração para observar o comportamento do programa com diferentes entradas e uma ferramenta de Relatórios para monitorar o progresso de uma tarefa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>