<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores revelam falhas de segurança em drivers do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram 34 drivers únicos do Modelo de Driver do Windows (WDM) e Frameworks de Driver do Windows (WDF) que podem ser explorados por atores de ameaças sem privilégios para obter controle total dos dispositivos e executar código arbitrário nos sistemas subjacentes. Takahiro Haruyama, pesquisador sênior de ameaças na VMware Carbon Black, destacou que a exploração desses drivers pode permitir a um atacante sem privilégios apagar ou alterar o firmware e/ou elevar privilégios no sistema operacional. Dos 34 drivers, seis permitem acesso à memória do kernel que pode ser abusado para elevar privilégios e derrotar soluções de segurança. Doze dos drivers podem ser explorados para subverter mecanismos de segurança como a randomização do layout do espaço de endereço do kernel (KASLR). Sete dos drivers, incluindo o stdcdrv64.sys da Intel, podem ser utilizados para apagar o firmware na memória flash SPI, tornando o sistema inoperante. A Intel já emitiu uma correção para o problema. Essa técnica tem sido empregada por vários adversários, incluindo o Grupo Lazarus, vinculado à Coreia do Norte, como uma forma de obter privilégios elevados e desativar softwares de segurança em endpoints comprometidos para evitar detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Operação de Ciberespionagem expõe telecomunicações e Governos no Oriente Médio.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de ciberespionagem afiliado ao Ministério da Inteligência e Segurança do Irã (MOIS) foi observado conduzindo uma campanha de ciberespionagem sofisticada contra setores financeiros, governamentais, militares e de telecomunicações no Oriente Médio por pelo menos um ano. As vítimas da operação abrangem vários países, como Arábia Saudita, Emirados Árabes Unidos, Jordânia, Kuwait, Omã, Iraque e Israel. Outras sobreposições táticas foram descobertas em um conjunto de intrusões de codinome “ShroudedSnooper” pela Cisco Talos. As cadeias de ataque orquestradas pelo ator de ameaças visaram provedores de telecomunicações no Oriente Médio usando um backdoor discreto conhecido como HTTPSnoop. A atividade representada por Scarred Manticore é caracterizada pelo uso de um framework de malware passivo anteriormente desconhecido chamado LIONTAIL, que é instalado em servidores Windows. As sequências de ataque envolvem a infiltração em servidores Windows de frente pública para iniciar o processo de entrega de malware e colher sistematicamente dados sensíveis dos hosts infectados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnet Mozi enfrenta queda súbita após ativação de Kill Switch.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em um desenvolvimento surpreendente no mundo da cibersegurança, a botnet Mozi, conhecida por comprometer uma vasta rede de dispositivos conectados à Internet, viu suas atividades maliciosas serem interrompidas em agosto de 2023. Pesquisadores atribuíram essa queda à ativação de um “kill switch”. Um “kill switch” é uma medida de segurança, muitas vezes comparada a um botão de emergência, que pode desativar remotamente um software ou dispositivo. No contexto de malwares ou botnets, como a Mozi, um “kill switch” pode ser uma linha de código ou comando que, quando ativado, desliga o malware, impedindo-o de causar mais danos ou de se comunicar com seus operadores. A botnet Mozi, que surgiu pela primeira vez em 2019, foi notória por se aproveitar de dispositivos de Internet das Coisas (IoT) com segurança fraca para realizar uma variedade de atividades mal-intencionadas. Embora a funcionalidade da botnet tenha sido significativamente reduzida, a presença contínua do “kill switch” nos dispositivos sugere uma desativação intencional e controlada. A origem deste comando é desconhecida, mas especula-se que possa ter vindo do criador original da Mozi ou das autoridades de aplicação da lei, que podem ter obtido ou forçado a cooperação do ator ou atores responsáveis pela botnet.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>