<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cisco lança atualização de segurança para Emergency Responder.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco Systems lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Cisco Emergency Responder (CER), que permitia aos invasores acessar sistemas não corrigidos usando credenciais codificadas. O CER é uma solução que ajuda as organizações a responder eficazmente a emergências, permitindo o rastreamento preciso da localização de telefones IP e o encaminhamento de chamadas de emergência para os pontos de atendimento público de segurança apropriados (PSAP). Identificada como CVE-2023-20101, a falha de segurança permitia que invasores não autenticados acessassem um dispositivo alvo usando a conta root, que possuía credenciais estáticas e padrão que não podiam ser modificadas ou removidas. A Cisco explicou em um comunicado que a vulnerabilidade se deve à presença de credenciais de usuário estáticas para a conta root, geralmente reservadas para uso durante o desenvolvimento. Um invasor poderia explorar essa vulnerabilidade para fazer login no sistema afetado e executar comandos arbitrários como usuário root. A empresa afirma que a vulnerabilidade crítica afeta apenas a versão 12.5(1)SU4 do Cisco Emergency Responder. A fraqueza das credenciais codificadas foi descoberta durante testes de segurança internos. A equipe de resposta a incidentes de segurança de produtos (PSIRT) da Cisco não encontrou informações sobre divulgações públicas ou qualquer exploração maliciosa relacionada à vulnerabilidade CVE-2023-20101.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware Android GoldDigger rouba credenciais bancárias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança descobriram um novo Trojan para Android, chamado “GoldDigger”, projetado para coletar secretamente informações do usuário, incluindo credenciais de aplicativos bancários. O objetivo é assumir o controle e esvaziar as contas das vítimas. Ativo desde pelo menos junho de 2023, o Trojan está atualmente focado em usuários de mais de 50 aplicativos bancários vietnamitas, além de carteiras eletrônicas e carteiras de criptomoedas. O malware também possui traduções para outros idiomas, sugerindo planos de expansão para Ásia, Europa e América do Sul. Os usuários geralmente recebem um e-mail de phishing contendo links para uma página falsa do Google Play ou um site de phishing que imita outra marca. Uma vez instalado, GoldDigger solicita acesso ao Serviço de Acessibilidade do Android, permitindo monitorar e manipular as funções do dispositivo. Isso possibilita o roubo de informações sensíveis, como senhas de aplicativos bancários, e a interceptação de mensagens SMS. Os desenvolvedores do malware usam a ferramenta legítima de ofuscação Virbox Protector para dificultar a engenharia reversa do Trojan.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Okta amplia portfólio com compra de Gerenciador de Senhas Uno.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A empresa Okta, adquiriu o gerenciador de senhas Uno para entrar no mercado de identidade do consumidor. A Uno foi fundada por um ex-engenheiro do Google e recebeu financiamento de Andreessen Horowitz. Vivek Raman, vice-presidente e gerente geral da Okta Personal, afirmou que a experiência da Uno em criar ferramentas de gerenciamento de senhas e identidade pessoal centradas no design e fáceis de usar acelerará o lançamento do primeiro produto para consumidores da Okta. Parteek Saran disse que toda a equipe da Uno se juntará à Okta, trazendo expertise em design, segurança, identidade e inteligência artificial. O aplicativo Uno será descontinuado em 1º de novembro. A Uno é esperada para impulsionar o desenvolvimento do gerenciador de senhas gratuito da Okta, permitindo aos usuários armazenar, salvar e preencher automaticamente senhas para todos os seus aplicativos pessoais em vários dispositivos. A Okta Personal também permitirá que os consumidores gerem senhas fortes e únicas para todos os seus aplicativos em um único lugar e simplifiquem o processo de login, preenchendo automaticamente as credenciais em aplicativos e navegadores. Este produto também separa os aplicativos pessoais da conta empresarial da Okta do usuário e os migra para uma conta Okta Personal gratuita que os trabalhadores podem levar consigo mesmo após deixarem suas organizações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>