<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Alerta de Ransomware em sistemas Citrix NetScaler.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Sistemas Citrix NetScaler não corrigidos estão sendo alvo de atores de ameaças desconhecidos em um ataque de ransomware. A empresa de cibersegurança Sophos está monitorando a atividade sob o nome STAC4663. O ataque explora a vulnerabilidade CVE-2023-3519, uma falha crítica de injeção de código que afeta os servidores NetScaler ADC e Gateway. Essa vulnerabilidade permite a execução remota de código sem autenticação. Em uma invasão detectada em meados de agosto de 2023, a falha de segurança foi usada para realizar um ataque direcionado, incluindo a injeção de cargas úteis em executáveis legítimos, como o Windows Update Agent e o Windows Management Instrumentation Provider Service. Os usuários de aparelhos Citrix NetScaler ADC e Gateway são altamente recomendados a aplicar os patches para mitigar ameaças potenciais. Os ataques também estão ligados a um incidente anterior que usou as mesmas técnicas, mas sem a vulnerabilidade Citrix. Indicadores de comprometimento associados à campanha estão disponíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Malware Android realiza Fraudes Bancárias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram um novo trojan bancário para Android, chamado MMRat, que tem como alvo usuários móveis no Sudeste Asiático desde o final de junho de 2023. O MMRat é capaz de capturar entradas do usuário e conteúdo da tela, além de controlar remotamente os dispositivos das vítimas. Isso permite aos operadores realizar fraudes bancárias nos dispositivos das vítimas. O malware utiliza um protocolo de comando e controle (C&amp;C) especializado baseado em protocol buffers (Protobuf), um formato de dados de código aberto. Isso melhora o desempenho durante a transferência de grandes volumes de dados. A maioria das amostras do MMRat é baixada de sites de phishing que se disfarçam como lojas de aplicativos oficiais. O método exato pelo qual esses links de phishing chegam aos dispositivos das vítimas ainda não está claro. O ataque começa quando a vítima baixa e instala o MMRat, concede as permissões necessárias e o malware começa a se comunicar com o servidor remoto. O ator da ameaça pode acordar o dispositivo remotamente, desbloquear a tela e realizar fraudes bancárias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Líderes de TI estão preocupados com os riscos de segurança associados à IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os líderes de TI estão cada vez mais preocupados com os riscos de segurança relacionados à Inteligência Artificial (IA) gerativa em ambientes de Software como Serviço (SaaS). Apesar de uma confiança geral nas medidas de segurança SaaS de suas organizações, a gestão da segurança dessas aplicações continua sendo o principal desafio para esses profissionais. A IA gerativa, como o ChatGPT, está se tornando uma preocupação crescente. Essas aplicações são vistas como um dos maiores problemas de segurança em SaaS. A preocupação aumenta quando se considera que alguns fornecedores podem estar utilizando IA gerativa sem o conhecimento dos líderes de TI, o que levaria a um pedido de mais informações por parte destes. Um relatório da Forrester também corrobora essas preocupações, sugerindo que as organizações precisam equilibrar os riscos da IA, incluindo questões regulatórias e de propriedade intelectual. Há também alguma discordância sobre quem deve ser o responsável pelas aplicações SaaS dentro das organizações, variando entre equipes de gestão de ativos de TI, líderes de TI e equipes de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>