<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hacktivistas Pró-Hamas lançam novo Malware contra entidades Israelenses.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hacktivistas pró-Hamas foi observado utilizando um novo malware destrutivo baseado em Linux, chamado BiBi-Linux Wiper, para atacar entidades israelenses em meio ao conflito em curso entre Israel e o Hamas. O malware é um executável ELF x64 e não possui medidas de ofuscação ou proteção. Ele permite que os atacantes especifiquem pastas-alvo e pode destruir um sistema operacional inteiro se executado com permissões de root. O malware possui capacidades de multithreading para corromper arquivos simultaneamente, aumentando sua velocidade e alcance. Ele também sobrescreve arquivos e os renomeia com uma extensão contendo a string codificada BiBi. A string “bibi” tem significado político no Oriente Médio, sendo um apelido comum para o Primeiro-Ministro israelense, Benjamin Netanyahu. O malware é codificado em C/C++ e tem um tamanho de arquivo de 1,2 MB. Ele permite que o ator de ameaça especifique pastas-alvo por meio de parâmetros de linha de comando. O grupo suspeito de afiliação com o Hamas, conhecido como Arid Viper, está organizado provavelmente em dois subgrupos, cada um focado em atividades de ciberespionagem contra Israel e Palestina, respectivamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* EUA estabelecem novos padrões de segurança para desenvolvedores de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, anunciou uma ordem executiva que exige que os desenvolvedores de modelos avançados de inteligência artificial notifiquem o governo e compartilhem os resultados de testes de segurança. A ordem executiva faz parte de uma série de ações que visam abordar os riscos associados à tecnologia emergente de inteligência artificial. A ordem invoca o Defense Production Act, uma lei de 1950, para exigir que desenvolvedores de modelos de IA generativos que possam representar um risco sério para a segurança nacional, econômica ou de saúde pública, notifiquem o governo. O Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST) será responsável por estabelecer novos padrões para testes extensivos antes do lançamento público de um novo modelo de IA. O Departamento de Saúde e Serviços Humanos estabelecerá um programa de segurança para agir com base em relatórios de práticas de saúde inseguras envolvendo IA. A ordem também exige que o Departamento de Segurança Interna aplique os padrões do NIST aos setores de infraestrutura crítica e estabeleça um Conselho de Segurança e Segurança de IA. Agências federais serão obrigadas a seguir novos padrões para o uso de sistemas de IA e incentivadas a adquirir produtos e serviços de IA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google responde a alertas de malware em telefones Huawei e Vivo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Smartphones e tablets das marcas Huawei, Honor e Vivo estão exibindo alertas de Ameaça de Segurança que instam os usuários a desinstalar o aplicativo do Google, identificando-o como malware TrojanSMS-PA. Esses alertas de segurança, que parecem ser falsos positivos, aconselham a desinstalação imediata do aplicativo, considerando-o de alto risco. Ao clicar em Ver Detalhes, o alerta adverte que o aplicativo foi detectado enviando mensagens SMS secretamente, com conteúdo adulto ou roubando informações privadas. Muitos usuários relataram esse problema em fóruns de suporte do Google, Reddit e outros fóruns da comunidade Android. O Google foi contatado para determinar se uma atualização recente do aplicativo poderia ter causado o aumento nos alertas de malware, mas um porta-voz afirmou que o Google Play Protect não está acionando o alerta. Os alertas estão sendo exibidos pelo aplicativo Huawei Optimizer em dispositivos Huawei, mas ainda não está claro quais aplicativos estão exibindo os alertas para telefones Vivo ou Honor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>