<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores descobrem falhas graves em serviços de IA baseados em nuvem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Provedores de Inteligência Artificial, como a Hugging Face, estão vulneráveis a dois riscos críticos que podem permitir que atores de ameaças aumentem privilégios, ganhem acesso entre inquilinos a modelos de outros clientes e até assumam os pipelines de integração e entrega contínua (CI/CD). Os pesquisadores destacaram que modelos maliciosos representam um risco significativo para sistemas de IA, especialmente para provedores de IA como serviço, pois atacantes podem usar esses modelos para realizar ataques entre inquilinos. Os ataques podem ter um impacto devastador, permitindo o acesso a milhões de modelos e aplicativos privados de IA armazenados nos provedores de serviços. As ameaças surgem devido à tomada de infraestrutura de inferência compartilhada e à tomada de CI/CD compartilhada, possibilitando a execução de modelos não confiáveis carregados no serviço em formato pickle e assumindo o pipeline de CI/CD para realizar um ataque à cadeia de suprimentos. A Hugging Face permite que os usuários infiram o modelo baseado em Pickle na infraestrutura da plataforma, mesmo quando considerado perigoso. Isso permite que um atacante crie um modelo PyTorch (Pickle) com capacidades de execução de código arbitrário ao carregar e o encadeie com configurações incorretas no Amazon Elastic Kubernetes Service (EKS) para obter privilégios elevados e mover-se lateralmente dentro do cluster.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Instaladores falsos do Adobe Acrobat Reader distribuem malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Instaladores falsos do Adobe Acrobat Reader estão sendo usados para distribuir um novo malware multifuncional chamado Byakugan. O ponto de partida do ataque é um arquivo PDF em português que, ao ser aberto, exibe uma imagem borrada e solicita que a vítima clique em um link para baixar o aplicativo Reader para visualizar o conteúdo. Segundo os pesquisadores, ao clicar a URL redireciona à um instalador (“Reader_Install_Setup.exe”) que ativa a sequência de infecção. A cadeia de ataque aproveita técnicas como sequestro de DLL e bypass do Controle de Acesso do Usuário (UAC) do Windows para carregar um arquivo de biblioteca de link dinâmico (DLL) malicioso chamado “BluetoothDiagnosticUtil.dll”, que, por sua vez, desencadeia o payload final. Ele também implanta um instalador legítimo para um leitor de PDF como o Wondershare PDFelement. O binário é equipado para coletar e exfiltrar metadados do sistema para um servidor de comando e controle (C2) e soltar o módulo principal (“chrome.exe”) de um servidor diferente que também atua como seu C2 para receber arquivos e comandos. Byakugan é um malware baseado em node.js embalado em seu executável pelo pkg. Além do script principal, há várias bibliotecas correspondentes a recursos. Isso inclui configuração de persistência, monitoramento da área de trabalho da vítima usando o OBS Studio, captura de telas, download de mineradores de criptomoedas, registro de teclas digitadas, enumeração e upload de arquivos, e captura de dados armazenados em navegadores web.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha crítica no Magento permite que cibercriminosos roubem dados de pagamento.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atacantes estão explorando uma falha crítica no Magento para injetar um backdoor persistente em sites de comércio eletrônico. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-20720 e com uma pontuação CVSS de 9.1, foi descrita pela Adobe como um caso de “neutralização inadequada de elementos especiais” que poderia facilitar a execução arbitrária de código. Essa falha foi corrigida pela empresa em atualizações de segurança lançadas em 13 de fevereiro de 2024. Os atacantes combinam o analisador de layout do Magento com o pacote beberlei/assert (instalado por padrão) para executar comandos do sistema. Como o bloco de layout está vinculado ao carrinho de compras, esse comando é executado sempre que a rota /checkout/cart é solicitada. O comando específico, sed, é utilizado para inserir um backdoor de execução de código que, por sua vez, é responsável por entregar um skimmer de pagamento Stripe para capturar e exfiltrar informações financeiras para outra loja Magento comprometida.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>