<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ferramenta TeamsPhisher explora o Microsoft Teams para implantar malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova ferramenta disponível no GitHub pode permitir que invasores façam uso indevido de uma vulnerabilidade divulgada recentemente no Microsoft Teams e entreguem automaticamente arquivos maliciosos aos sistemas dos usuários. A ferramenta, batizada de TeamsPhisher, opera perfeitamente em ambientes que permitem a comunicação entre usuários internos e externos do Teams. TeamsPhisher é uma ferramenta baseada em Python que fornece um ataque totalmente automatizado. A ferramenta primeiro verifica um usuário do Teams e verifica se o usuário pode receber mensagens externas. Em seguida, ele cria um novo thread com o usuário de destino e envia uma mensagem com um link de anexo do Sharepoint. Esse novo thread aparece na interface do Teams do remetente para interação manual, iniciando o ataque. Embora a Microsoft ainda não tenha tomado medidas para resolver o problema de segurança, ela recomenda praticar uma boa higiene de segurança cibernética, incluindo cautela ao clicar em links para páginas da web.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* As atualizações de segurança do Android em julho corrigem três bugs explorados ativamente.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou as atualizações mensais de segurança para o sistema operacional Android, que vem com correções para 46 vulnerabilidades. Três dos problemas provavelmente são explorados ativamente na natureza. O mais grave dos problemas de segurança que o Google corrigiu este mês é o CVE-2023-21250, uma vulnerabilidade crítica no componente do sistema do Android que afeta as versões 11, 12 e 13 do Android. A exploração pode levar à execução remota de código sem interação do usuário ou privilégios de execução adicionais, diz o Google sem fornecer detalhes extras. A atualização segue o sistema padrão de lançamento de dois níveis de patch, um (2023-07-01) para os principais componentes do Android e um segundo (2023-07-05) para kernel e componentes de código fechado, permitindo que os fabricantes de dispositivos apliquem seletivamente no que diz respeito ao hardware de seus modelos. A atualização de segurança do Android deste mês abrange as versões 11, 12 e 13 do Android, mas, dependendo do escopo das vulnerabilidades abordadas, elas podem afetar versões mais antigas do sistema operacional que não são mais suportadas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 28.000 pessoas afetads por violação de dados na Pepsi.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Descoberto em 10 de janeiro, o vazamento de dados ocorreu entre 23 de dezembro de 2022 e 19 de janeiro de 2023 e resultou no acesso não autorizado às informações pessoais, financeiras e de saúde dos funcionários da empresa. Em 10 de fevereiro, a Pepsi Bottling Ventures começou a informar aos indivíduos afetados que os invasores obtiveram acesso a determinados sistemas contendo suas informações pessoais, mas não revelou quantos indivíduos foram afetados. Em conjunto com um anúncio público sobre o incidente, a Pepsi Bottling Ventures informou recentemente ao Gabinete do Procurador-Geral do Maine que os invasores tiveram acesso às informações pessoais de mais de 28.000 indivíduos. A empresa diz que não está ciente do uso indevido das informações comprometidas, mas esses dados são frequentemente vendidos ou compartilhados em portais de crimes cibernéticos clandestinos e depois usados em phishing e outros tipos de ataques. A Pepsi diz que reforçou a segurança de sua rede e solicitou uma redefinição de senha em toda a empresa para proteger todas as contas de funcionários e parceiros em sua rede.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>