<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos utilizam métodos de compressão para evitar detecção em análise Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores maliciosos estão utilizando arquivos APK com métodos de compressão desconhecidos ou não suportados para escapar da análise de malware. Os pesquisadores encontraram 3.300 artefatos que utilizam diversos algoritmos de compressão. Dos arquivos identificados, 71 podem ser carregados no sistema Android sem problemas. Não há evidências de que os aplicativos estivessem disponíveis na Google Play Store, indicando que foram distribuídos por outros meios, como lojas de aplicativos não confiáveis ou engenharia social. Segundo a pesquisa os autores de malware também estão corrompendo deliberadamente os arquivos APK, tendo nomes de arquivos com mais de 256 bytes e arquivos AndroidManifest.xml malformados para provocar falhas nas ferramentas de análise. Essa divulgação ocorre semanas após o Google revelar que os atores maliciosos estão usando uma técnica chamada “versioning” para evadir as detecções de malware da Play Store e atingir os usuários do Android.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova variante do Ransomware BlackCat adota ferramentas de movimento lateral.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou uma nova variante do ransomware BlackCat que incorpora ferramentas como Impacket e RemCom para facilitar o movimento lateral e a execução remota de código. Essas ferramentas têm módulos que podem ser usados para a implantação ampla do BlackCat em ambientes-alvo. A nova variante foi observada em ataques conduzidos por um afiliado do BlackCat em julho de 2023. RemCom, uma alternativa de código aberto ao PsExec, já foi usada por atores de ameaças chineses e iranianos no passado. O grupo BlackCat, que lançou sua operação em novembro de 2021, é marcado por constante evolução, tendo lançado recentemente uma API de vazamento de dados para aumentar a visibilidade de seus ataques. O ransomware continua sendo uma grande fonte de renda para atores de ameaças financeiramente motivados, crescendo em sofisticação e quantidade no primeiro semestre de 2023. Algumas gangues de ransomware começaram a se afastar da criptografia para pura exfiltração e resgate, ou recorreram à extorsão tripla, ameaçando chantagear os funcionários ou clientes da vítima e realizar ataques DDoS. Uma segunda tendência crescente entre os atores do ransomware é a adoção de criptografia intermitente para criptografar apenas partes de cada arquivo, acelerando o processo e evitando a detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de cibercriminosos visa servidores de E-mail Zimbra.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de engenharia social em massa está mirando usuários do servidor de e-mail Zimbra Collaboration com o objetivo de coletar suas credenciais de login para uso em operações subsequentes. A atividade, ativa desde abril de 2023, tem como alvo uma ampla gama de pequenas e médias empresas e entidades governamentais em países como Polônia, Equador, México, Itália e Rússia. A campanha não foi atribuída a nenhum ator ou grupo de ameaças conhecido. Inicialmente, o alvo recebe um e-mail com uma página de phishing no arquivo HTML anexado. O e-mail alerta o alvo sobre uma atualização do servidor de e-mail, desativação de conta ou problema semelhante, e direciona o usuário a clicar no arquivo anexado. As mensagens também falsificam o endereço do remetente para parecer que estão vindo de um administrador do Zimbra, em uma tentativa provável de convencer os destinatários a abrir o anexo. O que torna os ataques notáveis é a capacidade de se propagar ainda mais. Campanhas subsequentes de phishing aproveitaram contas de empresas legítimas, sugerindo que as contas de administrador infiltradas associadas a essas vítimas foram usadas para enviar e-mails a outras entidades de interesse.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>