<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova versão do Malware DinodasRAT ameaça sistemas Linux em vários países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante do malware DinodasRAT, adaptada para sistemas operacionais Linux, foi identificada em ataques cibernéticos em diversos países, incluindo China, Taiwan, Turquia e Uzbequistão. A descoberta, feita pela equipe de pesquisa da Kaspersky, destaca a evolução deste backdoor multiplataforma, conhecido também como XDealer, que agora ameaça uma gama mais ampla de sistemas além do Windows. Originalmente associado a operações de espionagem cibernética e coleta de dados sensíveis, o DinodasRAT tem sido utilizado por atores de ameaças vinculados à China. Esses grupos, como o LuoYu, compartilham ferramentas entre si, demonstrando a colaboração entre diferentes equipes de hackers que operam em nome do país. A versão Linux do DinodasRAT, especificamente projetada para atacar distribuições baseadas em Red Hat e Ubuntu, foi observada pela primeira vez em outubro de 2023. A análise da Kaspersky revelou que a primeira variante conhecida data de 2021, indicando que o desenvolvimento e aprimoramento do malware têm sido contínuos. Uma vez executado em um sistema, o DinodasRAT estabelece persistência utilizando scripts de inicialização SystemV ou SystemD. Ele se comunica periodicamente com um servidor remoto via TCP ou UDP para receber comandos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova ameaça Bypassa defesas RowHammer em CPUs AMD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança da ETH Zurich desenvolveram uma nova variante do ataque RowHammer DRAM (memória de acesso aleatório dinâmico) que, pela primeira vez, funciona com sucesso contra sistemas AMD Zen 2 e Zen 3, apesar de medidas de mitigação como o Target Row Refresh (TRR). Esta descoberta prova que os sistemas AMD são igualmente vulneráveis ao RowHammer como os sistemas Intel, o que aumenta significativamente a superfície de ataque, considerando a participação de mercado da AMD de cerca de 36% em CPUs de desktop x86. A técnica, apelidada de ZenHammer, também pode induzir bit flips do RowHammer em dispositivos DDR5 pela primeira vez. O RowHammer, divulgado publicamente em 2014, é um ataque bem conhecido que explora a arquitetura de célula de memória DRAM para alterar dados, acessando repetidamente uma linha específica (ou seja, martelando) para fazer com que a carga elétrica de uma célula vaze para células adjacentes. Isso pode induzir flips de bits aleatórios em linhas de memória vizinhas, alterando o conteúdo da memória e potencialmente facilitando a escalada de privilégios, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade de um sistema. Os ataques aproveitam a proximidade física dessas células dentro do array de memória, um problema que provavelmente piorará à medida que a tecnologia DRAM continuar a escalar e a densidade de armazenamento aumentar. Uma das principais medidas de mitigação implementadas pelos fabricantes de DRAM contra o RowHammer é o TRR, que é um termo geral usado para mecanismos que atualizam linhas alvo que são determinadas a ser acessadas com frequência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google atualiza o Chrome para proteger usuários contra exploits recentes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na última terça-feira, o Google corrigiu sete vulnerabilidades de segurança no navegador Chrome, incluindo duas de zero day exploradas por pesquisadores de cibersegurança. A primeira vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-2887, é uma falha de alta gravidade no padrão aberto WebAssembly (Wasm). Manfred Paul demonstrou essa vulnerabilidade no primeiro dia do Pwn2Own, como parte de um exploit de execução de código remoto (RCE) duplo, usando uma página HTML criada e direcionada tanto para o Chrome quanto para o Edge. A segunda falha, rastreada como CVE-2024-2886, foi explorada, descrita como uma fraqueza de uso após liberação (UAF) na API WebCodecs usada por aplicativos web para codificar e decodificar conteúdo de áudio e vídeo, ela permite que atacantes remotos realizem leituras/escritas arbitrárias por meio de páginas HTML criadas. O Google corrigiu os dois zero days no canal estável do Google Chrome, versão 123.0.6312.86/.87 para usuários do Windows e Mac e 123.0.6312.86 para usuários do Linux, que será implementada em todo o mundo nos próximos dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>