<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Hacker Russo condenado por desenvolvimento do Malware TrickBot.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Vladimir Dunaev, um cidadão russo de 40 anos, foi considerado culpado por seu envolvimento no desenvolvimento e implantação do malware TrickBot, conforme anunciado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ). Dunaev foi preso na Coreia do Sul em setembro de 2021 e extraditado para os EUA um mês depois. “Dunaev desenvolveu modificações de navegador e ferramentas maliciosas que auxiliavam na coleta de credenciais e mineração de dados de computadores infectados, facilitando e aprimorando o acesso remoto usado pelos atores do TrickBot, e criou um código de programa para impedir que o malware TrickBot fosse detectado por softwares de segurança legítimos”, disse o DoJ. Durante a participação de Dunaev no esquema, 10 vítimas no Distrito Norte de Ohio, incluindo escolas em Avon e uma empresa imobiliária em North Canton, foram defraudadas em mais de $3,4 milhões por meio de ransomware implantado pelo TrickBot. Dunaev, que se declarou culpado de cometer fraude de computador e roubo de identidade, bem como conspiração para cometer fraude bancária e fraude eletrônica, enfrenta uma pena máxima de 35 anos de prisão. Sua sentença está marcada para 20 de março de 2024. Dunaev é o segundo desenvolvedor de malware da gangue TrickBot a ser preso, seguindo Alla Witte, uma cidadã letã que foi condenada a dois anos e oito meses de prisão em junho de 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware FjordPhantom engana usuários com aplicativos falsos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo malware sofisticado para Android chamado FjordPhantom, que tem como alvo usuários em países do Sudeste Asiático, como Indonésia, Tailândia e Vietnã, desde o início de setembro de 2023. O FjordPhantom se espalha principalmente por serviços de mensagens, combinando malware baseado em aplicativos com engenharia social para defraudar clientes bancários. Ele é propagado principalmente por e-mail, SMS e aplicativos de mensagens, enganando os destinatários a baixar um suposto aplicativo bancário que possui recursos legítimos, mas também incorpora componentes maliciosos. Uma característica-chave do malware que o diferencia de outros trojans bancários é o uso de virtualização para executar código malicioso em um contêiner e passar despercebido. Este método astuto quebra as proteções de sandbox do Android, pois permite que diferentes aplicativos sejam executados na mesma sandbox, permitindo que o malware acesse dados sensíveis sem exigir acesso root. No caso do FjordPhantom, o aplicativo hospedeiro baixado inclui um módulo malicioso e o elemento de virtualização que é usado para instalar e lançar o aplicativo incorporado do banco alvo em um contêiner virtual.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gcore neutraliza ataques de DDoS em empresa do Setor de Jogos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Gcore, uma empresa de segurança cibernética, conseguiu neutralizar dois ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) massivos, com picos de 1.1 e 1.6 terabits por segundo (Tbps), direcionados a um de seus clientes da indústria de jogos em novembro de 2023. O primeiro ataque, baseado em UDP, alcançou um pico de 1.1 Tbps. Os atacantes utilizaram portas de origem UDP aleatórias e endereços IP forjados para tentar sobrecarregar a largura de banda disponível, tornando os servidores do cliente inacessíveis para usuários legítimos. O segundo ataque, com um volume consistente de 700 Mbps e um pico inicial de 1.6 Tbps, explorou o protocolo TCP com uma mistura de tráfego SYN flood, PSH e ACK. Este ataque visava sobrecarregar os servidores do cliente com conexões incompletas e processamento de dados acelerado. A modelagem dinâmica de tráfego ajustou as taxas de tráfego para mitigar o impacto do ataque, priorizando o tráfego legítimo e reduzindo as transmissões maliciosas. Modelos baseados em aprendizado de máquina foram usados para identificar comportamentos anormais. Quando uma anomalia era detectada, mecanismos automatizados de quarentena redirecionavam o tráfego errôneo para segmentos isolados para análise adicional.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>