<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Gangue de ransomware Money Message alega violação em fabricante MSI.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A fabricante taiwanesa de peças de PC MSI (Micro-Star International) foi listada no portal de extorsão de uma nova gangue de ransomware conhecida como “Money Message”, que afirma ter roubado o código-fonte da rede da empresa. A MSI é uma gigante global de hardware que fabrica placas-mãe, placas gráficas, desktops, laptops, servidores, sistemas industriais, periféricos de PC e produtos de infoentretenimento, com uma receita anual que ultrapassa US$ 6,5 bilhões. O agente de ameaça listou o MSI em seu site de vazamento de dados e postou capturas de tela do que eles afirmam ser os bancos de dados CTMS e ERP do fornecedor de hardware e arquivos contendo código-fonte de software, chaves privadas e firmware do BIOS. A Money Message agora ameaça publicar todos esses documentos supostamente roubados em cerca de cinco dias, a menos que a MSI cumpra suas exigências de pagamento de resgate. De acordo com chats observados, os invasores alegaram ter roubado 1,5 TB de dados dos sistemas da MSI, incluindo código-fonte e bancos de dados, e exigiram o pagamento de um resgate de $4.000.000.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google TAG alerta sobre ataques cibernéticos vinculados à Coreia do Norte.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um agente de ameaças apoiado pelo governo norte-coreano foi vinculado a ataques direcionados ao governo e militares, formuladores de políticas, acadêmicos e pesquisadores na Coreia do Sul e nos EUA. O Threat Analysis Group (TAG) do Google está rastreando o cluster sob o nome ARCHIPELAGO, que é um subconjunto de outro grupo de ameaças rastreado pela Mandiant sob o nome APT43. As cadeias de ataque montadas pelo ARCHIPELAGO envolvem o uso de e-mails de phishing contendo links maliciosos que, quando clicados pelos destinatários, redirecionam para páginas de login falsas projetadas para coletar credenciais. “O ARCHIPELAGO investe tempo e esforço para construir um relacionamento com os alvos, muitas vezes se correspondendo com eles por e-mail durante vários dias ou semanas antes de finalmente enviar um link ou arquivo malicioso”, disse TAG. Além do mais, as mensagens de phishing se apresentaram como alertas de segurança da conta do Google para ativar a infecção, com o adversário coletivo hospedando cargas úteis de malware como BabyShark no Google Drive na forma de arquivos em branco ou imagens de disco óptico ISO.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* 61% dos golpes no mundo envolvem comprometimento de credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os especialistas em segurança estão com a garganta ardendo de tanto falar sobre a necessidade de boas práticas de segurança e proteção de credenciais. Números apresentados pela Microsoft na última semana, porém, dão a métrica dessa necessidade e adicionam um senso de urgência, principalmente diante da métrica de que 61% de todos os golpes e brechas de segurança registrados em 2022 estiveram relacionados a problemas de login e verificação. Durante o evento Microsoft Secure, a companhia falou de uma economia cibercriminosa que gerou prejuízos de nada menos do que US$ 6 trilhões, ou cerca de R$ 30 trilhões, em todo o mundo. Desse total, US$ 4,35 milhões (cerca de R$ 22,1 milhões) foram registrados apenas nos Estados Unidos, um valor, inclusive, equivalente ao gasto estimado na aplicação de um bom programa de segurança, que evitaria perdas por alguns anos. “A autenticação multifator é o passo mais importante para evitar ataques comuns, mas é preciso ir além disso”, explica Inbar Cizer Kobrinsky, diretora sênior de produtos de proteção de identidade e segurança da Microsoft. “Faz mais sentido implementar uma ótima proteção, com Zero Trust e boas práticas, do que esperar para responder a um incidente.” “O futuro da autenticação não é multifator, mas sim, a autenticação sem senha”, completa. O uso de chaves de segurança física, aplicativos de verificação ou biometria já são, aponta, os métodos mais populares entre os usuários da plataforma Azure, assim como elementos amplamente incentivados pela Microsoft.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>