<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores revelam vulnerabilidade terrapin no SSH.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança da Universidade Ruhr de Bochum descobriram uma vulnerabilidade no protocolo de rede SSH que poderia permitir que um invasor reduzisse a segurança da conexão, quebrando a integridade do canal seguro. Nomeada Terrapin (CVE-2023-48795), a exploração foi descrita como o “primeiro ataque de truncamento de prefixo praticamente explorável”. “Por meio do ajuste cuidadoso dos números de sequência durante o handshake, um invasor pode remover uma quantidade arbitrária de mensagens enviadas pelo cliente ou servidor no início do canal seguro sem que o cliente ou servidor perceba”, disseram os pesquisadores Fabian Bäumer, Marcus Brinkmann e Jörg Schwenk. O SSH é um método para enviar comandos de forma segura a um computador através de uma rede não segura. Ele depende da criptografia para autenticar e criptografar conexões entre dispositivos. Isso é realizado por meio de um handshake, no qual um cliente e um servidor concordam com primitivas criptográficas e trocam chaves necessárias para estabelecer um canal seguro que pode fornecer garantias de confidencialidade e integridade. No entanto, um ator mal-intencionado em uma posição ativa de adversário no meio (AitM) com a capacidade de interceptar e modificar o tráfego da conexão na camada TCP/IP pode reduzir a segurança de uma conexão SSH ao usar a negociação de extensão SSH. “O ataque pode ser realizado na prática, permitindo que um invasor reduza a segurança da conexão truncando a mensagem de negociação de extensão (RFC8308) do transcript”, explicaram os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques de sequestro de DLL visam componente crítico do Windows.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança detalharam uma nova variante de uma técnica de sequestro da ordem de busca de bibliotecas de vínculo dinâmico (DLL) que pode ser usada por atores de ameaças para burlar mecanismos de segurança e alcançar a execução de código malicioso em sistemas que executam o Microsoft Windows 10 e Windows 11. A abordagem aproveita executáveis comumente encontrados na pasta confiável WinSxS e os explora por meio da clássica técnica de sequestro da ordem de busca de DLL. Ao fazer isso, permite que os adversários eliminem a necessidade de privilégios elevados ao tentar executar código nefasto em uma máquina comprometida, além de introduzir binários potencialmente vulneráveis na cadeia de ataque, como observado no passado. O sequestro da ordem de busca de DLL, como o nome indica, envolve manipular a ordem de busca usada para carregar DLLs a fim de executar cargas maliciosas para fins de evasão de defesa, persistência e escalaçâo de privilégios. Especificamente, ataques que exploram a técnica visam aplicações que não especificam o caminho completo para as bibliotecas de que necessitam, e, em vez disso, dependem de uma ordem de busca predefinida para localizar as DLLs necessárias no disco. Os atores de ameaças tiram vantagem desse comportamento movendo binários legítimos do sistema para diretórios não padrão que incluem DLLs maliciosas com nomes de DLLs legítimas, de modo que a biblioteca contendo o código de ataque seja escolhida no lugar desta última. A nova abordagem tem como alvo arquivos localizados na pasta confiável “C:\Windows\WinSxS”. WinSxS, abreviação de Windows side-by-side, é um componente crítico do Windows usado para a personalização e atualização do sistema operacional para garantir compatibilidade e integridade.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google resolve ação judicial de 5 Bilhões de dólares por violação de privacidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google concordou em resolver uma ação judicial, iniciada em junho de 2020, que alegava que a empresa enganava os usuários ao rastrear sua atividade de navegação, mesmo quando eles acreditavam que seu uso da internet permanecia privado ao usar o modo “incógnito” ou “privado” em navegadores da web. A ação coletiva buscava pelo menos 5 bilhões de dólares em danos, embora os termos do acordo não tenham sido divulgados. Os autores da ação alegaram que o Google violou leis federais de interceptação de comunicações e rastreou a atividade dos usuários usando o Google Analytics para coletar informações, mesmo quando estavam no modo privado. Eles argumentaram que isso permitiu à empresa coletar um “tesouro incontrolável de informações” sobre usuários que assumiram ter tomado medidas adequadas para proteger sua privacidade online. O Google tentou inicialmente que a ação fosse rejeitada, apontando para a mensagem exibida aos usuários quando ativavam o modo incógnito no Chrome, que informa que a atividade ainda pode ser visível para os sites visitados, empregadores ou escolas, ou provedores de serviço de internet. Vale ressaltar que ativar o modo incógnito ou privado em um navegador da web apenas oferece aos usuários a opção de pesquisar na internet sem que sua atividade seja salva localmente no navegador. No entanto, sites que usam tecnologias de publicidade e APIs de análise ainda podem continuar rastreando os usuários durante essa sessão incógnita e podem correlacionar essa atividade, por exemplo, combinando seus endereços IP. A juíza distrital dos EUA, Yvonne Gonzalez Rogers, decidiu que “a moção do Google se baseia na ideia de que os autores consentiram com o Google coletando seus dados enquanto navegavam no modo privado. Como o Google nunca informou explicitamente aos usuários que faz isso, o tribunal não pode concluir, como questão de direito, que os usuários consentiram explicitamente com a coleta de dados em questão.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>