<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo ataque de proxyjacking explora Log4j para acesso inicial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A infame vulnerabilidade do Log4j está de volta às manchetes com uma nova forma de ataque chamada Proxyjacking. Descobriu-se que os cibercriminosos estão explorando a falha para roubar os endereços IP das vítimas sem sua autorização. A ideia de assumir endereços IP para fins criminosos não é nova e já foi usada em diferentes ataques de anteriormente. Em uma escala mais ampla, os pesquisadores observam que um modesto comprometimento de 100 IPs pode permitir que os invasores obtenham um lucro de quase US$ 1.000 por mês. É uma maneira lucrativa e fácil de roubar os endereços IP das vítimas e obter lucro, pois o Proxyjacking usa menos poder de computação e energia. Em vez de usar backdoors, os invasores instalam um agente que transforma a conta comprometida em um servidor proxy. Apesar do lançamento de patches de segurança, a vulnerabilidade Log4j continua sendo uma ameaça significativa em todo o mundo. Segundo os pesquisadores, 72% das organizações foram consideradas vulneráveis à vulnerabilidade em outubro de 2022.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google exige que aplicativos Android ofereçam nova política para exclusão de conta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google está adotando uma nova política de exclusão de dados para aplicativos Android que permite a criação de contas para também oferecer aos usuários uma configuração para excluir suas contas em uma tentativa de fornecer mais transparência e controle sobre seus dados. “Para Apps que permitem a criação de contas de aplicativos, os desenvolvedores precisarão em breve fornecer uma opção para iniciar a exclusão de contas e dados de dentro do aplicativo e online”, disse Bethel Otuteye, diretor sênior de gerenciamento de produtos Android. O objetivo, é ter uma “opção facilmente detectável” para iniciar um processo de exclusão de conta de aplicativo dentro e fora de um aplicativo. Para esse fim, os desenvolvedores devem fornecer aos usuários um caminho no aplicativo, bem como um recurso de link Web para solicitar a exclusão da conta do aplicativo e os dados associados. Caso os usuários enviem tal solicitação, é necessário que os desenvolvedores de aplicativos limpem todos os dados associados a essa conta.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware Clipper ataca usuários de criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Usuários portugueses estão sendo alvo de um novo malware de codinome CryptoClippy, capaz de roubar criptomoedas como parte de uma campanha de malvertising. A atividade utiliza técnicas de envenenamento de SEO para atrair usuários para domínios desonestos que hospedam o malware, disse a Unidade 42 da Palo Alto Networks em um novo relatório. CryptoClippy, um executável baseado em C, é um tipo de cryware conhecido como malware clipper que monitora a área de transferência da vítima em busca de conteúdo que corresponda a endereços de criptomoeda e os substitui por um endereço de carteira sob o controle do agente da ameaça. A abordagem usada para determinar alvos adequados é um sistema de direção de tráfego (TDS), que verifica se o idioma preferido do navegador é o português e, em caso afirmativo, leva o usuário a uma página de destino não autorizada. Os usuários que não atendem aos critérios necessários são redirecionados para domínios específicos evitando assim a detecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>