<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no Outlook é explorada por hackers russos em campanha de espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As autoridades da República Tcheca e da Alemanha revelaram na última sexta-feira que foram alvo de uma campanha de espionagem cibernética de longo prazo conduzida pelo grupo ligado ao estado russo conhecido como APT28. A União Europeia (UE), a Organização do Tratado do Atlântico Norte (OTAN), o Reino Unido e os Estados Unidos condenaram as ações. O Ministério das Relações Exteriores da República Tcheca anunciou que algumas entidades no país foram atacadas através de uma falha de segurança no Microsoft Outlook, descoberta no início do ano passado. “Ataques cibernéticos direcionados a entidades políticas, instituições estaduais e infraestrutura crítica não apenas ameaçam a segurança nacional, mas também interrompem os processos democráticos nos quais nossa sociedade livre é baseada”, afirmou o ministério. A falha de segurança em questão, identificada como CVE-2023-23397, é um bug crítico de escalação de privilégios no Outlook que foi corrigido, mas que permitia a um adversário acessar e usar hashes Net-NTLMv2 para se autenticar através de um ataque de relay. No lado alemão, o governo federal atribuiu ao APT28 um ataque ao Comitê Executivo do Partido Social Democrata, utilizando a mesma vulnerabilidade do Outlook por um “período relativamente longo”, comprometendo numerosas contas de e-mail. Entre os setores industriais visados como parte da campanha estão logística, armamentos, indústria aeroespacial, serviços de TI, fundações e associações localizadas na Alemanha, Ucrânia e outros países europeus. O APT28, conhecido por estar vinculado à Unidade Militar 26165 da agência de inteligência militar da Federação Russa, GRU, é também rastreado pela comunidade de segurança cibernética sob vários nomes, incluindo BlueDelta, Fancy Bear, entre outros. Recentemente, a Microsoft atribuiu ao grupo de hackers a exploração de uma componente do Microsoft Windows Print Spooler como um zero-day para entregar um malware chamado GooseEgg, visando organizações governamentais, não-governamentais, educacionais e de transporte na Ucrânia, Europa Ocidental e América do Norte.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em dispositivos Xiaomi expõem usuários a riscos de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Várias vulnerabilidades de segurança foram reveladas em diferentes aplicações e componentes de sistema em dispositivos Xiaomi que utilizam o sistema operacional Android. Essas falhas permitem desde o acesso a atividades, receptores e serviços arbitrários com privilégios de sistema até o roubo de arquivos e a exposição de dados de telefone, configurações e contas Xiaomi. Entre as falhas mais críticas está um bug de injeção de comando shell que afeta o aplicativo System Tracing e problemas no aplicativo de Configurações que podem permitir o roubo de arquivos arbitrários e a divulgação de informações sobre dispositivos Bluetooth conectados, redes Wi-Fi e contatos de emergência. É importante notar que, embora os serviços de Telefone, Print Spooler, Configurações e System Tracing sejam componentes legítimos do Projeto Android Open Source (AOSP), eles foram modificados pela fabricante chinesa para incorporar funcionalidades adicionais, o que levou a essas vulnerabilidades. Também foi descoberta uma falha de corrupção de memória no aplicativo GetApps, originada de uma biblioteca do Android chamada LiveEventBus. A falha foi reportada aos mantenedores do projeto há mais de um ano e ainda não foi corrigida. O aplicativo Mi Video foi encontrado utilizando intenções implícitas para enviar informações de conta Xiaomi, como nome de usuário e endereço de e-mail, por meio de transmissões que podem ser interceptadas por qualquer aplicativo de terceiros instalado nos dispositivos usando seus próprios receptores de transmissão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware rouba dados em MacBooks através de apps de música.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram um novo tipo de malware espião, chamado Cuckoo, que está mirando sistemas macOS da Apple, tanto em dispositivos Intel quanto Arm. O Cuckoo é projetado para estabelecer persistência nos hosts infectados, funcionando como um ladrão de informações. O malware é um binário Mach-O universal, capaz de operar em Macs baseados tanto em Intel quanto em Arm. Ainda não está claro como o malware é distribuído, mas há indicações de que o binário é hospedado em sites conhecidos, que oferecem versões gratuitas e pagas de aplicativos para extrair músicas de serviços de streaming e convertê-las em formato MP3. O arquivo de imagem de disco baixado desses sites executa um shell bash que coleta informações do host e verifica a localização da máquina comprometida. O Cuckoo também estabelece persistência por meio de um LaunchAgent, uma técnica já utilizada por outras famílias de malware, como RustBucket, XLoader, JaskaGO e um backdoor para macOS que tem semelhanças com o ZuRu. Assim como o malware MacStealer para macOS, o Cuckoo utiliza o osascript para exibir uma solicitação falsa de senha, enganando os usuários a inserirem suas senhas do sistema para escalonamento de privilégios. O Cuckoo é capaz de executar uma série de comandos para extrair informações de hardware, capturar processos em execução, consultar aplicativos instalados, tirar capturas de tela e coletar dados do iCloud Keychain, Apple Notes, navegadores web, carteiras de criptomoedas e aplicativos como Discord, FileZilla, Steam e Telegram.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>