<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vários malwares estão à venda em fóruns da Deep Web.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores identificaram um novo grupo de ameaças, apelidado de PureCoder, vendendo vários tipos de malwares, incluindo mineradores, ladrões de informações e criptografadores, na deep web. Esses malwares são usados por vários agentes de ameaças para suas campanhas. Os dois malwares mais impactantes promovidos e vendidos pela PureCoder incluem PureLogs e PureCrypt. Os invasores postaram detalhes desses malwares em um fórum de crimes cibernéticos para chamar a atenção dos clientes. PureLogs é um programa DotNET malicioso projetado para roubar dados de navegadores, carteiras criptográficas e vários outros aplicativos. Os invasores estão vendendo a assinatura de um ano por US$ 99. O PureCrypter espalha vários RATs e ladrões. Ele está sendo vendido por $59 para uma assinatura de um mês e $245 para uma assinatura vitalícia. Já o PureMiner é uma ferramenta oferecida ao preço de US$ 99 por um ano de acesso e US$ 199 para acesso vitalício. Ele opera como um minerador silencioso oculto e furtivo. A fácil disponibilidade de tais ferramentas maliciosas a preços acessíveis é uma grande preocupação para os usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de segurança é identificada no Google Home.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>De acordo com uma pesquisa recente, uma vulnerabilidade nos alto-falantes do Google Home Smart pode permitir que invasores controlem o dispositivo inteligente e escutem as conversas do usuário em ambientes fechados. A vulnerabilidade foi identificada por Matt Kunze, um pesquisador de segurança que usa o apelido de DownrightNifty Matt. Os pesquisadores revelaram que, se explorada, a vulnerabilidade pode permitir a instalação de backdoors e converter os alto-falantes do Google Home Smart em dispositivos de escuta telefônica. A vulnerabilidade pode permitir que um adversário presente na proximidade sem fio do dispositivo instale uma conta backdoor no dispositivo e comece a enviar comandos remotos, acessar a alimentação do microfone e iniciar solicitações HTTP arbitrárias. Tudo isso pode ser possível se o invasor estiver dentro do alcance da LAN do usuário, porque fazer solicitações maliciosas expõe a senha Wi-Fi do dispositivo e fornece ao invasor acesso direto a todos os dispositivos conectados à rede. O pesquisador notificou o Google sobre o problema e ele foi corrigido. Matt recebeu uma recompensa no valor de $107.500 por detectar essa falha de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de malvertising abusa do Google Ads.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas alertam sobre uma nova campanha de malvertising que abusa do Google Ads e tem como alvo usuários que procuram software popular. A campanha visa fornecer versões contaminadas de software popular que implantam cargas maliciosas na máquina do usuário, incluindo malware para roubo de informações, como Raccoon Stealer e Vidar. Os agentes de ameaças por trás dessa campanha usaram domínios com nomes digitados que apareceram no topo dos resultados de pesquisa do Google. O invasor usou um conjunto de sites benignos, projetados para induzir os visitantes a clicar neles e, em seguida, redirecioná-los para sites não autorizados. Alguns dos softwares que foram representados pelos agentes de ameaças são Grammarly, Malwarebytes, Afterburner, Zoom, Slack, Brave e Tor. Atores de ameaças colocam um esforço significativo na carga útil maliciosa empregada na campanha, por exemplo, eles empregam ladrões que são capazes de evitar soluções de defesa. O Vermux implantou centenas de domínios e seus servidores estavam localizados principalmente na Rússia, enquanto os anúncios desonestos visavam principalmente usuários nos EUA e Canadá.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>