<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo Manifesto da OSSF Aborda Riscos e Melhores Práticas em Código Aberto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Open Source Security Foundation (OSSF) instou organizações que utilizam componentes de software de código aberto a adotarem melhores práticas de segurança. A fundação lançou um documento chamado “Open Source Consumption Manifesto”, que serve como um guia para organizações comerciais e não comerciais. O manifesto destaca a importância crítica do consumo de software de código aberto na construção de uma cadeia de fornecimento de software segura. Ele pede que as organizações equilibrem o consumo de software de código aberto contra um perfil de risco definido. O documento também aborda a necessidade de reconhecer riscos potenciais, incluindo vulnerabilidades, software malicioso e escolha de componentes. Ele alerta que nem todas as vulnerabilidades são ativamente monitoradas e que sistemas de pontuação de risco podem ser indicadores atrasados. A OSSF recomenda a utilização de auditorias e funcionalidades de quarentena para componentes que correspondam a vulnerabilidades conhecidas e pacotes maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova Campanha do Lazarus Ameaça Infraestrutura Crítica nos EUA e Europa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo APT patrocinado pelo estado norte-coreano, Lazarus, lançou uma nova campanha visando infraestruturas críticas de internet e organizações de saúde na Europa e nos EUA. A Cisco Talos informou que os ataques começaram explorando uma vulnerabilidade no ManageEngine ServiceDesk (CVE-2022-47966). O exploit foi usado para estabelecer acesso inicial, levando ao download e execução imediatos de um binário malicioso através do processo Java runtime. Isso iniciou o implante no servidor comprometido. O binário é uma versão modificada do malware MagicRAT do grupo, agora chamado de QuiteRAT. O malware foi construído usando o framework Qt e é notavelmente menor em tamanho em comparação com o MagicRAT. Esta é a terceira campanha oficialmente documentada atribuída ao grupo Lazarus nos primeiros meses de 2023. O grupo tem consistentemente reutilizado a mesma infraestrutura em todas essas operações. O Lazarus Group também introduziu um novo malware chamado CollectionRAT nesta campanha. Este RAT é capaz de executar comandos arbitrários em um sistema comprometido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrigiu falha de segurança no Azure Active Directory.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança estão alertando os usuários do Azure Active Directory (AD) sobre uma vulnerabilidade crítica descoberta na plataforma Microsoft Power. A vulnerabilidade foi encontrada em um endereço de “reply URL” abandonado em uma aplicação Azure AD relacionada à plataforma Power de baixo código. Os atacantes poderiam usar esse URL para redirecionar códigos de autorização para si mesmos. Uma vez que os códigos de autorização são obtidos, os atacantes podem trocá-los por tokens de acesso. Isso permitiria a um ator da ameaça obter privilégios elevados, chamando a API da Power Platform através de um serviço intermediário. A API da Power Platform permite aos usuários gerenciar ambientes, alterar configurações e consultar o consumo de capacidade. Portanto, é um alvo atraente para atores de ameaças que buscam acesso privilegiado. Os pesquisadores demonstraram que é possível elevar os privilégios de um “service principal” existente usando a API da Power Platform. Isso foi feito não para abusar do acesso, mas para demonstrar que ações privilegiadas são possíveis. A Microsoft corrigiu rapidamente o bug, removendo o “reply URL” abandonado em questão da aplicação Azure AD.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>