<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vazamento de dados do VirusTotal expõe detalhes de alguns usuários registrados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os dados associados a um subconjunto de clientes registrados do VirusTotal, incluindo seus nomes e endereços de e-mail, foram expostos depois que um funcionário inadvertidamente carregou as informações na plataforma de verificação de malware. O incidente de segurança, que compreende um banco de dados de 5.600 nomes em um arquivo de 313 KB, foi divulgado pela Der Spiegel e Der Standard. Lançado em 2004, o VirusTotal é um serviço popular que analisa arquivos e URLs suspeitos para detectar tipos de malware e conteúdo malicioso usando mecanismos antivírus e scanners de sites. Foi adquirido pelo Google em 2012 e tornou-se uma subsidiária da unidade Chronicle do Google Cloud em 2018. Quando procurado para comentar, o Google confirmou o vazamento e disse que tomou medidas imediatas para remover os dados. “Estamos cientes da distribuição não intencional de um pequeno segmento de e-mails de administradores de grupos de clientes e nomes de organizações por um de nossos funcionários na plataforma VirusTotal”, disse um porta-voz do Google Cloud. Entre os dados estão contas vinculadas a órgãos oficiais dos EUA, como o Comando Cibernético, o Departamento de Justiça, o Federal Bureau of Investigation (FBI) e a Agência de Segurança Nacional (NSA). Outras contas pertencem a agências governamentais na Alemanha, Holanda, Taiwan e Reino Unido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo FIN8 usa backdoor modificado para ataques de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O agente de ameaças conhecido como FIN8 foi observado usando uma versão reescrita de um backdoor chamado Sardonic para entregar o ransomware BlackCat. O grupo ressurgiu em março de 2021 com uma versão atualizada do BADHATCH, seguindo de um implante sob medida completamente novo chamado Sardonic, que foi divulgado pela Bitdefender em agosto de 2021. O backdoor Sardonic baseado em C++ tem a capacidade de coletar informações do sistema e executar comandos, e possui um sistema de plug-in projetado para carregar e executar cargas adicionais de malware fornecidas como DLLs. Ao contrário da variante anterior, que foi projetada em C++, a última iteração contém alterações significativas, com a maior parte do código-fonte reescrito em C e modificado para evitar deliberadamente semelhanças. O Sardonic, além de oferecer suporte a até 10 sessões interativas no host infectado para o agente da ameaça executar comandos maliciosos, oferece suporte a três formatos diferentes de plug-in para executar DLL e shellcode adicionais. A decisão do grupo de expandir de ataques de ponto de venda para a implantação de ransomware demonstra a dedicação dos agentes de ameaças em maximizar os lucros das organizações vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram falha do plugin de pagamentos WooCommerce para sequestrar sites.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Agentes de ameaças estão explorando ativamente uma falha crítica de segurança recentemente divulgada no plugin WooCommerce Payments WordPress como parte de uma campanha massiva direcionada. A falha, rastreada como CVE-2023-28121, é um caso de desvio de autenticação que permite que invasores não autenticados representem usuários arbitrários e executem algumas ações como o usuário representado, incluindo um administrador, levando potencialmente ao controle do site. Ataques em larga escala contra a vulnerabilidade, designada CVE-2023-28121, começaram na em 14 de julho de 2023, chegando a 1,3 milhão de ataques. As versões 4.8.0 a 5.6.1 do WooCommerce Payments são vulneráveis. O plugin está instalado em mais de 600.000 sites. Os patches para o bug foram lançados pelo WooCommerce em março de 2023, com o WordPress emitindo atualizações automáticas para sites usando versões afetadas do software. Wordfence disse que a brecha mencionada acima está sendo armada para implantar o plug-in WP Console, que pode ser usado por um administrador para executar código malicioso e instalar um uploader de arquivo para configurar a persistência e backdoor do site comprometido. Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão mais recente do Adobe ColdFusion para proteger contra possíveis ameaças, pois as correções implementadas para resolver o CVE-2023-38203 quebram a cadeia de exploração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>