<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Vulnerabilidade do MOVEit atrai mais vítimas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A vulnerabilidade na plataforma MOVEit, um serviço de transferência de arquivos, tem atraído um crescente número de vítimas. O grupo de ransomware conhecido como CL0P tem listado novos sistemas comprometidos em seu site de vazamentos e diversas organizações continuam a divulgar violações de dados. Até o momento, pelo menos 108 organizações, incluindo sete universidades dos EUA, foram listadas pelo CL0P ou divulgadas como impactadas. A Universidade da Califórnia, em Los Angeles, é a mais recente organização a divulgar uma violação envolvendo a plataforma MOVEit. “A universidade notificou o FBI e trabalhou com especialistas externos em segurança cibernética para investigar a situação e determinar o que aconteceu, quais dados foram afetados e identificar os proprietários dos dados comprometidos. As partes afetadas foram notificadas”, disse o porta-voz. Dados pessoais de aproximadamente 769.000 membros do CalPERS, o maior sistema previdenciário dos Estados Unidos, foram expostos. Algumas organizações foram afetadas devido ao uso direto da plataforma MOVEit, enquanto outras foram impactadas em decorrência do uso deste serviço de transferência de arquivos por terceiros, como é o caso das empresas PBI Research Services e Zellis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas Críticas de Injeção de SQL Expõem o Gentoo Soko.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas emitiram um alerta para novas falhas críticas de injeção SQL que foram divulgadas no Gentoo Soko que podem levar à execução remota de código (RCE). “Essas injeções de SQL aconteceram apesar do uso de uma biblioteca de mapeamento objeto-relacional (ORM) e declarações preparadas”, Thomas Chauchefoin, acrescentando que elas podem resultar em RCE no Soko devido a uma “configuração incorreta do banco de dados”. Soko é um módulo de software Go que alimenta packages.gentoo.org, oferecendo aos usuários uma maneira fácil de pesquisar diferentes pacotes do Portage que estão disponíveis para distribuição do Gentoo Linux. Mas as deficiências identificadas no serviço significam que pode ter sido possível para um agente mal-intencionado injetar código especialmente criado , resultando na exposição de informações confidenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova técnica de injeção de processo “Mockingjay” evita detecção de EDR.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os pesquisadores de segurança descobriram uma nova técnica de injeção de processo que permite que os malwares evitem a detecção por soluções Endpoint Detection and Response (EDR). A técnica, apelidada de “Mockingjay” pelo time de pesquisa da CyberArk, usa uma variante da injeção clássica de Process Hollowing para esconder atividades maliciosas, tornando-a quase indetectável. A injeção de Process Hollowing é uma técnica popular usada por malwares para executar código malicioso no espaço de endereços de outro processo. Isso é feito criando um processo em estado suspenso, substituindo seu conteúdo na memória com código malicioso e, em seguida, retomando a execução do processo. No entanto, a técnica de Mockingjay melhora essa abordagem substituindo o código malicioso no espaço de endereços de um processo legítimo, mas depois substitui o processo por um novo processo que tem o mesmo ID de processo (PID). Esse PID duplicado pode ser usado para enganar as soluções de EDR, que acreditam que o processo malicioso é, na verdade, o processo legítimo que inicialmente tinha o mesmo PID. Os pesquisadores estão agora aconselhando os fabricantes de EDR a atualizarem suas soluções para detectar esta nova técnica de injeção de processo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>