<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* DotRunpex está sendo utilizado para distribuição de Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um injetor de malware .NET está sendo usado livremente para fornecer diferentes famílias de malware, principalmente relacionadas a ladrões, RATs, carregadores e downloaders. Apelidado de dotRunpeX, as informações públicas sobre essa ameaça foram divulgadas pela primeira vez em outubro de 2022 e, até o momento, possuem duas versões. Com base na compilação de carimbos de data/hora , o malware ganhou destaque entre novembro de 2022 e janeiro de 2023. À medida que o injetor de malware continua a evoluir, os pesquisadores observaram seu uso no segundo estágio da cadeia de infecção em dezenas de campanhas. Os carregadores de primeiro estágio são entregues principalmente por e-mails de phishing que contêm anexos maliciosos na forma de arquivos .iso, .img, .zip ou .7z. Para enganar as vítimas, os e-mails fingem ser informações de transações de um banco, que podem ser visualizadas clicando nos arquivos anexados. Entre os malwares fornecidos pelo dotRunpeX estão AgentTesla , ArrowRAT, AsyncRAT , AveMaria , BitRAT, Formbook, Lokibot, NetWire, PrivateLoader , LgoogLoader, QuasarRAT , Remcos, Vidar e outros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* A Mozilla anunciou esta semana o lançamento do Firefox 111, que corrigi varias falhas, incluindo problemas graves de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Das 13 CVEs, sete receberam uma classificação de gravidade ‘alta’. Três delas afetam apenas o Firefox para Android e podem permitir que um hacker oculte as notificações em tela cheia, isso pode levar à confusão do usuário ou ataques de falsificação e abrir aplicativos de terceiros sem um prompt. Outras falhas de alta gravidade corrigidas com as atualizações mais recentes do Firefox podem levar à execução arbitrária de códigos e à divulgação de informações. Agências de segurança cibernética no Canadá e nos EUA informaram os usuários sobre os patches mais recentes do Firefox, instando-os a ler os avisos e aplicar as atualizações necessárias. As vulnerabilidades do Firefox não são tão visadas por agentes de ameaças quanto as falhas que afetam o Chrome, mas os usuários não devem ignorar os riscos potenciais. O catálogo de vulnerabilidades exploradas conhecidas da CISA lista 10 vulnerabilidades do Firefox descobertas na última década.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades antigas e não corrigidas são a maior ameaça a empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A tenable revelou nesta quinta-feira (16), o seu Relatório do Cenário de Ameaças referente ao ano de 2022, que demonstrou fatos preocupantes sobre o Brasil. O país lidera o ranking global de volume de dados expostos indevidamente, de acordo com as métricas da empresa. O relatório destaca que, apesar das falhas de zero-day, nome dado a vulnerabilidades descobertas pelo cibercrime antes de haver uma atualização de segurança, elas não devem ser a maior preocupação das empresas. Pelo contrário: a maioria dos ataques analisados ao longo de 2022 utilizou vulnerabilidades já conhecidas e documentadas, para as quais já havia correção. Os cibercriminosos se aproveitam da lentidão das empresas em instalar patches de correção para continuar explorando brechas antigas por anos. Como aponta a Tenable, a gravíssima falha Log4J, que afeta bibliotecas de software utilizadas por todo tipo de sistema e foi revelada em 2021, ainda continuou amplamente explorada em 2022. O cibercrime também ainda não encontrou um novo tipo de ataque tão eficaz quanto o ransomware, que segue sendo a principal ameaça no mercado, no Brasil e no resto do mundo. O estudo relata que 52% dos ciberataques registrados no Brasil envolveram ransomware. O número é maior que a média global, que é de 35,4%.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>