<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fornecedores chineses enviam malware pré-instalado em smartphones Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Nos últimos anos, os dispositivos móveis Android chineses ganharam uma péssima reputação em relação à privacidade do usuário. Além disso, um estudo recente revelou a existência de malware pré-instalado em dispositivos móveis Android topo de linha vendidos na China. Os smartphones Android de três dos fornecedores mais populares da China – OnePlus, Oppo Realme e Xiaomi foram analisados pelos especialistas. Eles revelaram que vários aplicativos de sistema, aplicativos dos próprios fornecedores e aplicativos de terceiros tinham privilégios não autorizados e desnecessários que poderiam afetar a privacidade do proprietário do telefone. Os aplicativos eram capazes de extrair furtivamente tipos específicos de dados confidenciais de dispositivos, incluindo informações do sistema, números de telefone, uso de aplicativos, coordenadas de GPS, identificadores relacionados à rede, relações sociais e histórico de chamadas, tudo sem o consentimento do usuário. Os pesquisadores, em seu experimento, usaram técnicas de análise de código estático e dinâmico para estudar o tráfego de rede e os dados transmitidos pelos aplicativos de sistema pré-instalados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft corrige falhas de Zero Day em atualização de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O patch de fevereiro da Microsoft corrige 77 vulnerabilidades de segurança, sendo que três delas são falhas de Zero Day usadas em ataques. A Microsoft classifica uma vulnerabilidade como dia zero se for divulgada publicamente ou explorada ativamente sem nenhuma correção oficial disponível. CVE-2023-21715, uma vulnerabilidade que permite que invasores ignorem um recurso de segurança do Microsoft Publisher: políticas de macro do Office usadas para bloquear arquivos não confiáveis ou maliciosos. CVE-2023-23376 é uma vulnerabilidade no Windows Common Log File System que pode permitir que invasores obtenham privilégios de SISTEMA em um host de destino. CVE-2023-21823 é uma vulnerabilidade no Windows Graphics Component e pode levar à execução remota de código e ao controle total de um sistema vulnerável. “A Microsoft Store atualizará automaticamente os clientes afetados”, diz a Microsoft. Aqueles que desativaram as atualizações automáticas devem obtê-las na Microsoft Store (vá para: Biblioteca &gt; Obter atualizações &gt; Atualizar tudo). Infelizmente, a Microsoft não compartilhou nenhum detalhe sobre os ataques nos quais essas vulnerabilidades estão sendo exploradas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Adobe corrige vulnerabilidades de segurança críticas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A fabricante de software Adobe lançou na última terça-feira correções de segurança para pelo menos meia dúzia de vulnerabilidades que expõem usuários do Windows e macOS a ataques direcionados. A empresa de Mountain View, Califórnia, alertou que existem problemas de segurança em três de seus produtos de software mais populares – Photoshop, Illustrator e After Effects. De acordo com os boletins de segurança da Adobe, os patches do Illustrator e do After Effects possuem classificações de gravidade crítica devido ao risco de ataques de execução de código. Um segundo boletim crítico foi lançado para cobrir pelo menos quatro vulnerabilidades documentadas do Adobe After Effects que expõem usuários de Windows e macOS a ataques de execução de código. A empresa também enviou um terceiro boletim para cobrir uma falha de gravidade importante em seu principal software Adobe Photoshop. A Adobe disse que não estava ciente de nenhuma exploração ativa para nenhuma das falhas corrigidas este mês.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>