<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Especialistas em Cibersegurança se Reuniram no HackerSec Conference 2023.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>No último sábado 17/06, ocorreu a quarta edição do HackerSec Conference, um evento que já se tornou referência no cenário de cibersegurança no Brasil. Promovido pela HackerSec, empresa líder em cibersegurança, o evento teve lugar no Teatro Gazeta, localizado na Avenida Paulista, uma das regiões mais emblemáticas da cidade de São Paulo. O evento reuniu profissionais e entusiastas da área de cibersegurança, criando uma oportunidade única para networking e aprendizado. Entre os participantes, estiveram presentes especialistas renomados que compartilharam suas experiências, conhecimentos e perspectivas sobre os desafios e tendências relacionadas ao futuro da cibersegurança. O HackerSec Conference 2023 explorou as complexidades do cenário de ameaças em constante evolução e como os profissionais podem se adaptar para proteger as organanizações e empresas. Os palestrantes abordaram temas como proteção contra ataques cibernéticos, a importância da educação em cibersegurança, inovações tecnológicas na área, e as práticas de segurança mais eficazes. À medida que os desafios de cibersegurança continuam evoluindo, eventos como o HackerSec Conference desempenham um papel crucial na promoção da conscientização e na capacitação de profissionais para enfrentar ameaças cibernéticas de forma eficaz.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Enfrenta Ataques DDoS que Impactam Azure, Outlook e OneDrive.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft atribuiu uma série de interrupções de serviço que afetaram Azure, Outlook e OneDrive no início deste mês a um agente de ameaças que a empresa monitora sob o nome Storm-1359. A empresa afirmou que os ataques provavelmente envolveram o acesso a vários servidores virtuais privados (VPS), infraestrutura de nuvem alugada, proxies abertos e ferramentas DDoS. Storm-1359 é uma designação temporária que a Microsoft usa para grupos desconhecidos, emergentes ou em desenvolvimento cuja identidade ou afiliação ainda não foi definitivamente estabelecida. Os ataques incluíam um alto volume de solicitações HTTP(S); bypass de cache, onde o atacante tentava contornar a camada de CDN e sobrecarregar os servidores de origem; e uma técnica conhecida como Slowloris, que força o servidor web a manter a conexão aberta e o recurso solicitado na memória. Os serviços do Microsoft 365, como Outlook, Teams, SharePoint Online e OneDrive for Business, ficaram indisponíveis no início do mês. A análise de tráfego mostrou um aumento anômalo nas solicitações HTTP feitas contra as origens do portal Azure, o que desencadeou a resposta de serviço indisponível.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Gangue de ransomware Clop começa a extorquir vítimas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A gangue de ransomware conhecida como Clop iniciou uma nova tática para aumentar a pressão sobre suas vítimas: ameaçar vazar seus dados roubados. O grupo, que é conhecido por criptografar os sistemas das vítimas e exigir resgate para desbloqueá-los, agora começou a extorquir aqueles que tiveram seus dados roubados através do software de transferência de arquivos MoveIt. O Clop adotou uma abordagem dupla para a extorsão, criptografando os arquivos das vítimas e, ao mesmo tempo, ameaçando vazá-los publicamente se não pagarem o resgate exigido. A gangue também criou um site na deep web para divulgar as informações confidenciais de suas vítimas. O MoveIt é um software de transferência de arquivos muito usado por empresas para compartilhar documentos sensíveis. O Clop conseguiu explorar uma vulnerabilidade no software para invadir os sistemas das vítimas e roubar seus dados. Além disso, eles também estão aproveitando a tática de dupla extorsão, na qual ameaçam divulgar publicamente os dados roubados se o resgate não for pago. Isso adiciona uma nova camada de pressão e risco para as vítimas, que agora precisam se preocupar não apenas com a recuperação de seus sistemas, mas também com o possível vazamento de informações sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>