<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* CISA adicionou três falhas ao catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A primeira falha refere-se a um caso de injeção de comando que afeta os roteadores TP-Link Archer AX-21 que podem ser explorados para obter a execução remota de código. De acordo com a Zero Day Initiative da Trend Micro, a falha foi usada por agentes de ameaças associados à botnet Mirai desde 11 de abril de 2023. A segunda falha a ser adicionada ao catálogo é o CVE-2021-45046, uma execução remota de código que afeta a biblioteca de log Apache Log4j2 que veio à tona em dezembro de 2021. Atualmente, não está claro como essa vulnerabilidade específica está sendo abusada, embora os dados coletados mostrem evidências de tentativas de exploração de até 74 endereços IP exclusivos nos últimos 30 dias. Para completar a lista, um bug de alta gravidade foi encontrado no Oracle WebLogic Server versões 12.2.1.3.0, 12.2.1.4.0 e 14.1.1.0.0 que pode permitir acesso não autorizado a dados confidenciais. Embora existam explorações de prova de conceito (PoC) para a falha, não parece haver nenhum relatório público de exploração maliciosa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spyware do governo iraniano é utilizado para espionar grupos minoritários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware, apelidado de BouldSpy, foi atribuído com confiança moderada ao Comando de Aplicação da Lei da República Islâmica do Irã (FARAJA). As vítimas visadas incluem curdos iranianos, balúchis, azeris e grupos cristãos armênios. O spyware também pode ter sido usado em esforços para combater e monitorar atividades de tráfico ilegal relacionadas a armas, drogas e álcool. BouldSpy, como outras famílias de malware Android, abusa de seu acesso aos serviços de acessibilidade do Android e outras permissões intrusivas para coletar dados confidenciais, como histórico do navegador Web, fotos, listas de contatos, registros de SMS, pressionamentos de tecla, capturas de tela, conteúdo da área de transferência, áudio do microfone e videochamada gravações. Uma vez instalado, o spyware buscará estabelecer uma conexão de rede com seu servidor C2 e extrair todos os dados em cache do dispositivo da vítima para o servidor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Apple lança correções de segurança para iPhones, iPads e Macs.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou na segunda-feira seu primeiro lote de patches de “segurança rápida” disponíveis ao público, com o objetivo de corrigir rapidamente as vulnerabilidades de segurança que estão sob exploração ativa ou representam riscos significativos para seus clientes. De acordo com um aviso, as chamadas atualizações de resposta rápida de segurança “oferecem importantes melhorias de segurança entre as atualizações de software”. As respostas rápidas de segurança foram introduzidas para permitir que os clientes da Apple atualizem seus dispositivos mais rapidamente do que uma atualização de software típica leva. A Apple diz que o recurso é ativado por padrão e alguns patches rápidos podem ser instalados sem reinicialização, embora nem sempre. Nas últimas semanas, os pesquisadores descobriram novas explorações desenvolvidas pelos fabricantes de spyware QuaDream e NSO Group destinadas a proprietários de iPhone em todo o mundo. Ambos os fabricantes de spyware exploraram vulnerabilidades anteriormente não divulgadas no software da Apple que permitiram que seus clientes do governo roubassem dados silenciosamente do dispositivo da vítima.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>