<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Pesquisadores Descobrem Vulnerabilidades Críticas em Sistemas de Energia Solar.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram vulnerabilidades significativas em plataformas de gestão de sistemas fotovoltaicos operadas pelas empresas chinesas Solarman e Deye. Essas falhas de segurança, caso exploradas, poderiam permitir que atacantes mal-intencionados causassem interrupções no fornecimento de energia e até mesmo provocassem apagões em determinadas regiões. A descoberta foi feita pela empresa de segurança Bitdefender, que divulgou uma análise detalhada das vulnerabilidades na última semana. As vulnerabilidades foram encontradas em plataformas de monitoramento e gestão de sistemas fotovoltaicos, as quais são amplamente utilizadas para gerenciar a geração de energia solar. De acordo com os pesquisadores, as falhas identificadas incluem a possibilidade de controle total sobre as configurações dos inversores, o que poderia levar à desestabilização da rede elétrica e à interrupção do fornecimento de energia. Isso ocorre porque as configurações dos inversores podem ser manipuladas para causar flutuações de tensão e outros problemas técnicos que afetam a estabilidade da rede. Entre as vulnerabilidades mais críticas está a possibilidade de tomada completa de contas através da manipulação de tokens de autorização. Usando o endpoint de API “/oauth2-s/oauth/token”, um invasor poderia obter controle total sobre uma conta Solarman, possibilitando o acesso irrestrito às funcionalidades da plataforma. Além disso, a reutilização de tokens JSON Web Tokens (JWTs) da Deye Cloud representa outra ameaça, permitindo que invasores acessem contas Solarman de maneira não autorizada.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* FreeBSD Lança Patch Urgente para Falha Crítica no OpenSSH.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os mantenedores do projeto FreeBSD lançaram atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade de alta severidade no OpenSSH que poderia ser explorada por atacantes para executar código arbitrário remotamente com privilégios elevados. A falha, identificada como CVE-2024-7589, possui uma pontuação CVSS de 7,4, indicando um risco significativo. De acordo com um comunicado divulgado na semana passada, “um manipulador de sinal no sshd(8) pode chamar uma função de registro que não é segura para uso assíncrono com sinais”. O manipulador de sinal é acionado quando um cliente não se autentica dentro do período definido por LoginGraceTime (por padrão, 120 segundos). Este manipulador de sinal é executado no contexto do código privilegiado do sshd(8), que não é isolado em sandbox e opera com privilégios de root. O OpenSSH é uma implementação do protocolo de shell seguro (SSH), fornecendo transporte criptografado e autenticado para diversos serviços, incluindo acesso remoto a shell. Os usuários do FreeBSD são fortemente aconselhados a atualizar para uma versão suportada e reiniciar o sshd para mitigar potenciais ameaças. Em situações onde o sshd(8) não possa ser atualizado, o problema da condição de corrida pode ser resolvido configurando LoginGraceTime para 0 no arquivo /etc/ssh/sshd_config e reiniciando o sshd(8). Embora essa alteração torne o daemon vulnerável a ataques de negação de serviço, ela o protege contra a execução remota de código.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft Descobre Bugs no OpenVPN que Permitem Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores da Microsoft descobriram quatro vulnerabilidades no OpenVPN, um software de código aberto amplamente utilizado para estabelecer conexões de Rede Privada Virtual (VPN). Essas falhas, que foram divulgadas durante a conferência Black Hat USA 2024, podem ser exploradas em conjunto para alcançar a execução remota de código (RCE) e a escalada de privilégios locais (LPE), representando uma ameaça significativa à segurança de sistemas que utilizam o OpenVPN. O OpenVPN oferece uma maneira segura e flexível de criar conexões VPN, mas as falhas descobertas permitem que atacantes obtenham controle total sobre endpoints alvo, o que pode resultar em violações de dados, comprometimento do sistema e acesso não autorizado a informações sensíveis. De acordo com a Microsoft, “essa cadeia de ataque poderia permitir que atacantes ganhassem controle total sobre os endpoints alvo, potencialmente resultando em violações de dados, comprometimento do sistema e acesso não autorizado a informações sensíveis”. No entanto, a exploração dessas vulnerabilidades não é trivial. Ela exige autenticação do usuário e um entendimento profundo do funcionamento interno do OpenVPN, além de conhecimento intermediário dos sistemas operacionais envolvidos. As vulnerabilidades afetam todas as versões do OpenVPN anteriores às versões 2.6.10 e 2.5.10. A Microsoft enfatizou que, com essas vulnerabilidades, um atacante poderia criar uma cadeia de exploração eficaz para alcançar RCE e LPE. “Como nossa pesquisa demonstrou, um atacante poderia aproveitar pelo menos três das quatro vulnerabilidades descobertas para criar exploits que alcancem RCE e LPE, que poderiam ser encadeados para formar uma cadeia de ataque poderosa”, afirmou a Microsoft em um comunicado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>