<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Apple lançou novo recurso para proteger o iPhone contra o Spyware Pegasus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores dizem ter encontrado evidências de que o recurso chamado Lockdown Mode, ajudou a bloquear um ataque de hackers usando o spyware do fornecedor NSO Group. Na última terça-feira, o grupo de pesquisa de cibersegurança do Citizen Lab divulgou um relatório analisando três novas vulnerabilidades zero-day no iOS 15 e iOS 16, o que significa que a Apple não estava ciente das vulnerabilidades no momento em que foram usadas para atingir pelo menos dois defensores mexicanos de direitos humanos. Os pesquisadores descobriram que um dos ataques foi bloqueado pelo Modo de Bloqueio. Essa funcionalidade foi especificamente projetada para reduzir a superfície de ataque do iPhone, um termo de cibersegurança que se refere às partes do código ou recursos de um sistema propensos a ataques. Este é o primeiro caso documentado em que o Modo de Bloqueio protegeu alguém de um ataque direcionado. Nos casos recentes, os iPhones dos alvos bloquearam as tentativas de invasão e mostraram uma notificação informando que o Modo de Bloqueio impediu alguém de acessar o aplicativo Home do telefone. No entanto, os pesquisadores observam que é possível que, em algum momento, os desenvolvedores de exploit da NSO tenham “encontrado uma maneira de corrigir o problema da notificação, como por meio da impressão digital do Modo de Bloqueio”. Como outros pesquisadores apontaram no passado, é fácil identificar os usuários com impressões digitais para determinar quem está com o Modo de bloqueio ativado , mas isso não quer dizer que suas proteções não sejam significativas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* LockBit Ransomware agora visa dispositivos macOS da Apple.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os agentes de ameaças por trás da operação de ransomware LockBit desenvolveram novos artefatos que podem criptografar arquivos em dispositivos que executam o sistema operacional macOS da Apple. Amostras adicionais identificadas pelo vx-underground mostram que a variante do macOS está disponível desde 11 de novembro de 2022 e conseguiu escapar da detecção dos mecanismos antimalware até agora. O LockBit é uma gangue de crimes cibernéticos que está ativa desde o final de 2019. De acordo com estatísticas divulgadas pela Malwarebytes na semana passada, o LockBit emergiu como o segundo ransomware mais usado em março de 2023, depois do Cl0p, respondendo por 93 ataques bem-sucedidos. A carga útil, de acordo com o pesquisador de segurança Patrick Wardle, inclui arquivos como autorun.inf e ntuser.dat.log, sugerindo que a amostra do ransomware foi originalmente projetada para atingir o Windows. As descobertas, apesar dos bugs gerais dos artefatos, são um sinal definitivo de que os agentes de ameaças estão cada vez mais voltados para os sistemas macOS. Recentemente, um representante da LockBit confirmou que o criptografador do macOS está “sendo desenvolvido ativamente”, indicando que o malware provavelmente representará uma séria ameaça à plataforma.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Trojan bancário Chameleon tem como alvo usuários Android.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um trojan bancário Android descoberto recentemente, conhecido como Chameleon, foi encontrado disfarçado como o popular aplicativo de criptomoeda CoinSpot. Notavelmente, o trojan se destaca devido aos comandos exclusivos usados pelo malware, que não parecem estar associados a nenhuma família de Trojan conhecida, sugerindo que pode ser uma nova cepa. Este software malicioso está operacional desde janeiro de 2023 e visa especificamente usuários na Polônia e na Austrália. Além do aplicativo CoinSpot, o Chameleon também finge ser outros aplicativos populares, incluindo uma agência governamental australiana e o polonês IKO Bank. Esses aplicativos maliciosos se espalham por meio de sites comprometidos, serviços de hospedagem Bitbucket e anexos do Discord. Além disso, os invasores usaram determinadas URLs para espalhar o malware. Sua principal tática para roubar as credenciais do usuário é por meio de técnicas de injeção e keylogging. Além disso, os pesquisadores acreditam que o trojan ainda está em seu estágio iniciail de desenvolvimento e vem com recursos limitados. Embora a variante atual não seja muito sofisticada, ela ainda abusa dos Serviços de Acessibilidade, que permitem que os invasores atualizem ainda mais o malware para causar mais danos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>