<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo recurso do Mozilla bloqueia complementos em sites para proteger os usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Mozilla anunciou que alguns complementos podem ser bloqueados em determinados sites como parte de um novo recurso chamado Domínios em quarentena. “Introduzimos um novo recurso de back-end para permitir que apenas algumas extensões monitoradas pela Mozilla sejam executadas em sites específicos por vários motivos, incluindo questões de segurança”, disse a empresa em suas notas de lançamento do Firefox 115.0 lançadas na semana passada. “Esse recurso nos permite evitar ataques de agentes mal-intencionados direcionados a domínios específicos quando temos motivos para acreditar que pode haver complementos maliciosos que ainda não descobrimos”, disse a Mozilla em um documento de suporte separado. A mudança também ocorre quando a Mozilla condenou uma proposta de bloqueio de sites baseada em navegador apresentada pela França que exigiria que os fornecedores de navegadores estabelecessem mecanismos para bloquear obrigatoriamente sites presentes em uma lista fornecida pelo governo para combater fraudes online.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo Trojan Bancário  ameaça empresas na América Latina.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Empresas que operam na região da América Latina se tornaram alvo de um novo trojan bancário baseado em Windows chamado TOITOIN desde maio de 2023. Este trojan sofisticado segue uma cadeia de infecção de várias etapas, utilizando módulos especialmente criados em cada estágio. Os módulos são personalizados para realizar atividades maliciosas, como injetar código malicioso em processos remotos, contornar o Controle de Conta de Usuário e evadir a detecção por Sandboxes através de técnicas inteligentes como reinicializações do sistema e verificações de processo. A sequência de ataque de seis etapas tem todas as características de um ataque bem elaborado, começando com um e-mail de phishing contendo um link incorporado que aponta para um arquivo ZIP hospedado em uma instância da Amazon EC2 para evadir detecções baseadas em domínio. O downloader também é responsável por gerar um script que reinicia o sistema após um tempo limite de 10 segundos. Isso é feito para “evadir a detecção do sandbox, uma vez que as ações maliciosas ocorrem apenas após a reinicialização”, disseram os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo ataque falsifica o sistema de autenticação do Microsoft 365.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um recente ataque de phishing que falsifica o sistema de autenticação do Microsoft 365 foi descoberto, colocando usuários e empresas em alerta. O ataque envolve um e-mail que contém um anexo HTML prejudicial com código JavaScript. Este código é projetado para coletar o endereço de e-mail do destinatário e modificar a página usando dados de uma variável de função de retorno de chamada. Segundo os pesquisadores, o ataque é sofisticado e utiliza uma série de técnicas para enganar os usuários e obter suas credenciais. O e-mail de ataque é projetado para parecer legítimo e pode enganar os usuários a abrir o anexo malicioso. Uma vez aberto, uma página de phishing se passando por Microsoft 365 é lançada no navegador da web do usuário. Nesta página enganosa, os usuários são solicitados a inserir suas credenciais, que os invasores prontamente coletam para fins maliciosos. Além disso, o estudo revelou que os invasores também estão usando uma versão falsificada da Adobe em seus ataques de phishing. Isso mostra a sofisticação dos invasores e a variedade de técnicas que estão usando para enganar os usuários e obter suas credenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>