<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cresce o número de dispositivos infectados com Malware Visando ChatGPT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Mais de 225.000 registros contendo credenciais comprometidas do OpenAI ChatGPT foram disponibilizados para venda em mercados clandestinos entre janeiro e outubro de 2023. Essas credenciais foram encontradas em registros de ladrões de informações associados aos malwares LummaC2, Raccoon e RedLine. A quantidade de dispositivos infectados diminuiu levemente no meio e final do verão, mas cresceu significativamente entre agosto e setembro”, disse os pesquisadores. Entre junho e outubro de 2023, mais de 130.000 hosts únicos com acesso ao OpenAI ChatGPT foram infiltrados, um aumento de 36% em relação ao que foi observado durante os primeiros cinco meses de 2023. No ano passado, cibercriminosos estavam principalmente interessados em computadores corporativos e em sistemas com acesso que permitia movimentação pela rede. Agora, eles também focam em dispositivos com acesso a sistemas públicos de IA. O abuso de credenciais de conta válidas por atores de ameaças emergiu como uma técnica de acesso principal, principalmente alimentada pela fácil disponibilidade de tais informações através de malware ladrão de informações. Dados de credenciais empresariais podem ser roubadas de dispositivos comprometidos através do reuso de credenciais, armazenamentos de credenciais do navegador ou acessando contas empresariais diretamente de dispositivos pessoais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram SMB em ataques sofisticados para acesso não autorizado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ator de ameaças conhecido como TA577 foi observado utilizando anexos de arquivos ZIP em e-mails de phishing com o objetivo de roubar hashes do NT LAN Manager (NTLM). A nova cadeia de ataque “pode ser usada para fins de coleta de informações sensíveis e para permitir atividades subsequentes. Pelo menos duas campanhas que aproveitam essa abordagem foram observadas em 26 e 27 de fevereiro de 2024, acrescentou a empresa. As ondas de phishing disseminaram milhares de mensagens e visaram centenas de organizações em todo o mundo. As próprias mensagens pareciam ser respostas a e-mails anteriores, uma técnica conhecida como sequestro de thread, numa tentativa de aumentar a probabilidade de sucesso dos ataques. A taxa com que o TA577 adota e distribui novas táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) sugere que o ator de ameaças provavelmente tem tempo, recursos e experiência para iterar e testar rapidamente novos métodos de entrega. O TA577, que se sobrepõe a um cluster de atividades rastreado como Water Curupira, é um dos grupos de cibercrime mais sofisticados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan bancário CHAVECLOAK mira em usuários brasileiros.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan bancário CHAVECLOAK está utilizando PDFs, downloads ZIP, sideloading de DLL e pop-ups enganosos para atacar usuários do setor bancário aqui no Brasil. O novo trojan, dissemina sua infecção através de phishing por SMS (SMishing), e-mails de phishing e sites comprometidos. O malware tem como alvo dispositivos Windows e acessa plataformas de banco online, roubando suas credenciais bancárias e informações financeiras. O método de infecção do CHAVECLOAK está sob investigação, mas os pesquisadores suspeitam que os canais de distribuição potenciais incluam e-mails de phishing, phishing por SMS e sites comprometidos. A campanha envolve e-mails maliciosos disfarçados de comunicações bancárias legítimas que podem enganar os usuários a baixar malware. Ele monitora ativamente as interações das vítimas com portais financeiros. O malware controla os dispositivos das vítimas e coleta informações financeiras sensíveis por meio de um arquivo PDF malicioso, alegando conter documentos de contrato com instruções em português. No entanto, ele possui um link de downloader malicioso, que é processado via Goo.su e redireciona para um arquivo ZIP, resultando no arquivo MSI “NotafiscalGFGJKHKHGUURTURTF345.msi”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>