<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* NIST destaca vulnerabilidades em sistemas de Inteligência Artificial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia dos EUA (NIST) emitiu um alerta sobre os desafios de segurança e privacidade associados ao aumento do uso de sistemas de inteligência artificial (IA) nos últimos anos. O NIST destacou preocupações específicas, incluindo a manipulação adversária de dados de treinamento, a exploração de vulnerabilidades do modelo para afetar negativamente o desempenho do sistema de IA e manipulações maliciosas para exfiltrar informações sensíveis. À medida que os sistemas de IA se integram rapidamente em serviços online, impulsionados em parte pela emergência de sistemas de IA gerativos como o OpenAI ChatGPT e o Google Bard, os modelos que alimentam essas tecnologias enfrentam várias ameaças. Estas incluem dados de treinamento corrompidos, falhas de segurança nos componentes de software, envenenamento de modelos de dados, fraquezas na cadeia de suprimentos e violações de privacidade resultantes de ataques de injeção de prompt. Apostol Vassilev, cientista da computação do NIST, expressou preocupação com a possibilidade de chatbots disseminarem informações incorretas ou tóxicas quando estimulados com linguagem cuidadosamente projetada. Os ataques, que podem ter impactos significativos na disponibilidade, integridade e privacidade, são classificados em evasão, envenenamento, privacidade e abuso. O alerta do NIST ocorre mais de um mês após o Reino Unido, os EUA e parceiros internacionais de 16 outros países divulgarem diretrizes para o desenvolvimento de sistemas de IA seguros. “Apesar do progresso significativo que a IA e o aprendizado de máquina fizeram, essas tecnologias são vulneráveis a ataques que podem causar falhas espetaculares com consequências graves”, disse Vassilev. “Existem problemas teóricos com a segurança de algoritmos de IA que simplesmente não foram resolvidos ainda. Se alguém disser o contrário, está vendendo ilusões.”</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques cibernéticos com Silver RAT aumentam preocupações de cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de hackers sírios, operando sob o nome Anonymous Arabic, lançou um trojan de acesso remoto (RAT) chamado Silver RAT, projetado para burlar softwares de segurança e lançar aplicativos de maneira oculta. Os desenvolvedores do Silver RAT têm uma presença ativa e sofisticada em vários fóruns de cibercriminosos e plataformas de mídia social. As detecções do Silver RAT v1.0 foram observadas pela primeira vez em novembro de 2023, embora os planos do ator de ameaças para lançar o trojan tenham sido oficializados um ano antes. O malware foi crackeado e vazado no Telegram por volta de outubro de 2023. O malware baseado em C# possui uma ampla gama de recursos para se conectar a um servidor de comando e controle (C2), registrar teclas digitadas, destruir pontos de restauração do sistema e até mesmo criptografar dados usando ransomware. Há também indicações de que uma versão para Android está em desenvolvimento. Um recurso de evasão interessante incorporado ao Silver RAT é sua capacidade de atrasar a execução do payload por um tempo específico, além de lançar aplicativos de maneira oculta e assumir o controle do host comprometido. Análises adicionais da presença online do autor do malware mostram que um dos membros do grupo provavelmente está na casa dos 20 anos e baseado em Damasco.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha de segurança crítica no Apache RocketMQ é explorada por cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança estão detectando centenas de endereços IP diariamente que escaneiam ou tentam explorar serviços Apache RocketMQ vulneráveis a uma falha de execução remota de comandos identificada como CVE-2023-33246 e CVE-2023-37582. Ambas as vulnerabilidades têm uma pontuação de gravidade crítica e se referem a um problema que permaneceu ativo após o patch inicial do fornecedor em maio de 2023. A Apache lançou uma correção que foi incompleta para o componente NameServer no RocketMQ e continuou afetando as versões 5.1 e anteriores da plataforma de mensagens e streaming distribuído. “O componente NameServer do RocketMQ ainda tem uma vulnerabilidade de execução remota de comandos, pois o problema CVE-2023-33246 não foi completamente corrigido na versão 5.1.1”, lê-se em um aviso de Rongtong Jin, membro do Comitê de Gerenciamento de Projetos do Apache RocketMQ. Em sistemas vulneráveis, os atacantes podem explorar a vulnerabilidade para executar comandos usando a função de atualização de configuração no NameServer quando seu endereço é exposto online sem verificações de permissão adequadas. A plataforma de rastreamento de ameaças The ShadowServer Foundation registrou centenas de hosts escaneando sistemas RocketMQ expostos online, alguns deles tentando explorar as duas vulnerabilidades. A ShadowServer afirma que a atividade que observa pode ser parte de tentativas de reconhecimento de potenciais atacantes, esforços de exploração ou mesmo pesquisadores escaneando por endpoints expostos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>