<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques cibernéticos visam infraestrutura de IA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando que atores de ameaças estão explorando ativamente uma vulnerabilidade “contestada” e não corrigida em uma plataforma de inteligência artificial (IA) de código aberto chamada Anyscale Ray para sequestrar poder de computação para mineração ilícita de criptomoedas. Essa vulnerabilidade permite que os atacantes assumam o poder de computação das empresas e vazem dados sensíveis. Essa falha está sendo explorada ativamente nos últimos sete meses, afetando setores como educação, criptomoeda, biofarmacêutica e mais. A campanha, em andamento desde setembro de 2023, foi batizada de ShadowRay pela empresa israelense de segurança de aplicativos. Esta também marca a primeira vez que cargas de trabalho de IA foram visadas na natureza através de deficiências subjacentes à infraestrutura de IA. Ray é uma estrutura de computação totalmente gerenciada e de código aberto que permite às organizações construir, treinar e escalar cargas de trabalho de IA e Python. Consiste em um tempo de execução distribuído central e um conjunto de bibliotecas de IA para simplificar a plataforma de ML. É utilizado por algumas das maiores empresas, incluindo OpenAI, Uber, Spotify, Netflix, LinkedIn, Niantic e Pinterest, entre outras. A vulnerabilidade de segurança em questão é a CVE-2023-48022 (pontuação CVSS: 9.8), um bug crítico de autenticação ausente que permite a executores remotos executar código arbitrário por meio da API de envio de trabalhos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque entrega Keylogger disfarçado de notificação bancária.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing foi observada utilizando um malware inovador para entregar um ladrão de informações e keylogger chamado Agent Tesla. A mensagem se disfarça como uma notificação de pagamento bancário, instigando o usuário a abrir um arquivo de arquivo anexado. A tática de embutir malware dentro de arquivos aparentemente benignos é uma tática que tem sido repetidamente empregada por atores de ameaças para enganar vítimas desavisadas a acionar a sequência de infecção. O carregador usado no ataque é escrito em .NET, com a Trustwave descobrindo duas variantes distintas que cada uma faz uso de uma rotina de descriptografia diferente para acessar sua configuração e, finalmente, recuperar a carga útil do Agent Tesla codificada por XOR de um servidor remoto. Em um esforço para evitar detecção, o carregador também é projetado para contornar a Interface de Verificação de Antimalware do Windows (AMSI), que oferece a capacidade de software de segurança para escanear arquivos, memória e outros dados para ameaças. A última fase envolve decodificar e executar o Agent Tesla na memória, permitindo que os atores de ameaças exfiltrem dados sensíveis via SMTP usando uma conta de e-mail comprometida associada a um fornecedor legítimo de sistema de segurança na Turquia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Microsoft Edge poderia permitir instalação secreta de extensões maliciosas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança agora corrigida no navegador web Microsoft Edge poderia ter sido abusada para instalar extensões arbitrárias nos sistemas dos usuários e realizar ações maliciosas. Essa falha poderia ter permitido a um atacante explorar uma API privada, inicialmente destinada a fins de marketing, para instalar secretamente extensões adicionais do navegador com amplas permissões sem o conhecimento do usuário. Rastreada como CVE-2024-21388, ela foi abordada pela Microsoft na versão estável do Edge 121.0.2277.83 lançada em 25 de janeiro de 2024, após uma divulgação responsável em novembro de 2023. “Um atacante que explorasse com sucesso essa vulnerabilidade poderia obter os privilégios necessários para instalar uma extensão”, disse a Microsoft em um aviso sobre a falha, acrescentando que “isso poderia levar a uma fuga do sandbox do navegador”. Descrevendo-a como uma falha de escalonamento de privilégios, a gigante da tecnologia também enfatizou que a exploração bem-sucedida do bug requer que um atacante “tome ações adicionais antes da exploração para preparar o ambiente alvo”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>