<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Agência de cibersegurança dos EUA adiciona novas vulnerabilidades em seu Catálogo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA adicionou esta semana três falhas de segurança ao seu catálogo de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas (KEV), com base em evidências de exploração ativa. As falhas afetam o Mitel MiVoice Connect que podem permitir que um invasor autenticado com acesso à rede interna execute código arbitrário. Os detalhes exatos sobre a natureza dos ataques não são claros, mas outra falha no MiVoice Connect foi explorada no ano passado para implantar ransomware. As vulnerabilidades foram corrigidas pela Mitel em outubro de 2022. A CISA, em um desenvolvimento relacionado, também lançou um comunicado de Sistemas de Controle Industrial (ICS) que aborda falhas críticas (CVE-2022-26377 e CVE-2022-31813) no MELSOFT iQ AppPortal da Mitsubishi Electric. “A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que um invasor mal-intencionado cause impactos não identificados, como desvio de autenticação, divulgação de informações, negação de serviço ou desvio de autenticação de endereço IP”, disse a agência.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* VMware corrige vulnerabilidade crítica de segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A VMware lançou na terça-feira patches para resolver uma vulnerabilidade crítica de segurança que afeta seu produto Carbon Black App Control. Rastreado como CVE-2023-20858, a falha carrega uma pontuação CVSS de 9,1 e afeta as versões 8.7.x, 8.8.xe 8.9.x do App Control. O provedor de serviços de virtualização descreve o problema como uma vulnerabilidade de injeção. O pesquisador de segurança Jari Jääskelä foi creditado por descobrir e relatar o bug. “Um ator mal-intencionado com acesso privilegiado ao console de administração do App Control pode usar uma entrada especialmente criada para permitir o acesso ao sistema operacional do servidor subjacente”, disse a empresa em um comunicado. A VMware disse que não há soluções alternativas que resolvam a falha, exigindo que os clientes atualizem para as versões 8.7.8, 8.8.6 e 8.9.4 para mitigar os riscos potenciais. Não é incomum que os agentes de ameaças tenham como alvo as vulnerabilidades dos produtos VMware em seus ataques, por isso é crucial que os usuários instalem os patches o mais rápido possível.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos invadiram a GoDaddy por três anos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O registrador de domínios da Internet GoDaddy anunciou recentemente que sofreu um ataque cibernético em sua infraestrutura, que se acredita ser parte de uma série maior de incidentes que datam de 2020. A empresa forneceu detalhes desses ataques em seu relatório anual, conhecido como Formulário 10-K, que é um requisito formal para entidades listadas nos EUA. Em dezembro de 2022, os especialistas detectaram que um terceiro não autorizado obteve acesso aos servidores de hospedagem cPanel da empresa e instalou malware. Isso resultou em sites de clientes aleatórios sendo redirecionados de forma intermitente para sites maliciosos. De acordo com o registro, houve um ataque em março de 2020 que resultou no comprometimento das credenciais de login de aproximadamente 28.000 clientes de hospedagem, juntamente com as credenciais de login de um pequeno número de funcionários. Além disso, houve uma violação do serviço WordPress hospedado pela empresa em novembro de 2021. O GoDaddy levou quase três meses para divulgar a violação e há poucas informações disponíveis. Se você visitou um site hospedado pelo GoDaddy desde dezembro de 2022, não há IOCs para procurar. Embora a empresa se refira à violação como recente, seu arquivamento 10-K sugere que ela poderia estar em andamento por mais tempo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>