<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google lança novas iniciativas de segurança cibernética para fortalecer o gerenciamento de vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google lançou um conjunto de iniciativas destinadas a melhorar o ecossistema de gerenciamento de vulnerabilidades e estabelecer medidas de maior transparência em relação à exploração. “Embora a notoriedade das vulnerabilidades de zero day normalmente cheguem às manchetes, os riscos permanecem mesmo depois das falhas serem conhecidas e corrigidas”, disse a empresa em um anúncio. “Esses riscos abrangem tudo, desde o tempo de atraso na adoção de OEM, pontos problemáticos de teste de patch, problemas de atualização do usuário final e muito mais.” As ameaças de segurança também decorrem de patches incompletos aplicados por fornecedores, com uma parte dos zero days explorados na natureza, transformando-se em variantes de vulnerabilidades corrigidas anteriormente. O Google enfatizou ainda que está se comprometendo a divulgar publicamente os incidentes quando encontrar evidências de exploração ativa de vulnerabilidades em seu portfólio de produtos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* WhatsApp apresenta novo recurso de verificação de dispositivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O popular aplicativo WhatsApp anunciou na quinta-feira (13), um novo recurso de verificação de conta que garante que um malware em execução no dispositivo móvel de um usuário não afete sua conta. “O malware de dispositivos móveis é uma das maiores ameaças à privacidade e segurança das pessoas hoje, porque pode tirar proveito de seu telefone sem sua permissão e usar seu WhatsApp para enviar mensagens indesejadas”, disse a empresa Meta em um anúncio. Chamada de verificação de dispositivo , a medida de segurança é projetada para ajudar a prevenir ataques de controle de conta (ATO), bloqueando a conexão do agente da ameaça e permitindo que os alvos da infecção por malware usem o aplicativo sem qualquer interrupção. Em outras palavras, o objetivo é impedir o uso de malware pelos invasores para roubar as chaves de autenticação do WhatsApp e sequestrar as contas das vítimas e, posteriormente, se passar por elas para distribuir spam e links de phishing para outros contatos. O cliente é obrigado a enviar o token de segurança sempre que se conectar ao servidor. O security-token, por sua vez, é atualizado toda vez que busca uma mensagem offline do servidor. Caso não haja resposta do cliente, o processo é repetido “mais algumas vezes”, após o que a conexão será bloqueada se o cliente ainda não responder.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hyundai sofreu uma violação de dados que afetou clientes na França e na Itália.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Hyundai divulgou uma violação de dados que afetou proprietários de carros italianos e franceses e clientes que reservaram um test drive. Os agentes de ameaças tiveram acesso aos endereços de e-mail, endereços físicos, números de telefone e números de chassis de veículos dos indivíduos afetados. A carta de violação de dados enviada aos indivíduos afetados informa que um terceiro não autorizado teve acesso ao banco de dados dos clientes. A Hyundai Itália notificou o órgão de vigilância da privacidade e contratou especialistas externos em segurança cibernética para determinar o escopo do incidente. De acordo com a carta, os dados financeiros não foram expostos. O número de indivíduos afetados ainda não está claro. A empresa também adverte os indivíduos afetados a serem cautelosos com tentativas de contato não solicitadas por e-mail, correio e/ou mensagem de texto. O incidente é o último problema sofrido pela montadora sul-coreana, em fevereiro as montadoras Hyundai e Kia lançaram uma atualização de software de emergência para corrigir uma falha que pode permitir o roubo de um carro com um cabo USB.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>