<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* MCTI anuncia programa “Hackers do Bem” para fortalecer a cibersegurança no Brasil.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI) lançou o “Hackers do Bem”, um programa inovador destinado a treinar e capacitar profissionais de tecnologia. O anúncio foi feito na última semana, e já ganhou elogios e apoio de várias organizações de tecnologia no país. O governo se comprometeu a investir R$ 32,6 milhões no programa, com o objetivo de formar mais de 30 mil pessoas até 2025. O programa proporcionará oportunidades de aprendizado em diferentes níveis. Além disso, os participantes terão a oportunidade de realizar residências tecnológicas em laboratórios de cibersegurança em todo o país, permitindo-lhes adquirir experiência prática valiosa. A iniciativa do governo busca atrair estudantes do ensino técnico, médio e superior, além de profissionais de tecnologia que buscam especialização ou que estão explorando uma nova área de atuação. A criação de um hub nacional de cibersegurança promoverá a colaboração entre o governo, empresas e reguladores, contribuindo para o desenvolvimento sustentável e a inovação no campo da cibersegurança no Brasil.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spyware Pegasus foi implantado na Armênia em meio à guerra de Nagorno-Karabakh.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>De acordo com pesquisadores de várias organizações de direitos digitais, esta é a primeira instância conhecida de Pegasus sendo usado em meio a uma guerra. O software de espionagem, desenvolvido pelo NSO Group de Israel, visou jornalistas, ativistas, funcionários do governo e civis armênios durante a guerra entre Armênia e Azerbaijão na região disputada de Nagorno-Karabakh no outono de 2020. A investigação sobre o uso do spyware começou em 2021, quando a Apple enviou notificações para os usuários alertando-os sobre possíveis alvos de spyware patrocinado pelo estado. Diversas pessoas da Armênia contataram as organizações de direitos digitais CyberHUB-AM e Access Now para verificar seus dispositivos em busca de evidências de tal spyware. A investigação identificou 12 indivíduos cujos dispositivos Apple foram alvo do spyware em vários momentos entre outubro de 2020 e dezembro de 2022. Entre eles, estavam um defensor dos direitos humanos armênio, dois jornalistas da Radio Free Europe’s Armenian Service, um funcionário das Nações Unidas, um ex-porta-voz do Ministério das Relações Exteriores da Armênia e sete representantes da sociedade civil armênia. O Pegasus é capaz de acessar chamadas, mensagens e fotos no telefone de uma vítima, ativar a câmera e o microfone do dispositivo e rastrear sua localização. A utilização do Pegasus em meio à guerra é especialmente alarmante, pois contribui para e facilita graves violações dos direitos humanos e até mesmo crimes de guerra, segundo os pesquisadores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Venda de “Contas-Piratas” da Netflix Aumenta após Fim do Compartilhamento.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>esde o recente anúncio de que o serviço de streaming iria limitar o compartilhamento de contas entre usuários de diferentes residências, houve um aumento nas vendas de perfis fraudados ou “contas-pirata”. Essas contas estão sendo comercializadas em fóruns dedicados ao cibercrime e grupos no Telegram, com preços a partir de R$ 10. Os principais alvos são os mercados mais significativos da Netflix, como os Estados Unidos e a Índia, onde o fim do compartilhamento de contas terá maior impacto. As chamadas “contas-pirata” são essencialmente contas de clientes pagantes que tiveram seus dados roubados. A explicação para os preços tão baixos é a utilização dessas contas furtadas, obtidas por meio de senhas vazadas ou ataques que envolvem malwares capazes de roubar credenciais dos dispositivos dos usuários. Com a nova política da Netflix de restringir perfis compartilhados, espera-se um aumento na procura por esse tipo de acesso ilegal.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>