<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha grave no serviço Cloud SQL do Google Cloud expôs dados confidenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova falha de segurança foi divulgada no serviço Cloud SQL da Google Cloud Platform (GCP) que pode ser potencialmente explorada para obter acesso a dados confidenciais. A vulnerabilidade pode ter permitido que um agente mal-intencionado passasse de um usuário básico do Cloud SQL para um administrador de sistema completo em um contêiner, obtendo acesso a dados internos do GCP, como arquivos confidenciais, senhas, além de dados do cliente. O Cloud SQL é uma solução totalmente gerenciada para criar bancos de dados MySQL, PostgreSQL e SQL Server para aplicativos baseados em nuvem. As permissões elevadas subsequentemente tornaram possível abusar de outra configuração incorreta crítica para obter direitos de administrador do sistema e assumir o controle total do servidor de banco de dados. A partir daí, um agente de ameaça pode acessar todos os arquivos hospedados no sistema operacional subjacente, enumerar arquivos e extrair senhas, que podem atuar como uma plataforma de lançamento para novos ataques. A divulgação ocorre quando o Google anunciou a disponibilidade de sua API ACME (Automatic Certificate Management Environment ) para todos os usuários do Google Cloud adquirirem e renovarem automaticamente certificados TLS gratuitamente.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware QBot abusa de uma falha de DLL no Windows para infectar dispositivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A operação de malware QBot começou a abusar de uma falha de sequestro de DLL no programa WordPad do Windows 10 para infectar computadores, usando o programa legítimo para evitar a detecção por software de segurança. Uma DLL é um arquivo de biblioteca contendo funções que podem ser usadas por mais de um programa ao mesmo tempo. O sequestro de DLL ocorre quando um agente de ameaça cria uma DLL maliciosa com o mesmo nome de uma legítima e a coloca no caminho de pesquisa inicial do Windows, geralmente na mesma pasta do executável. Quando esse executável for iniciado, ele carregará a DLL do malware em vez da legítima e executará qualquer comando malicioso dentro dela. Gangues de ransomware, incluindo Black Basta, Egregor e Prolock, fizeram parceria com a operação para obter acesso inicial a redes corporativas para realizar ataques de extorsão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA adverte agências governamentais falha de Zero Day recentemente corrigida.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A CISA alertou sobre uma vulnerabilidade de Zero Day recentemente corrigida, explorada na semana passada para invadir dispositivos Barracuda Email Security Gateway (ESG). A Barracuda diz que suas soluções de segurança são usadas por mais de 200.000 organizações em todo o mundo, incluindo empresas de alto nível como Samsung, Mitsubishi, Kraft Heinz e Delta Airlines. A empresa disse que a investigação sobre os dispositivos comprometidos foi limitada ao seu produto ESG e aconselhou os clientes afetados a revisar seus ambientes para garantir que os invasores não obtivessem acesso a outros dispositivos em sua rede. Portanto, os órgãos federais também terão que considerar o alerta da CISA como um alerta para verificar suas redes em busca de sinais de invasões. Embora apenas as agências federais dos EUA sejam obrigadas a corrigir os bugs adicionados à lista de Vulnerabilidades Exploradas Conhecidas, as empresas privadas também são fortemente recomendadas a priorizar a correção delas. Esses tipos de vulnerabilidades são vetores de ataque frequentes para cibercriminosos e representam riscos significativos para as empresas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>