<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware NodeStealer sequestra contas do Facebook para executar anúncios falsos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo relatório da Bitdefender, revelou uma campanha maliciosa que utiliza contas de negócios do Facebook comprometidas para executar anúncios enganosos. Esses anúncios utilizam fotos provocantes de jovens mulheres como isca para induzir as vítimas a baixarem uma versão atualizada de um malware conhecido como NodeStealer. Ao clicar nos anúncios, um arquivo malicioso disfarçado de “Álbum de Fotos” é baixado imediatamente, o qual, por sua vez, instala um segundo executável responsável por roubar cookies e senhas dos navegadores. O NodeStealer foi inicialmente divulgado pela Meta em maio de 2023 como um malware em JavaScript projetado para facilitar a tomada de contas do Facebook. Desde então, os atores de ameaças por trás da operação têm utilizado uma variante baseada em Python em seus ataques. Além de distribuir o malware por meio de arquivos executáveis do Windows disfarçados de álbuns de fotos, os ataques ampliaram seu alvo para incluir usuários regulares do Facebook. O objetivo final dos ataques é usar os cookies roubados para contornar mecanismos de segurança como a autenticação de dois fatores e alterar as senhas, efetivamente bloqueando as vítimas de suas próprias contas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google introduz selo de revisão de segurança independente para Apps.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google está implementando um novo selo de “Revisão de Segurança Independente” na seção de Segurança de Dados da Google Play Store para aplicativos Android que passaram por uma auditoria de avaliação de segurança. “Lançamos este selo começando com aplicativos de VPN devido à quantidade sensível e significativa de dados do usuário que esses aplicativos manipulam”, disse Nataliya Stanetsky da Equipe de Segurança e Privacidade do Android. Esses esforços fazem parte da iniciativa mais ampla do Google de tornar a seção de Segurança de Dados um local centralizado que apresenta uma visão unificada da segurança do aplicativo, oferecendo detalhes sobre o tipo de dados que estão sendo coletados, para qual propósito e se estão sendo compartilhados com terceiros. Desenvolvedores de aplicativos de terceiros interessados em participar podem entrar em contato diretamente com um dos seis laboratórios parceiros autorizados, que testarão a versão pública do aplicativo disponível na Play Store e sinalizarão possíveis problemas de segurança para correção. Segundo o Google, uma vez que o aplicativo atenda a todos os requisitos, o laboratório envia um Relatório de Validação diretamente para o Google como confirmação, e os desenvolvedores serão elegíveis para declarar o selo de segurança em seu formulário de segurança de dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spyware CanesSpy é encontrado em versões modificadas do WhatsApp.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram várias versões modificadas do WhatsApp para Android que estão equipadas com um módulo de spyware chamado CanesSpy. Essas versões alteradas do aplicativo de mensagens instantâneas foram propagadas através de sites duvidosos que anunciam tal software modificado, bem como canais do Telegram sendo que um deles possui dois milhões de usuários. “Dentro do manifesto do cliente trojanizado, foram encontrados componentes suspeitos (um serviço e um receptor de transmissão) que não estão presentes no cliente original do WhatsApp”, disse Dmitry Kalinin, pesquisador de segurança da Kaspersky. Especificamente, as novas adições são projetadas para ativar o módulo de spyware quando o telefone é ligado ou começa a carregar. Em seguida, o spyware estabelece contato com um servidor de comando e controle (C2), seguido pelo envio de informações sobre o dispositivo comprometido, como o IMEI, número de telefone, código do país móvel e código de rede móvel. O CanesSpy também transmite detalhes sobre os contatos e contas da vítima a cada cinco minutos, além de aguardar instruções adicionais do servidor C2 a cada minuto, uma configuração que pode ser reconfigurada. O WhatsApp, por sua vez, trata versões não oficiais e de terceiros como falsas, alertando que “não podemos validar suas práticas de segurança” e que usá-las pode representar o risco de conter malware que poderia violar a privacidade e a segurança dos clientes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>