<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* FBI alerta para riscos de ataques do ransomware RansomHub.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Desde que surgiu em fevereiro de 2024, o ransomware RansomHub já atingiu mais de 200 vítimas em vários setores críticos de infraestrutura nos Estados Unidos. Essa nova operação de ransomware como serviço (RaaS) tem se destacado por extorquir suas vítimas em troca de não vazar arquivos roubados. Caso as negociações fracassem, os documentos são vendidos ao maior lance. Diferente de outros grupos, o RansomHub foca mais na extorsão baseada em roubo de dados do que na criptografia dos arquivos das vítimas, embora também tenham sido identificados como potenciais compradores do código-fonte do ransomware Knight. Desde o início do ano, o RansomHub assumiu a responsabilidade por ataques a várias organizações nos EUA, incluindo a cooperativa de crédito Patelco, a rede de farmácias Rite Aid, a casa de leilões Christie’s, a provedora de telecomunicações Frontier Communications e a gigante de serviços de petróleo Halliburton. Em um dos casos mais graves, a Frontier Communications teve que alertar mais de 750 mil clientes sobre a exposição de suas informações pessoais. Em um comunicado conjunto, o FBI, e a CISA, confirmaram que os atores por trás do RansomHub usam táticas de dupla extorsão. Eles alertam que o grupo, anteriormente conhecido como Cyclops e Knight, tem se estabelecido como um modelo de serviço eficiente e bem-sucedido, atraindo afiliados de outros variantes proeminentes, como LockBit e ALPHV. Desde fevereiro de 2024, o RansomHub já criptografou e exfiltrou dados de pelo menos 210 vítimas em setores de infraestrutura crítica como abastecimento de água, tecnologia da informação, serviços governamentais, saúde, serviços de emergência, alimentos e agricultura, serviços financeiros, instalações comerciais, manufatura crítica, transporte e comunicações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers norte-coreanos exploram falha no Chrome para disseminar rootkit.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers norte-coreanos têm explorado uma vulnerabilidade recentemente corrigida no Google Chrome e em outros navegadores baseados no Chromium, utilizando-a como um zero day para disseminar o rootkit FudModule. Esse incidente destaca o esforço contínuo desses adversários estatais, que têm incorporado uma série de exploits zero day do Windows em seus arsenais nos últimos meses. A atividade foi detectada pela Microsoft em 19 de agosto de 2024 e atribuída a um grupo de ameaças rastreado como Citrine Sleet. Este grupo é considerado um subcluster do Lazarus Group, um dos mais ativos e perigosos grupos de hackers ligados ao regime norte-coreano. A utilização do malware AppleJeus, anteriormente também associada ao subgrupo BlueNoroff do Lazarus, indica um compartilhamento de infraestrutura e ferramentas entre esses agentes de ameaça. O grupo Citrine Sleet, segundo a equipe de inteligência da Microsoft, opera a partir da Coreia do Norte e foca principalmente em instituições financeiras, com ênfase em organizações e indivíduos ligados à gestão de criptomoedas, com o objetivo de obter ganhos financeiros. As cadeias de ataque geralmente começam com a criação de sites falsos que se passam por plataformas legítimas de negociação de criptomoedas, enganando os usuários para que instalem carteiras de criptomoedas ou aplicativos de negociação adulterados, facilitando assim o roubo de ativos digitais. No caso observado, o exploit zero day envolvia a exploração da CVE-2024-7971, uma vulnerabilidade de confusão de tipo de alta gravidade no motor V8 JavaScript e WebAssembly, permitindo que os atacantes executassem código remotamente no processo sandbox do Chromium.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware sofisticado se passa por VPN da Palo Alto em campanha maliciosa.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança divulgaram uma nova campanha que está potencialmente direcionada a usuários no Oriente Médio, utilizando um malware que se disfarça como a ferramenta de rede virtual privada (VPN) GlobalProtect, da Palo Alto Networks. Essa campanha representa uma ameaça significativa para as organizações visadas, dado que o malware é capaz de executar comandos remotos em PowerShell, baixar e exfiltrar arquivos, criptografar comunicações e contornar soluções de sandbox. O pesquisador da Trend Micro, Mohamed Fahmy, explicou em um relatório técnico que o malware observado é sofisticado e opera em duas etapas, estabelecendo conexões com uma infraestrutura de comando e controle (C2) que se passa por um portal VPN corporativo. Essa estratégia permite que os invasores operem livremente sem disparar alertas, aumentando a complexidade de detecção. O vetor de intrusão inicial para a campanha ainda é desconhecido, mas há suspeitas de que envolva técnicas de phishing, onde os usuários são induzidos a acreditar que estão instalando o legítimo agente GlobalProtect. Até o momento, a atividade não foi atribuída a um ator ou grupo de ameaças específico. O ponto de partida da infecção é um arquivo binário denominado setup.exe, que implanta o principal componente de backdoor chamado GlobalProtect.exe. Após a instalação, esse componente inicia um processo de beaconing que alerta os operadores sobre o progresso da infecção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>