<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Grupo de Ransomware vaza dados sensíveis de Hospital no Texas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Cogdell Memorial Hospital, localizado no Texas, recentemente enfrentou um sério incidente de segurança cibernética. No início de novembro, o hospital anunciou que estava lidando com um incidente que afetava sua rede de computadores, impedindo o acesso a alguns sistemas e limitando severamente a operabilidade do seu sistema telefônico. Como medida de precaução, a instituição desativou a conectividade de rede, mas continuou a fornecer a maioria dos serviços rotineiros. O grupo de extorsão Lorenz assumiu a responsabilidade pela violação de segurança e adicionou o hospital ao seu site de vazamento na rede Tor. O grupo afirma ter roubado mais de 400GB de dados, incluindo arquivos internos, imagens médicas de pacientes e comunicações por e-mail de funcionários. O grupo Lorenz ransomware tem estado ativo desde abril de 2021 e atingiu várias organizações em todo o mundo, exigindo centenas de milhares de dólares em resgate às vítimas. Como outros grupos de ransomware, os operadores do Lorenz também implementam um modelo de extorsão dupla, roubando dados antes de criptografá-los e ameaçando as vítimas caso o resgate não seja pago. As demandas de resgate têm sido bastante altas, variando entre $500.000 e $700.000. As organizações de saúde dos EUA continuam sendo um alvo privilegiado dos grupos de ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft alerta sobre novas táticas de malware do Grupo Lazarus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft emitiu um alerta sobre um subgrupo do notório Grupo Lazarus, conhecido por estabelecer infraestruturas que imitam portais de avaliação de habilidades. Este método faz parte de suas estratégias de engenharia social. O grupo, identificado como “Sapphire Sleet” pela Microsoft, é conhecido por suas táticas persistentes e evolutivas. Sapphire Sleet, também referido como APT38, é notório por realizar roubos de criptomoedas através de engenharia social. A equipe de Inteligência de Ameaças da Microsoft observou que o Sapphire Sleet geralmente localiza seus alvos em plataformas como o LinkedIn, utilizando iscas relacionadas a avaliações de habilidades. Posteriormente, o grupo move as comunicações bem-sucedidas para outras plataformas, aprofundando o engajamento com os alvos. Em campanhas anteriores, o grupo enviava anexos maliciosos diretamente aos alvos ou utilizava links para páginas hospedadas em sites legítimos, como o GitHub. Essas táticas permitiam a distribuição de malware de maneira eficaz. No entanto, a detecção e remoção rápidas dessas cargas maliciosas pelos sites legítimos levaram o Sapphire Sleet a criar sua própria rede de sites para a distribuição de malware. Essa mudança de estratégia indica uma adaptação às medidas de segurança implementadas por plataformas online. Os sites criados pelo grupo são hospedados em vários domínios e subdomínios maliciosos. Eles são projetados para atrair recrutadores, incentivando-os a se registrar para obter acesso. A proteção desses sites por senha é uma tática para dificultar a análise e detecção de atividades maliciosas. A Microsoft, ao divulgar essas informações, busca aumentar a conscientização sobre essas táticas e reforçar a importância de práticas de segurança robustas, tanto para indivíduos quanto para organizações. A detecção precoce e a resposta a essas ameaças são cruciais para mitigar os riscos associados a esses tipos de ataques cibernéticos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Spammers utilizam Google Forms para enganar usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Spammers estão abusando dos formulários e questionários do Google Forms para realizar golpes, segundo alertas de pesquisadores. Essa tendência em ascensão envolve mensagens de spam e golpes relacionados a criptomoedas, que utilizam o recurso “Release scores” dos questionários do Google Forms para entregar e-mails. Os spammers criam questionários no Google Forms e usam o e-mail de qualquer vítima para completar o formulário. Após a submissão, eles podem visualizar as respostas e ativar o recurso “Release scores” no Google Forms, permitindo-lhes enviar mensagens de e-mail personalizadas, usando o endereço “From:” da conta do Google, o que potencialmente aumenta a chance de entrega na caixa de entrada da vítima, já que os e-mails vêm dos servidores do Google. Em uma campanha específica, o e-mail parecia ter o cabeçalho “Score released: Balance 1.3320 BTC”. Ao clicar no botão “Ver”, os usuários eram redirecionados para a resposta falsa do formulário do Google, onde eram solicitados a confirmar seu endereço de e-mail. Em seguida, eram direcionados para um link externo que os incentivava a tomar medidas para ativar suas contas, que supostamente continham Bitcoins no valor de mais de $46.000. Para tornar o golpe mais convincente, as vítimas eram auxiliadas por uma sessão de chat ao vivo para preencher seus nomes e endereços de e-mail. Na etapa final, as vítimas eram instruídas a pagar uma taxa de câmbio de ‘0,25%’ ou $64, escaneando um código QR para reivindicar o valor. Este golpe recente ocorre poucos dias após o Google ter alertado sobre atores de ameaças explorando seu serviço de Calendário para hospedar infraestrutura C2. A exploração estava sendo realizada por meio de uma ferramenta chamada Google Calendar RAT, publicada pela primeira vez no GitHub em junho. Esta ferramenta permitia aos atacantes explorar as descrições de eventos no Google Calendar para criar um canal oculto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>