<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha Grave no Apache HugeGraph Permite Execução Remota de Código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Atores maliciosos estão explorando ativamente uma falha de segurança crítica recentemente divulgada que afeta o Apache HugeGraph-Server e pode levar a ataques de execução remota de código. Identificada como CVE-2024-27348, a vulnerabilidade impacta todas as versões do software anteriores à 1.3.0. Ela foi descrita como uma falha de execução remota de comando na API da linguagem de travessia de grafos Gremlin. “A Fundação Apache recomenda que os usuários atualizem para a versão 1.3.0 com Java11 e habilitem o sistema de autenticação, que corrige o problema,” observou a Apache em seu comunicado. Especificações técnicas adicionais sobre a falha foram divulgadas no início de junho, afirmando que ela permite que um atacante bypass as restrições de sandbox e execute código, dando a ele controle completo sobre um servidor vulnerável. Vulnerabilidades descobertas em projetos Apache têm sido vetores de ataque lucrativos para atores maliciosos motivados por estados-nação e ganhos financeiros nos últimos anos, com falhas no Log4j, ActiveMQ e RocketMQ sendo fortemente exploradas para infiltrar ambientes-alvo.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* APT17 Ataca Empresas Italianas com Malware 9002 RAT.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de ameaças cibernéticas ligado à China, conhecido como APT17, tem sido observado atacando empresas e entidades governamentais italianas usando uma variante de um malware conhecido como 9002 RAT. Os dois ataques direcionados ocorreram em 24 de junho e 2 de julho de 2024, conforme análise publicada na semana passada. “A primeira campanha, em 24 de junho de 2024, utilizou um documento do Office, enquanto a segunda campanha continha um link,” observou os pesquisadores. “Ambas as campanhas convidavam a vítima a instalar um pacote do Skype for Business a partir de um link de um domínio similar ao do governo italiano para transmitir uma variante do 9002 RAT.” O APT17 foi documentado pela primeira vez pela Mandiant, de propriedade do Google, em 2013, como parte de operações de ciberespionagem chamadas DeputyDog e Ephemeral Hydra, que exploravam falhas zero-day no Internet Explorer da Microsoft para invadir alvos de interesse. O 9002 RAT, também conhecido como Hydraq e McRAT, ganhou notoriedade como a arma cibernética escolhida na Operação Aurora, que mirou no Google e outras grandes empresas em 2009. Foi subsequentemente usado em outra campanha de 2013, chamada Sunshop, na qual os atacantes injetaram redirecionamentos maliciosos em vários sites. As cadeias de ataque mais recentes envolvem o uso de iscas de spear-phishing para enganar os destinatários a clicarem em um link que os instiga a baixar um instalador MSI para o Skype for Business (“SkypeMeeting.msi”). O 9002 RAT, um trojan modular, possui recursos para monitorar tráfego de rede, capturar capturas de tela, enumerar arquivos, gerenciar processos e executar comandos adicionais recebidos de um servidor remoto para facilitar a descoberta de rede, entre outros.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos Atualizam Malware BeaverTail.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma variante atualizada de um malware stealer conhecido, que atacantes afiliados à República Popular Democrática da Coreia têm utilizado em campanhas anteriores de espionagem cibernética direcionadas a candidatos a emprego. O artefato em questão é uma imagem de disco (DMG) do macOS chamada “MiroTalk.dmg”, que imita o serviço legítimo de videochamada de mesmo nome, mas, na realidade, serve como um meio para entregar uma versão nativa do BeaverTail, conforme relatado pelo pesquisador de segurança Patrick Wardle. BeaverTail refere-se a um malware stealer em JavaScript que foi documentado pela primeira vez pela Palo Alto Networks Unit 42 em novembro de 2023, como parte de uma campanha chamada Contagious Interview, que visa infectar desenvolvedores de software com malware através de um suposto processo de entrevista de emprego. Além de roubar informações sensíveis de navegadores web e carteiras de criptomoedas, o malware é capaz de entregar payloads adicionais como o InvisibleFerret, um backdoor em Python responsável por baixar o AnyDesk para acesso remoto persistente. O BeaverTail tem sido distribuído através de pacotes npm falsos hospedados no GitHub e no registro de pacotes npm, e as descobertas mais recentes marcam uma mudança no vetor de distribuição. Uma análise do arquivo DMG não assinado revela que ele facilita o roubo de dados de navegadores como Google Chrome, Brave e Opera, carteiras de criptomoedas e o iCloud Keychain. Além disso, ele é projetado para baixar e executar scripts adicionais em Python de um servidor remoto (ou seja, InvisibleFerret). Esses pacotes, uma vez instalados, baixariam um arquivo remoto, descriptografariam-no, executariam uma função exportada dele e depois cobririam meticulosamente seus rastros deletando e renomeando arquivos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>