<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Botnet explora Zero Days em roteadores e gravadores de vídeo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha ativa de malware está explorando duas vulnerabilidades zero day com funcionalidade de execução remota de código (RCE) para incorporar roteadores e gravadores de vídeo em rede (NVRs) em uma botnet baseada em Mirai, visando ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Segundo a Akamai, em um aviso publicado esta semana, o payload visa roteadores e dispositivos NVR com credenciais administrativas padrão, instalando variantes do Mirai quando bem-sucedido. Os detalhes das falhas estão sendo mantidos em segredo para permitir que os dois fornecedores afetados publiquem correções e evitem que outros atores de ameaças as explorem. Espera-se que as correções para uma das vulnerabilidades sejam lançadas no próximo mês. Os ataques foram inicialmente descobertos pela Akamai contra seus honeypots no final de outubro de 2023. A Akamai também identificou amostras adicionais de malware que parecem estar ligadas à variante hailBot do Mirai, que surgiu em setembro de 2023, segundo uma análise recente da NSFOCUS. Uma das capacidades notáveis do malware envolve a recuperação de metadados da AWS para movimento lateral subsequente, bem como a busca por possíveis conexões com bancos de dados Redis para obter acesso não autorizado a dados de aplicativos sensíveis. Outra tática comum adotada por atacantes é o uso de domínios comprometidos, mas legítimos, para fins de C2 e distribuição de malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Norte-Coreanos distribuem aplicativo trojanizado.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de ameaças patrocinado pelo estado norte-coreano, conhecido como Lazarus group, está distribuindo uma versão trojanizada de um aplicativo legítimo da desenvolvedora de software multimídia taiwanesa CyberLink. O objetivo é atingir clientes através de um ataque à cadeia de suprimentos. A equipe da Microsoft Threat Intelligence analisou o caso e descobriu que o arquivo malicioso é um instalador legítimo da CyberLink, modificado para incluir código malicioso que baixa, descriptografa e carrega um payload de segunda fase. O arquivo envenenado está hospedado na infraestrutura de atualização da própria CyberLink e inclui verificações para limitar a janela de tempo de execução e evitar a detecção por produtos de segurança. A campanha afetou mais de 100 dispositivos em países como Japão, Taiwan, Canadá e EUA. Atividades suspeitas associadas ao instalador modificado da CyberLink foram observadas desde 20 de outubro de 2023. As ligações com a Coreia do Norte vêm do fato de que o payload de segunda fase estabelece conexões com servidores de comando e controle (C2) previamente comprometidos pelo grupo de ameaças. O Lazarus Group, está ativo desde pelo menos 2013 e é conhecido por atacar governos, defesa, telecomunicações e instituições financeiras em todo o mundo. Interessantemente, a Microsoft não detectou atividades manuais nos ambientes alvo após a distribuição do instalador comprometido, codinome LambLoad. O downloader e loader armado inspeciona o sistema alvo para a presença de softwares de segurança da CrowdStrike, FireEye e Tanium.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque de ransomware paralisa justiça do Kansas e rouba dados sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os Tribunais do Kansas confirmaram que os cibercriminosos roubaram arquivos sensíveis contendo informações confidenciais de seus sistemas, em um incidente de cibersegurança ocorrido no mês passado. Em meados de outubro de 2023, a autoridade dos tribunais do Kansas divulgou um “incidente de segurança” que afetou a disponibilidade de vários sistemas, incluindo o sistema de eFiling usado por advogados para submissão de documentos, sistemas de pagamento eletrônico e os sistemas de gestão de casos usados pelos tribunais distritais e de apelação. Mais de um mês após o incidente, o status do sistema permanece inalterado, com vários serviços ainda offline, incluindo o Kansas Courts eFiling, o Portal de Ordem de Proteção do Kansas, o Acesso Público do Tribunal Distrital do Kansas, o Sistema de Consulta de Casos de Apelação, o Gerenciamento de Casos do Kansas eCourt, o Registro de Advogados do Kansas, o aplicativo de licença de casamento online do Kansas e o Central Payment Center. Uma atualização postada na sala de imprensa do Poder Judiciário do Kansas chamou a atenção para o aspecto mais grave do ciberataque, confirmando uma violação de dados. “Embora o impacto em nossos sistemas de informação seja temporário, os criminosos cibernéticos também roubaram dados e ameaçaram postá-los em um site da deep web se suas demandas não fossem atendidas”, diz o comunicado. A autoridade do Kansas estima que precisará de várias semanas até que todos os sistemas voltem ao status normal. Promete notificar os indivíduos impactados assim que a revisão dos dados roubados for concluída.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>