<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google concorda em excluir bilhões de registros de navegação após acordo judicial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google concordou em excluir bilhões de registros de dados que refletem as atividades de navegação dos usuários para resolver uma ação coletiva que alegava que a gigante da busca rastreava os usuários sem seu conhecimento ou consentimento no navegador Chrome. A ação, iniciada em 2020, acusava a empresa de enganar os usuários ao rastrear sua atividade de navegação na internet, mesmo quando eles acreditavam estar protegidos ao usar o modo “incógnito” ou “privado” em navegadores como o Chrome. Em dezembro de 2023, foi revelado que a empresa havia concordado em resolver o processo. O acordo está atualmente pendente de aprovação pela juíza distrital dos EUA, Yvonne Gonzalez Rogers. “O acordo oferece um amplo alívio, independentemente dos desafios apresentados pela manutenção de registros limitada do Google”, disse um documento judicial em 1º de abril de 2024. Como parte do processo de remediação de dados, o Google também é obrigado a excluir informações que tornam os dados de navegação privada identificáveis, redigindo pontos de dados como endereços IP, generalizando strings de agente do usuário e removendo URLs detalhadas dentro de um site específico (ou seja, mantendo apenas a parte do domínio da URL). Outros termos do acordo exigem que o Google bloqueie cookies de terceiros dentro do Modo Incógnito do Chrome por cinco anos, uma configuração que a empresa já implementou para todos os usuários. A empresa de tecnologia também anunciou planos separadamente para eliminar cookies de rastreamento por padrão até o final do ano.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Código malicioso abre brecha para execução remota de código em sistemas linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um código malicioso foi inserido na biblioteca de código aberto XZ Utils, um pacote amplamente utilizado em grandes distribuições Linux, permitindo a execução remota de código. A comprometimento da cadeia de suprimentos, rastreado como CVE-2024-3094, foi descoberto quando Andres Freund, engenheiro da Microsoft e desenvolvedor do PostgreSQL, alertou sobre um backdoor na utilidade de compressão de dados que dá aos atacantes remotos uma maneira de contornar a autenticação do shell seguro e obter acesso completo a um sistema afetado. XZ Utils é uma ferramenta de linha de comando para comprimir e descomprimir dados em Linux e outros sistemas operacionais semelhantes a Unix. O código malicioso foi introduzido deliberadamente por um dos mantenedores do projeto, Jia Tan (também conhecido como Jia Cheong Tan ou JiaT75), em um ataque meticuloso que se estende por vários anos. A conta do usuário do GitHub foi criada em 2021, mas a identidade do(s) ator(es) ainda é desconhecida. O ator de ameaça começou a contribuir para o projeto XZ quase dois anos atrás, construindo credibilidade até receber responsabilidades de mantenedor. Contas falsas, como Jigar Kumar e Dennis Ens, foram usadas para enviar solicitações de recursos e relatar uma variedade de problemas no software, forçando o mantenedor original, Lasse Collin do Projeto Tukaani, a adicionar um novo co-mantenedor ao repositório.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Violação de dados na OWASP compromete dados de membros.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fundação OWASP (Open Web Application Security Project) revelou uma violação de dados que afetou alguns de seus membros devido a uma configuração incorreta em um antigo servidor web Wiki. A violação de dados envolveu currículos de membros antigos da OWASP, que forneceram essas informações como parte do processo de associação à organização. Os currículos expostos continham nomes, endereços de e-mail, números de telefone, endereços físicos e outras informações pessoalmente identificáveis. A OWASP, que é uma organização sem fins lucrativos focada em melhorar a segurança de software, não coleta mais currículos como parte do processo de associação. Em resposta à violação de segurança, os especialistas da fundação desativaram a navegação por diretórios, revisaram a configuração do servidor web e do Media Wiki para outras questões de segurança, protegeram os currículos e purgaram o cache do CloudFlare. A organização também solicitou a remoção das informações do Web Archive. A OWASP afirmou que os indivíduos afetados por esta violação não estão mais com a organização e que a maioria dos detalhes pessoais incluídos na violação está desatualizada, dificultando o contato com os indivíduos impactados. No entanto, a fundação entrará em contato com os endereços de e-mail descobertos durante as investigações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>