<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova variante do malware XLoader ataca sistemas macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Recentemente, foi descoberto uma nova variante do malware XLoader que agora afeta sistemas macOS. Anteriormente, ele era conhecido por atacar apenas dispositivos Windows. O malware é disseminado principalmente através de emails de phishing, e os usuários são enganados para fazer download de arquivos maliciosos que se disfarçam como documentos legítimos. O malware é capaz de roubar informações sensíveis, como senhas e dados bancários. Ele também pode receber comandos de um servidor central, permitindo aos cibercriminosos um controle considerável sobre os sistemas infectados. Anúncios em fóruns de cibercriminosos oferecem a versão para Mac por US$ 199/mês ou US$ 299/3 meses, disseram os pesquisadores. Curiosamente, isso é relativamente caro em comparação com as variantes do XLoader para Windows, que custam US$ 59/mês e US$ 129/3 meses. O XLoader foi projetado para coletar dados da área de transferência, bem como informações armazenadas em diretórios associados a navegadores da web. Os usuários são aconselhados a manter seus sistemas atualizados e a utilizar soluções de segurança confiáveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware Akira tem como alvo Cisco VPNs para violar empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ransomware Akira é uma ameaça emergente que está atacando organizações, explorando vulnerabilidades em VPNs Cisco. Ela visa especificamente infiltrar-se nas redes corporativas para lançar seus ataques. Utilizando métodos de infiltração sofisticados, o Ransomware explora falhas nas VPNs Cisco, permitindo que os cibercriminosos ganhem acesso à rede interna da organização. Uma vez dentro da rede, o malware criptografa os arquivos da organização e exige um resgate em criptomoedas. A Cisco já estava ciente de algumas das vulnerabilidades exploradas e havia lançado atualizações de segurança. No entanto, organizações que não atualizaram seus sistemas estão em risco. As organizações afetadas por essa ameaça podem enfrentar interrupções significativas em suas operações, além de potenciais danos à sua reputação.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Milhares de aplicativos maliciosos estão invadindo a Play Store.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Milhares de aplicativos maliciosos para Android estão usando técnicas furtivas para evitar a detecção pelos sistemas de segurança. Esses aplicativos usam arquivos APK modificados para burlar as proteções padrão. Esses aplicativos maliciosos alteram os arquivos APK para que não se assemelhem a malwares conhecidos. Isso torna a detecção por antivírus convencionais muito mais difícil. Uma vez instalados, esses aplicativos podem roubar dados sensíveis, exibir anúncios intrusivos, ou mesmo inscrever usuários em serviços pagos sem o seu consentimento. A natureza furtiva desses aplicativos torna a detecção e remoção um desafio. Muitas vezes, eles se disfarçam como aplicativos legítimos e populares. Empresas e pesquisadores de segurança estão trabalhando para identificar esses aplicativos e remover da Google Play Store. Novas ferramentas e métodos de detecção também estão sendo desenvolvidos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>