<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Apple lança atualizações para corrigir falhas de Zero Day.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple lançou na sexta-feira (07), atualizações de segurança para iOS, iPadOS, macOS e navegador Safari para corrigir falhas de Zero Day que estão sendo exploradas ativamente. Os responsáveis por descobrir e relatar as falhas são Clément Lecigne, do Grupo de Análise de Ameaças (TAG) do Google, e Donncha Ó Cearbhaill, do Laboratório de Segurança da Anistia Internacional. Os detalhes sobre as duas vulnerabilidades foram retidos devido à exploração ativa e para impedir que mais agentes de ameaças se aproveitem da situação. As atualizações estão disponíveis na versão iOS 16.4.1, iPadOS 16.4.1, macOS Ventura 13.3.1 e Safari 16.4.1. A Apple corrigiu três Zero Day desde o início do ano. Em fevereiro, a Apple abordou outra falha explorada ativamente (CVE-2023-23529) no WebKit que poderia resultar na execução arbitrária de código.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos usam o Telegram para vender kits de Phishing.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram que os agentes de ameaças estão usando a plataforma de mensagens para vender kits de phishing e ajudar a configurar campanhas de phishing. Os links para esses canais do Telegram são distribuídos via YouTube, GitHub e os kits de phishing desenvolvidos pelos próprios cibercriminosos. A empresa russa de segurança cibernética Kaspersky, disse ter detectado mais de 2,5 milhões de URLs maliciosos gerados por kits de phishing nos últimos seis meses. Um dos serviços de destaque oferecidos é fornecer aos agentes de ameaças bots do Telegram que automatizam o processo de geração de páginas de phishing e coleta de dados do usuário. Outros serviços de bot vão um passo além ao oferecer opções de publicidade para gerar páginas de phishing que imitam um serviço legítimo, que são usadas para atrair vítimas em potencial sob o pretexto de distribuir curtidas gratuitas em serviços de mídia social. Outra categoria paga envolve a venda de dados pessoais, com credenciais de contas bancárias anunciadas em taxas diferentes com base no saldo. Por exemplo, uma conta com saldo de $49.000 foi colocada em $700.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA adverte sobre falhas críticas em sistemas de controle industrial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA, publicou oito avisos de Sistemas de Controle Industrial (ICS) alertando sobre falhas críticas que afetam produtos da Hitachi Energy, mySCADA Technologies, Industrial Control Links e Nexx. No topo da lista está o CVE-2022-3682 (pontuação CVSS: 9,9), impactando o MicroSCADA System Data Manager SDM600 da Hitachi Energy, que pode permitir que um invasor assuma o controle remoto do produto. A falha decorre de um problema com a validação de permissão de arquivo, permitindo assim que um adversário envie uma mensagem especialmente criada para o sistema, levando à execução arbitrária do código. Outro conjunto de cinco vulnerabilidades críticas está relacionado a erros de injeção de comando presentes nas versões mySCADA myPRO 8.26.0 e anteriores. Um bug crítico de segurança também foi divulgado nos controladores Industrial Control Links ScadaFlex II SCADA que pode permitir que um invasor autenticado substitua, exclua ou crie arquivos. “A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que um invasor receba informações confidenciais, execute solicitações de interface programável de aplicativo (API) ou sequestre dispositivos”, disse a CISA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>