<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ransomware Akira ameaça publicar dados roubados da empresa Lush.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware Akira está reivindicando a responsabilidade pelo incidente de cibersegurança na empresa britânica de cosméticos Lush. O Akira afirma ter roubado 110 GB de dados da gigante global de cosméticos, que possui mais de 900 lojas em todo o mundo, incluindo muitos documentos pessoais, como cópias de passaportes. Esses documentos são geralmente coletados durante o processo de contratação, o que sugere que o afiliado do Akira provavelmente teve acesso a um sistema contendo dados relacionados aos funcionários. Além dos documentos pessoais, documentos da empresa relacionados a contabilidade, finanças, impostos, projetos e clientes também estão supostamente incluídos nos arquivos obtidos pelos criminosos cibernéticos, que estão ameaçando tornar os dados públicos em breve. O website do Akira, separa as vítimas em diferentes seções: uma para empresas que não pagaram o resgate e tiveram seus dados publicados, e outra para aquelas cujos dados serão publicados em uma data não divulgada. Se o incidente realmente envolver ransomware, como os criminosos afirmam, é provável que tenha havido negociações que estagnaram, com o Akira usando a ameaça de publicação de dados como meio de acelerar as conversas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Outlook permite exploração de senhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança agora corrigida no Microsoft Outlook poderia ser explorada por atores de ameaças para acessar senhas hash NT LAN Manager (NTLM) v2 ao abrir um arquivo especialmente elaborado. A questão, rastreada como CVE-2023-35636, foi abordada pela gigante da tecnologia como parte de suas atualizações de Patch Tuesday para dezembro de 2023. Em um cenário de ataque por e-mail, um invasor poderia explorar a vulnerabilidade enviando o arquivo especialmente elaborado para o usuário e convencendo-o a abri-lo, conforme indicado pela Microsoft em um aviso divulgado no mês passado. A falha está enraizada na função de compartilhamento de calendário no aplicativo de e-mail Outlook, onde uma mensagem de e-mail maliciosa é criada inserindo dois cabeçalhos “Content-Class” e “x-sharing-config-url” com valores elaborados para expor o hash NTLM da vítima durante a autenticação. Segundos os pesquisadores, os hashes NTLM poderiam ser vazados aproveitando o Windows Performance Analyzer (WPA) e o Windows File Explorer. No entanto, esses dois métodos de ataque permanecem sem correção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Aplicativos do iPhone usam notificações Push para coletar dados do usuário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Numerosos aplicativos iOS estão usando processos em segundo plano acionados por notificações push para coletar dados do usuário sobre dispositivos, potencialmente permitindo a criação de perfis de fingerprinting usados para rastreamento. De acordo com o pesquisador de dispositivos móveis Mysk, que descobriu essa prática, esses aplicativos contornam as restrições de atividade de aplicativos em segundo plano da Apple e constituem um risco à privacidade para os usuários do iPhone. Após analisar quais dados são enviados por processos em segundo plano do iOS ao receber ou limpar notificações, Mysk descobriu que a prática era muito mais prevalente do que se pensava anteriormente, envolvendo muitos aplicativos com uma base considerável de usuários. O pesquisador acredita que esses dados podem ser usados para fingerprinting/perfis de usuário, permitindo rastreamento persistente, o que é estritamente proibido no iOS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>