<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha no MSHTML da Microsoft Permite Ataques de Espionagem.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A vulnerabilidade recentemente corrigida no MSHTML da Microsoft está sendo explorada por atores mal-intencionados para distribuir a ferramenta de espionagem MerkSpy, em uma campanha que tem como alvo principal usuários no Canadá, Índia, Polônia e Estados Unidos. De acordo com uma pesquisa da Fortinet, o MerkSpy é projetado para monitorar atividades dos usuários, capturar informações sensíveis e estabelecer persistência em sistemas comprometidos. O ponto de partida do ataque é um documento do Microsoft Word que supostamente contém uma descrição de trabalho para um cargo de engenheiro de software. Ao abrir o arquivo, a vulnerabilidade CVE-2021-40444 é explorada, permitindo a execução de código remoto sem interação do usuário. Esta falha foi corrigida pela Microsoft em setembro de 2021 como parte das atualizações do Patch Tuesday. Após a exploração inicial, um arquivo HTML é baixado de um servidor remoto, o qual executa um shellcode embutido após verificar a versão do sistema operacional. Este shellcode então baixa e executa um arquivo disfarçado como “GoogleUpdate”, que, na verdade, carrega o MerkSpy na memória do sistema, evitando a detecção por softwares de segurança. O MerkSpy se estabelece no sistema host alterando o Registro do Windows, garantindo sua execução automática na inicialização do sistema. Ele é capaz de capturar informações como capturas de tela, registros de teclas, credenciais de login armazenadas no Google Chrome e dados da extensão MetaMask, transmitindo essas informações para servidores controlados pelos atacantes. A vulnerabilidade CVE-2021-40444, que permite a execução remota de código, tem sido uma preocupação significativa para a segurança cibernética. Ataques usando essa falha começaram a ser observados em agosto de 2021, antes mesmo de a vulnerabilidade ser publicamente divulgada. A vulnerabilidade foi explorada por diversos grupos de cibercriminosos, incluindo afiliados de ransomware como o Ryuk, que usaram a falha para distribuir cargas úteis maliciosas, como o Cobalt Strike. Para mitigar esses ataques, recomenda-se a aplicação imediata das atualizações de segurança da Microsoft e a desativação de controles ActiveX via Política de Grupo, além de configurar o Office para abrir documentos da internet no modo Protegido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores Descobrem Campanha de Ataques Cibernéticos Contra Israel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de ataque que visa diversas entidades israelenses, utilizando frameworks de código aberto, como Donut e Sliver. Os atacantes utilizam sites WordPress personalizados para distribuir cargas maliciosas, afetando várias entidades em diferentes setores. O ataque começa com um downloader escrito em Nim, que baixa um malware de segundo estágio de um servidor de preparo. Este é entregue por meio de um arquivo VHD, suspeito de ser propagado via sites WordPress em um esquema de download drive-by. A carga útil de segundo estágio, Donut, é um framework de geração de shellcode que implanta o Sliver, uma alternativa open-source ao Cobalt Strike. Os operadores da campanha investiram em infraestrutura dedicada e desenvolveram sites WordPress realistas para entregar as cargas maliciosas. Além disso, a equipe de pesquisa SonicWall Capture Labs detalhou uma cadeia de infecção que utiliza planilhas Excel armadilhas como ponto de partida para introduzir um trojan conhecido como Orcinius. Este trojan usa o Dropbox e o Google Docs para baixar cargas de segundo estágio e manter-se atualizado. Ele contém um macro VBA ofuscado que monitora janelas em execução e registros de teclas, criando persistência através de chaves de registro. A campanha parece ser altamente direcionada, aproveitando infraestrutura específica para cada alvo e afetando uma variedade de entidades de diferentes setores. Os pesquisadores destacam que a sofisticação do ataque sugere que ele poderia ser obra de uma pequena equipe. Eles também ressaltam a importância de medidas de transparência, especialmente quando operações de testes de penetração podem ser confundidas com ataques maliciosos. Por fim, a revelação dessa campanha de ataque destaca a contínua evolução das técnicas de ciberataques e a necessidade de vigilância constante por parte das entidades e organizações. A colaboração entre empresas de segurança cibernética e entidades visadas é crucial para identificar e neutralizar essas ameaças.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Malware DarkGate Explora Falha no Windows SmartScreen.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança detectaram uma campanha de malware chamada DarkGate que explorou uma falha recém-corrigida no Windows SmartScreen. Essa vulnerabilidade de dia zero (CVE-2024-21412) permitiu que os atacantes enganassem os usuários por meio de instaladores de software falsos. Estes instaladores, disfarçados como softwares legítimos, como Apple iTunes, Notion e NVIDIA, induziam as vítimas a instalar o malware DarkGate. Os atacantes usaram PDFs contendo redirecionamentos abertos do Google DoubleClick Digital Marketing, que direcionavam as vítimas para sites comprometidos hospedando os instaladores maliciosos. Essa técnica de redirecionamento aproveitou a confiança dos usuários em serviços web populares para facilitar a entrega do malware. O malware DarkGate é conhecido por suas capacidades sofisticadas, incluindo roubo de dados, registro de teclas e controle remoto em tempo real dos dispositivos infectados. A campanha fazia parte de uma operação maior conhecida como Water Hydra, que anteriormente tinha como alvo comerciantes financeiros com o malware DarkMe. Isso ilustra a capacidade dos cibercriminosos de adaptar rapidamente suas técnicas para explorar novas vulnerabilidades. Para disseminar o malware, os atacantes utilizaram técnicas de engenharia social em emails de phishing contendo arquivos PDF falsos. Esses arquivos PDF continham links que, ao serem clicados, redirecionavam as vítimas para servidores comprometidos que hospedavam os instaladores MSI maliciosos. Além dessa campanha, foi observado que instaladores falsos de softwares como Adobe Reader, Notion e Synaptics estão sendo distribuídos por meio de arquivos PDF falsos e sites aparentemente legítimos. Os especialistas em cibersegurança enfatizam a importância de aplicar atualizações de segurança prontamente para evitar a exploração de vulnerabilidades conhecidas. A Microsoft lançou um patch de segurança em fevereiro de 2024 para corrigir a falha CVE-2024-21412, mas a rápida exploração por parte dos cibercriminosos demonstra a necessidade de vigilância constante e de práticas de segurança robustas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>