<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Plataforma de CTF ajuda aprender hacking e cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os desafios de segurança cibernética conhecidos como Capture The Flag (CTF) estão se tornando cada vez mais populares. Eles são uma competição onde os participantes enfrentam diversos desafios de cibersegurança e o objetivo é concluir e capturar a “flag” para pontuar. A plataforma Capture The Flag da HackerSec oferece uma ampla variedade de desafios, desde invasões em ambientes reais e explorações de vulnerabilidades em aplicações web. Além disso, ela também conta com uma rede de jogadores, permitindo que os usuários possam interagir entre si, compartilhando conhecimentos e soluções. Para aqueles que são novos na área de cibersegurança, a Plataforma também oferece resoluções e dicas para ajudar os usuários resolverem desafios. Com a crescente demanda por profissionais qualificados na área, plataformas como essa são uma excelente maneira de se preparar para uma carreira em cibersegurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores detalham falha grave no Microsoft Azure SFX.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Surgiram detalhes sobre uma vulnerabilidade agora corrigida no Azure Service Fabric Explorer (SFX) que pode levar à execução remota de código não autenticado. Rastreado como CVE-2023-23383 (pontuação CVSS: 8,2), o problema foi apelidado de “Super FabriXss”, uma referência à falha FabriXss (CVE-2022-35829, pontuação CVSS: 6,2) que foi corrigida pela Microsoft em outubro de 2022. A vulnerabilidade Super FabriXss permite que invasores remotos aproveitem uma vulnerabilidade de XSS para obter a execução remota de código em um contêiner hospedado em um nó do Service Fabric sem a necessidade de autenticação. Embora o FabriXss e o Super FabriXss sejam falhas de XSS, o Super FabriXss tem implicações mais graves, pois pode ser armado para executar código e potencialmente obter controle de sistemas suscetíveis. Esse ataque aproveita as opções de alternância de tipo de cluster na guia Eventos na plataforma Service Fabric, que permite que um invasor substitua uma implantação existente do Compose acionando uma atualização com uma URL especialmente criada da vulnerabilidade XSS. Ao assumir o controle de um aplicativo legítimo dessa maneira, o invasor pode usá-lo como uma plataforma para lançar novos ataques ou obter acesso a dados ou recursos confidenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova falha de segurança do protocolo Wi-Fi afeta dispositivos Linux, Android e iOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um grupo de pesquisadores da Northeastern University divulgaram uma falha de projeto fundamental no padrão de protocolo Wi-Fi IEEE 802.11, afetando uma ampla gama de dispositivos executando Linux, FreeBSD, Android e iOS. A exploração bem-sucedida da falha pode ser usada para seqüestrar conexões TCP ou interceptar clientes e tráfego da web, disseram os pesquisadores Domien Schepers, Aanjhan Ranganathan e Mathy Vanhoef em um artigo publicado esta semana. A abordagem explora mecanismos de economia de energia em dispositivos de endpoint para induzir os pontos de acesso a vazamentos de quadros de dados em texto simples ou criptografá-los usando uma chave totalmente zero. O objetivo é vazar quadros do ponto de acesso destinado a uma estação cliente vítima, aproveitando o fato de que a maioria das pilhas Wi-Fi não desenfileira ou limpa adequadamente suas filas de transmissão quando o contexto de segurança muda. Além de manipular o contexto de segurança para vazar quadros da fila, um invasor pode substituir o contexto de segurança do cliente usado por um ponto de acesso para receber pacotes destinados à vítima. Este ataque pressupõe que a parte visada esteja conectada a uma rede semelhante a um ponto de acesso. Um insider mal-intencionado pode abusar disso para interceptar dados para um cliente Wi-Fi, desconectando uma vítima e conectando-se sob o endereço MAC da vítima (usando as credenciais do adversário).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>