<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atlassian Confluence é alvo de 40.000 ataques em três dias devido a falha crítica.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança crítica recentemente divulgada, que afeta o Atlassian Confluence Data Center e o Confluence Server, está sendo ativamente explorada por atores maliciosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-22527 e com uma pontuação CVSS de 10.0, impacta versões desatualizadas do software e permite que atacantes não autenticados executem código remotamente em instalações suscetíveis. A falha afeta as versões do Confluence Data Center e Server 8 lançadas antes de 5 de dezembro de 2023, bem como a versão 8.4.5. Em apenas três dias após a divulgação pública da falha, quase 40.000 tentativas de exploração visando a CVE-2023-22527 foram registradas, começando em 19 de janeiro, a partir de mais de 600 endereços IP únicos, conforme relatado pela Shadowserver Foundation e pelo DFIR Report. Atualmente, a atividade se limita a “tentativas de callback de teste e execução de ‘whoami'”, sugerindo que os atores de ameaças estão escaneando oportunisticamente servidores vulneráveis para explorações subsequentes. A maioria dos endereços IP dos atacantes é da Rússia (22.674), seguida por Cingapura, Hong Kong, EUA, China, Índia, Brasil, Taiwan, Japão e Equador. Mais de 11.000 instâncias da Atlassian foram encontradas acessíveis pela internet até 21 de janeiro de 2024, embora atualmente não se saiba quantas delas são vulneráveis à CVE-2023-22527.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Líder do BreachForums enfrenta 20 Anos de supervisão após condenação.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Conor Brian Fitzpatrick, fundador e administrador do BreachForums, foi condenado a tempo cumprido e 20 anos de liberdade supervisionada. Fitzpatrick, conhecido pelo pseudônimo “pompompurin”, foi preso em março de 2023 em Nova York e posteriormente acusado de conspiração para cometer fraude de dispositivo de acesso e posse de pornografia infantil. Após ser libertado sob fiança de $300.000, ele se declarou culpado das acusações em julho de 2023. O BreachForums, um importante mercado de cibercrime, facilitou o tráfico de dados roubados desde março de 2022. Antes de ser fechado um ano depois, o site contava com mais de 340.000 membros. Entre os itens roubados comumente vendidos na plataforma estavam informações de contas bancárias, números de Seguro Social, informações pessoais identificáveis (PII), ferramentas de hacking, bancos de dados violados e informações de login de contas online comprometidas com provedores de serviços e comerciantes. O BreachForums também anunciava serviços para obter acesso não autorizado a sistemas de vítimas. No total, estima-se que milhões de cidadãos dos EUA e centenas de empresas, organizações e agências governamentais dos EUA e estrangeiras tenham sido impactados. Além disso, Fitzpatrick operava um “Mercado de Vazamentos”, atuando como intermediário confiável (escrow) entre indivíduos no site que procuravam negociar dados, ferramentas e outros materiais ilícitos hackeados ou roubados. Ele também gerenciava uma seção de “Bancos de Dados Oficiais” através da qual o BreachForums vendia diretamente o acesso a bancos de dados hackeados verificados por meio de um sistema de “créditos” administrado pela plataforma.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pacotes NPM maliciosos usam GitHub para roubar chaves SSH.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Dois pacotes maliciosos descobertos no registro de pacotes npm foram encontrados utilizando o GitHub para armazenar chaves SSH criptografadas em Base64 roubadas de sistemas de desenvolvedores nos quais foram instalados. Os módulos, chamados “warbeast2000” e “kodiak2k”, foram publicados no início do mês, atraindo 412 e 1.281 downloads, respectivamente, antes de serem removidos pelos mantenedores do npm. Os downloads mais recentes ocorreram em 21 de janeiro de 2024. Enquanto o warbeast2000 tenta acessar a chave SSH privada, o kodiak2k é projetado para procurar uma chave chamada “meow”, levantando a possibilidade de que o ator de ameaças provavelmente usou um nome de espaço reservado durante os estágios iniciais do desenvolvimento. “Este segundo script malicioso lê a chave SSH privada armazenada no arquivo id_rsa localizado no diretório &lt;homedir&gt;/.ssh”, disse a pesquisadora de segurança Lucija Valentić sobre o warbeast2000. “Em seguida, ele carrega a chave codificada em Base64 para um repositório GitHub controlado pelo atacante.” A campanha é apenas o exemplo mais recente de criminosos cibernéticos e atores maliciosos usando gerenciadores de pacotes de código aberto e infraestrutura relacionada para apoiar campanhas maliciosas de cadeia de suprimentos de software que visam organizações de desenvolvimento e organizações de usuários finais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>