<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova variante de Malware destruidor mira em dispositivos Linux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante de um malware destruidor de dados, chamado AcidRain, foi detectada visando especificamente dispositivos Linux x86. Denominado AcidPour, o malware foi compilado para dispositivos Linux x86, conforme relatado pelos pesquisadores. O AcidRain veio à tona nos primeiros dias da guerra russo-ucraniana, com o malware sendo implantado contra modems KA-SAT da empresa de satélites americana Viasat. Um binário ELF compilado para arquiteturas MIPS é capaz de apagar o sistema de arquivos e diferentes arquivos de dispositivos de armazenamento conhecidos, iterando recursivamente sobre diretórios comuns para a maioria das distribuições Linux. O AcidRain veio à tona nos primeiros dias da guerra russo-ucraniana, com o malware sendo implantado contra modems KA-SAT da empresa de satélites americana Viasat. Um binário ELF compilado para arquiteturas MIPS é capaz de apagar o sistema de arquivos e diferentes arquivos de dispositivos de armazenamento conhecidos, iterando recursivamente sobre diretórios comuns para a maioria das distribuições Linux. A descoberta reforça novamente o uso de malware destruidor para incapacitar alvos, mesmo enquanto os atores de ameaças diversificam seus métodos de ataque para máximo impacto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Phishing sofisticado explora Microsoft Office para entregar trojan de acesso remoto.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova campanha de phishing está visando organizações nos EUA com o objetivo de implantar um trojan de acesso remoto chamado NetSupport RAT. “A operação PhantomBlu introduz um método de exploração matizado, divergindo do mecanismo de entrega típico do NetSupport RAT ao aproveitar a manipulação de template OLE (Object Linking and Embedding), explorando modelos de documentos do Microsoft Office para executar código malicioso enquanto evita a detecção”, disse o pesquisador de segurança Ariel Davidpur. O NetSupport RAT é um desdobramento malicioso de uma ferramenta legítima de desktop remoto conhecida como NetSupport Manager, permitindo que atores de ameaças realizem uma série de ações de coleta de dados em um endpoint comprometido. O ponto de partida é um e-mail de phishing temático de salário que pretende ser do departamento de contabilidade e insta os destinatários a abrir o documento do Microsoft Word anexado para visualizar o “relatório salarial mensal”. O documento do Word, ao ser aberto, instrui a vítima a inserir uma senha fornecida no corpo do e-mail e habilitar a edição, seguido por um duplo clique em um ícone de impressora embutido no documento para visualizar o gráfico salarial. Fazer isso abre um arquivo de arquivo ZIP (“Chart20072007.zip”) contendo um arquivo de atalho do Windows, que funciona como um dropper do PowerShell para recuperar e executar um binário do NetSupport RAT de um servidor remoto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova campanha de Malware utiliza contrabando de HTML para distribuir AZORult.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova campanha de malware que utiliza páginas falsas do Google Sites e contrabando de HTML para distribuir um malware comercial chamado AZORult, com o objetivo de facilitar o roubo de informações. Ela usa uma técnica de contrabando de HTML não convencional, onde a carga maliciosa é embutida em um arquivo JSON separado hospedado em um site externo. A campanha de phishing não foi atribuída a um ator ou grupo de ameaças específico. AZORult, também conhecido como PuffStealer e Ruzalto, é um ladrão de informações detectado pela primeira vez em 2016. É tipicamente distribuído por meio de campanhas de phishing e malspam, instaladores trojanizados para software ou mídia pirateada e malvertising. Uma vez instalado, é capaz de coletar credenciais, cookies e histórico de navegadores da web, capturas de tela, documentos correspondentes a uma lista de extensões específicas (.TXT, .DOC, .XLS, .DOCX, .XLSX, .AXX e .KDBX) e dados de 137 carteiras de criptomoedas. A atividade de ataque mais recente envolve o ator de ameaça criando páginas falsas do Google Docs no Google Sites que, subsequentemente, utilizam contrabando de HTML para entregar a carga.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>