<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cidadão Ucraniano se declara culpado por papel em esquemas do Malware Zeus.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um cidadão ucraniano se declarou culpado nos EUA por seu papel em dois esquemas diferentes de malware, Zeus e IcedID. Vyacheslav Igorevich Penchukov, 37 anos, foi preso pelas autoridades suíças em outubro de 2022 e extraditado para os EUA no ano passado. Ele foi adicionado à lista dos mais procurados pelo FBI em 2012. O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) descreveu Penchukov como um “líder de dois grupos de malware” que infectaram milhares de computadores e dispositivos, levando ao roubo de milhões de dólares. Isso incluiu o trojan bancário Zeus, que facilitou o roubo de informações de contas bancárias, senhas, números de identificação pessoal e outros detalhes necessários para acessar contas bancárias online. Penchukov e seus co-conspiradores, como parte da “empresa de extorsão de grande alcance” apelidada de gangue Jabber Zeus, então se passavam por funcionários das vítimas para iniciar transferências de fundos não autorizadas. Eles também usaram indivíduos residindo nos EUA e em outras partes do mundo como “mulas de dinheiro” para receber os fundos transferidos, que foram finalmente canalizados para contas no exterior controladas por Penchukov e outros. Um sucessor do Zeus foi desmantelado em 2014. O réu também foi acusado de facilitar atividades maliciosas ao liderar ataques envolvendo o malware IcedID (também conhecido como BokBot) desde pelo menos novembro de 2018. O malware é capaz de agir como um ladrão de informações e um carregador para outros payloads, como ransomware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Trojan para Android burla as proteções do Google Play.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O trojan bancário para Android conhecido como Anatsa ampliou seu foco como parte de uma nova campanha observada em novembro de 2023. Segundo os pesquisdores, alguns dos droppers na campanha exploraram com sucesso o serviço de acessibilidade, apesar dos mecanismos de detecção e proteção aprimorados do Google Play. Todos os droppers nesta campanha demonstraram a capacidade de contornar as configurações restritas para o serviço de acessibilidade no Android 13. Também conhecido pelos nomes TeaBot e Toddler, o Anatsa é conhecido por ser distribuído sob o disfarce de aplicativos aparentemente inofensivos na Google Play Store. Esses aplicativos, chamados droppers, facilitam a instalação do malware ao contornar as medidas de segurança impostas pelo Google que buscam conceder permissões sensíveis. O Anatsa vem equipado com capacidades para obter controle total sobre dispositivos infectados e executar ações em nome da vítima. Ele também pode roubar credenciais para iniciar transações fraudulentas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google planeja integrar Magika com VirusTotal para identificação avançada de Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google introduziu o Magika, um sistema de identificação de tipos de arquivos alimentado por IA, que auxilia na detecção de formatos de arquivos binários e textuais. Mesmo utilizando uma CPU, o modelo de aprendizado profundo altamente ajustado do Magika permite uma identificação precisa de arquivos em questão de milissegundos. Internamente, o Magika é amplamente utilizado para direcionar arquivos do Gmail, Drive e Safe Browsing aos scanners de segurança e políticas de conteúdo apropriados, melhorando assim a segurança dos usuários do Google. “O Magika usa um modelo de aprendizado profundo personalizado e altamente otimizado, projetado e treinado usando o Keras, que pesa apenas cerca de 1MB. No momento da inferência, o Magika usa o Open Neural Network Exchange (Onnx) como um motor de inferência para garantir que os arquivos sejam identificados em questão de milissegundos, quase tão rápido quanto uma ferramenta não IA, mesmo em CPU”, disse o Google. O Google também menciona que, em comparação com o sistema anterior, que dependia de regras artesanais, o Magika melhora a precisão da detecção de tipos de arquivos em 50%, conforme demonstrado por uma média semanal de centenas de bilhões de arquivos. A futura integração do Magika com o VirusTotal aprimorará o recurso atual de Code Insight da plataforma, que usa inteligência artificial generativa (IA) do Google para analisar e identificar códigos maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>