<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Amazon contesta multa de privacidade de 746 Milhões de Euros.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Amazon está contestando em um tribunal de Luxemburgo uma multa recorde de privacidade imposta pela autoridade de proteção de dados do país devido às suas práticas de publicidade. A multa de 746 milhões de euros resulta de uma queixa de 2018 do grupo francês de privacidade La Quadrature du Net, que alegou que a Amazon Europe e sua subsidiária britânica Amazon Video Limited dependiam de termos e condições que interrompiam indevidamente a base legal para consentimento e coleta de dados para processar dados de clientes para personalização de anúncios, violando os requisitos de consentimento e transparência sob o Regulamento Geral de Proteção de Dados (GDPR). Durante a audiência no tribunal administrativo de Luxemburgo, o advogado da Amazon, Thomas Berger, acusou o regulador de Luxemburgo de atacar a empresa com base em alegações infundadas, conforme relatado pela Bloomberg. A sede europeia da Amazon está localizada no país. Um porta-voz da Amazon afirmou na quinta-feira que a empresa recorreu da decisão de Luxemburgo porque “discorda fortemente” da Comissão Nacional de Proteção de Dados (CNPD) da França. “Apesar dos nossos melhores esforços para nos envolvermos de forma construtiva, a CNPD impôs uma multa sem precedentes baseada em interpretações subjetivas da lei, sobre as quais eles não haviam publicado anteriormente nenhuma orientação interpretativa”, disse o porta-voz ao Information Security Media Group.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Privacidade do AirDrop questionada pelas autoridades chinesas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Em junho de 2023, a China fez um anúncio visava tecnologias como a criação de hotspots Wi-Fi a partir de smartphones e o AirDrop da Apple, pois ambos permitem a operação de redes peer-to-peer. O AirDrop permite que os usuários aceitem arquivos de partes desconhecidas e foi usado para compartilhar material anti-governo durante os longos e rigorosos lockdowns de COVID-19 na China. As autoridades chinesas reconhecem que a Apple considera os links peer-to-peer do AirDrop como um recurso, não um bug. No entanto, os cidadãos chineses sabem que estão sempre sendo observados em nome da segurança nacional, e muitos o aceitam. Por isso, as autoridades chinesas admitiram na semana passada que o uso do AirDrop é considerado problemático após a polícia encontrar material inapropriado sendo compartilhado no metrô de Pequim usando o protocolo. Os cidadãos chineses estão, portanto, avisados de que suas tentativas de compartilhar material crítico a Pequim podem ser observadas, significando que o pronunciamento de 2023 sobre tais redes é agora mais do que um aviso teórico. Eles agora sabem que o uso do AirDrop pode levar a consequências desagradáveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataque de ransomware pode prejudicar o acesso à água potável para comunidades carentes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A organização sem fins lucrativos Water for People, que fornece água potável a comunidades carentes em todo o mundo, foi alvo de um ataque de ransomware. O ataque foi realizado pelo grupo Medusa, que é conhecido por atacar organizações sem fins lucrativos e governamentais. O ransomware criptografou os dados da Water for People, tornando-os inacessíveis. O grupo Medusa exigiu um resgate de US$ 300.000 para devolver os dados. A Water for People não pagou o resgate. A organização disse que não poderia arriscar colocar em risco os dados de suas doadoras e beneficiários. O ataque afetou o trabalho da Water for People. A organização foi forçada a suspender seus programas de água potável em várias comunidades. O ataque à Water for People é um exemplo do aumento dos ataques de ransomware a organizações sem fins lucrativos. Esses ataques são preocupantes, pois podem prejudicar o trabalho dessas organizações, que fornecem serviços essenciais a comunidades carentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>