<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atividade do Ransomware Mallox aumenta 174% este ano.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo relatório da Palo Alto revela que a atividade de ransomware Mallox em 2023 aumentou quase 174% em comparação com o ano anterior. O ransomware existe desde 2021 e foi visto recentemente lançando uma nova variante, apelidada de Xollam, entregue por e-mails de phishing contendo arquivos maliciosos do OneNote. Assim como muitas outras gangues de ransomware, Mallox segue a tática de dupla extorsão para pressionar as vítimas a pagar a taxa de resgate. Anteriormente, o Mallox era conhecido por ser um grupo pequeno e fechado de ransomware. No entanto, desde o início do ano, o grupo tem feito esforços para expandir seu novo programa Mallox RaaS, recrutando afiliados. O pico na atividade de ransomware é um indicador claro da natureza em evolução do cenário de ameaças. Agentes de ameaças, como Mallox, 8base e Rhysida, estão demonstrando suas capacidades e altos níveis em sofisticação, as organizações devem permanecer vigilantes e adaptar as medidas de segurança para ficar um passo à frente dessas ameaças cibernéticas. Isso começa com um sistema robusto de compartilhamento e alerta de ameaças em tempo real que ajuda as equipes de segurança a entender o cenário de ameaças em constante mudança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft divulga técnica de falsificação de token no Azure AD.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft, na semana passada, divulgou que a técnica de falsificação de token foi explorada pelo Storm-0558 para extrair dados não classificados das caixas de correio das vítimas, mas os contornos exatos da campanha de espionagem cibernética permanecem desconhecidos. A fabricante do Windows disse que ainda está investigando como o adversário conseguiu adquirir a chave de assinatura do consumidor MSA. Mas não está claro se a chave funcionou como uma espécie de chave mestra para desbloquear o acesso a dados pertencentes a quase duas dúzias de organizações. Além disso, a Microsoft substituiu uma das chaves públicas listadas que estava presente desde pelo menos 2016, entre 27 de junho de 2023 e 5 de julho de 2023, no mesmo período em que a empresa disse que havia revogado a chave MSA. O grupos Storm-0558 conseguiu obter acesso a uma das várias chaves destinadas a assinar e verificar tokens de acesso AAD. A chave comprometida foi confiável para assinar qualquer token de acesso OpenID v2.0 para contas pessoais e aplicativos AAD de público misto.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Botnets exploram falha crítica em dispositivos Zyxel.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Várias botnets distribuídas de negação de serviço (DDoS) foram observadas explorando uma falha crítica em dispositivos Zyxel que surgiram em abril de 2023 para obter controle remoto de sistemas vulneráveis. A falha, rastreada como CVE-2023-28771, é um bug de injeção de comando que afeta vários modelos de firewall que podem permitir que um ator não autorizado execute código arbitrário enviando um pacote especificamente criado para o dispositivo de destino. As descobertas mais recentes sugerem que a falha está sendo aproveitada de forma oportunista por vários atores para violar hosts suscetíveis e encurralá-los em uma botnet capaz de lançar ataques DDoS contra outros alvos. Isso inclui variantes de botnet Mirai, como Dark.IoT e outro botnet que foi apelidado de Katana por seu autor, que vem com recursos para montar ataques DDoS usando os protocolos TCP e UDP. A divulgação ocorre quando a Cloudflare relatou uma escalada alarmante na sofisticação dos ataques DDoS no segundo trimestre de 2023, com agentes de ameaças criando novas maneiras de evitar a detecção imitando habilmente o comportamento do navegador e mantendo suas taxas de ataque por segundo relativamente baixas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>