<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova campanha do Botnet Lucifer explora falhas em servidores Apache.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova versão do botnet Lucifer está atacando organizações que utilizam as tecnologias big data Apache Hadoop e Apache Druid. O botnet combina recursos de mineração de criptomoedas (cryptojacking) e ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Essa campanha representa uma mudança de foco para o botnet, e uma análise recente da Aqua Nautilus sugere que seus operadores estão testando novas rotinas de infecção como precursor de um ataque mais amplo. O Lucifer é um malware autopropagante identificado pela primeira vez em maio de 2020. Na época, a empresa Palo Alto Networks descreveu a ameaça como um malware híbrido perigoso que poderia ser usado para realizar ataques DDoS ou instalar o XMRig para minerar criptomoedas Monero. A Palo Alto também observou que os hackers usavam o Lucifer para implantar os malwares EternalBlue, EternalRomance e DoublePulsar da NSA em sistemas alvo. Agora, o botnet está de volta e visando servidores Apache. A campanha do Lucifer está em andamento há pelo menos seis meses, período em que os hackers têm tentado explorar falhas de configuração e vulnerabilidades conhecidas nas plataformas de código aberto para implantar seu malware. Até agora, a campanha compreende três fases distintas, o que, segundo os pesquisadores, provavelmente indica que o adversário está testando técnicas de evasão de defesa antes de um ataque em larga escala.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* iMessage se torna mais seguro com a implementação do PQ3 pela Apple.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A gigante tecnológica Apple anunciou recentemente um novo protocolo criptográfico chamado PQ3, projetado para proteger a plataforma de mensagens iMessage contra ataques futuros provenientes de computadores quânticos. O protocolo combina dois algoritmos de criptografia avançados: Kyber e ECC, visando alcançar o “Nível 3” de segurança, superior ao “Nível 2” oferecido por plataformas como o Signal. Computadores quânticos, ainda em fase de desenvolvimento, possuem o potencial de quebrar os métodos tradicionais de criptografia utilizados atualmente, colocando em risco a segurança de comunicações online. O PQ3, desenvolvido pela Apple em conjunto com a Universidade de Stanford e outras instituições, busca antecipar essa ameaça, garantindo a confidencialidade das mensagens mesmo na hipotética era dos computadores quânticos. A implementação do PQ3 no iMessage representa um passo significativo na corrida para a “criptografia pós-quântica”. Outras empresas de tecnologia, como Google e Microsoft, também estão investindo em soluções similares para proteger seus serviços e dados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* TikTok enfrenta investigação da comissão europeia por riscos a menores e conteúdo prejudicial.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Comissão Europeia anunciou o lançamento de uma investigação formal sobre o TikTok por supostas violações da Lei de Direitos Digitais da Europa (Digital Services Act – DSA), incluindo design viciante, falta de verificação de idade, falhas de privacidade, entre outras possíveis infrações. A investigação focará em se o aplicativo de mídia social falhou em proteger menores, criou políticas de publicidade que carecem de transparência, falhou em fornecer acesso a dados para pesquisadores e não abordou adequadamente os riscos apresentados por seu design de produto e “conteúdo prejudicial”. Os algoritmos do TikTok parecem criar “efeitos de buraco de coelho” para os usuários, segundo a comissão, que é o braço executivo da UE. A comissão quer examinar a avaliação e mitigação de riscos sistêmicos da empresa e como ela lida com efeitos negativos reais ou previsíveis. Os investigadores também explorarão como o TikTok gerencia suas proteções infantis e se seus processos de verificação de idade — destinados a impedir que menores acessem conteúdo prejudicial — são eficazes. Em relação às políticas de publicidade do TikTok, a comissão disse que investigará se a plataforma forneceu um “repositório pesquisável e confiável” para acadêmicos e outros pesquisadores acessarem. Um porta-voz do TikTok afirmou que a empresa “pioneirou recursos e configurações para proteger adolescentes” e manter crianças menores de 13 anos fora da plataforma, acrescentando que essas são “questões com as quais toda a indústria está lidando”.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>