<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Autoridades Prendem Cibercriminoso Envolvido Com Ataques de Ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma ação coordenada pela Agência Nacional de Crime do Reino Unido (NCA), resultou na prisão e extradição de um cidadão com dupla nacionalidade bielo-ucraniana, suspeito de estar associado a grupos de cibercrime russo. Maksim Silnikau, também conhecido pelos pseudônimos J.P. Morgan, xxx, e lansky, foi extraditado para os Estados Unidos a partir da Polônia em 9 de agosto de 2024, para enfrentar acusações relacionadas a esquemas internacionais de hacking e fraude eletrônica. Segundo a NCA, “J.P. Morgan e seus associados são cibercriminosos de elite que praticavam extrema segurança operacional e online na tentativa de evitar a detecção pelas autoridades.” Esses indivíduos foram responsáveis pelo desenvolvimento e distribuição de variantes de ransomware, como Reveton e Ransom Cartel, além de kits de exploração como o Angler. O Reveton, introduzido em 2011, foi descrito como o “primeiro modelo de negócios de ransomware-as-a-service.” As vítimas do Reveton recebiam mensagens supostamente de autoridades, acusando-os de baixar material de abuso infantil e programas protegidos por direitos autorais, ameaçando-os com grandes multas para evitar a prisão e obter acesso a seus dispositivos bloqueados. O esquema criminoso não só forçou usuários da internet a serem redirecionados para conteúdo malicioso em milhões de ocasiões, mas também fraudou e tentou fraudar várias empresas sediadas nos EUA envolvidas na venda e distribuição de anúncios online legítimos, segundo o Departamento de Justiça dos EUA (DoJ).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ivanti Corrige Vulnerabilidade Crítica no Virtual Traffic Manager.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Ivanti lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica em seu Virtual Traffic Manager (vTM), que poderia ser explorada para realizar uma bypass de autenticação e criar usuários administrativos maliciosos. A falha, identificada como CVE-2024-7593, possui uma pontuação CVSS de 9.8, indicando um nível de gravidade extremamente alto. Essa vulnerabilidade está presente em versões anteriores do vTM, incluindo as versões 22.2, 22.3, 22.3R2, 22.5R1, 22.6R1 e 22.7R1. A Ivanti corrigiu o problema nas versões mais recentes. A falha permite que um invasor remoto não autenticado acesse o painel de administração do vTM e obtenha privilégios de root. A Ivanti recomenda que, enquanto as atualizações não forem aplicadas, os clientes limitem o acesso administrativo à interface de gerenciamento ou restrinjam o acesso a endereços IP confiáveis. Embora não haja evidências de que essa falha tenha sido explorada ativamente até o momento, a disponibilidade pública de um proof-of-concept (PoC) aumenta a urgência para que as organizações implementem as correções imediatamente. Além dessa falha no vTM, a Ivanti também corrigiu outras duas vulnerabilidades críticas em sua plataforma Neurons for ITSM. A primeira, CVE-2024-7569, com pontuação CVSS de 9.6, é uma falha de divulgação de informações que poderia permitir que um invasor não autenticado obtivesse dados sensíveis. A segunda, CVE-2024-7570, com pontuação CVSS de 8.3, é uma falha de validação inadequada de certificado, que poderia permitir que um invasor remoto obtivesse acesso ao ITSM como qualquer usuário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware SystemBC Surge em Nova Campanha Ligada ao Grupo Black Basta.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de engenharia social, supostamente ligada ao grupo de ransomware Black Basta, está associada a “múltiplas tentativas de intrusão”, com o objetivo de realizar roubo de credenciais e implantar um malware conhecido como SystemBC. Segundo a Rapid7, os ataques começam com uma “bomba de e-mails”, seguida de uma tentativa de contato com os usuários afetados, através de ligações realizadas via Microsoft Teams, oferecendo uma solução falsa para o problema. Os atacantes convencem as vítimas a baixar e instalar o software de acesso remoto legítimo AnyDesk, que serve como canal para o envio de cargas maliciosas e para a exfiltração de dados sensíveis. Entre essas cargas, destaca-se o executável “AntiSpam.exe”, que simula o download de filtros de spam de e-mail e solicita que os usuários insiram suas credenciais do Windows para completar a atualização. A sequência de ataque continua com a execução de vários binários, arquivos DLL e scripts PowerShell, incluindo um beacon baseado em Golang que estabelece comunicação com um servidor remoto, um proxy SOCKS e o SystemBC. Para mitigar os riscos dessa ameaça, é recomendado bloquear todas as soluções de desktop remoto não aprovadas e ficar atento a chamadas e mensagens suspeitas que afirmam ser do departamento de TI interno. Além disso, ataques de phishing foram observados distribuindo o malware 0bj3ctivity Stealer por meio de outro carregador chamado Ande Loader, como parte de um mecanismo de distribuição em várias camadas. A evolução constante desses carregadores com técnicas de ofuscação de código e anti-depuração sublinha a necessidade de mecanismos avançados de detecção e de uma pesquisa contínua no campo da cibersegurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>