<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Técnicas de evasão do SoumniBot preocupam especialistas de cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo trojan Android chamado SoumniBot foi detectado em atividade, mirando usuários na Coreia do Sul ao explorar vulnerabilidades no processo de extração e análise do manifesto de aplicativos. Este malware é notável por sua abordagem não convencional para evadir análises e detecções, especialmente através da ofuscação do manifesto Android. Cada aplicativo Android vem com um arquivo XML de manifesto (“AndroidManifest.xml”) que declara os vários componentes do aplicativo, bem como as permissões e recursos de hardware e software necessários. Uma vez lançado, o SoumniBot solicita suas informações de configuração de um endereço de servidor codificado para obter os servidores usados para enviar os dados coletados e receber comandos usando o protocolo de mensagens MQTT. Ele é projetado para iniciar um serviço malicioso que reinicia a cada 16 minutos se por algum motivo terminar, e faz o upload das informações a cada 15 segundos. Isso inclui metadados do dispositivo, listas de contatos, mensagens SMS, fotos, vídeos e uma lista de aplicativos instalados. O malware também é capaz de adicionar e deletar contatos, enviar mensagens SMS, alternar o modo silencioso, ativar o modo de depuração do Android e, notavelmente, esconder o ícone do aplicativo para torná-lo mais difícil de desinstalar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha maliciosa no Google Ads distribui backdoor MadMxShell.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Desde março de 2024, uma campanha maliciosa está explorando uma série de domínios que se passavam por sites legítimos de software de scanner de IP para distribuir um backdoor. Esses domínios foram criados usando a técnica de typosquatting e promovidos através de anúncios no Google Ads para aparecer no topo dos resultados de pesquisa, atraindo vítimas com palavras-chave específicas. Este backdoor, apelidado de “MadMxShell”, utiliza múltiplas técnicas para evadir a detecção e análise, incluindo o carregamento lateral de DLLs em várias etapas, abuso do protocolo DNS para comunicação com o servidor de comando e controle (C2), e técnicas para evitar a forense de memória. Uma das características distintas do MadMxShell é o uso de consultas DNS MX para comunicação C2 e o intervalo muito curto entre as solicitações ao C2. A campanha e a infraestrutura do ator de ameaças foram detalhadamente analisadas, incluindo uma análise técnica do backdoor. Além disso, foi compartilhado um script Python personalizado para decodificar o tráfego C2 para amostras de malware e todos os Indicadores de Comprometimento (IOCs) associados a esta campanha. O ator de ameaça registrou múltiplos domínios que imitavam softwares populares de scanner de porta e os promoveu no topo dos resultados de pesquisa do Google através de anúncios. Isso é conhecido como malvertising. O arquivo malicioso foi distribuído por meio de um arquivo ZIP que continha um executável e uma DLL que sideloads várias cargas úteis e executáveis maliciosos. A DLL é desenhada para evadir a detecção por ser maior que o tamanho máximo que muitos produtos de segurança escaneiam.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vazamento de ferramentas do LockBit abre portas para cibercriminosos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Desde setembro de 2022, após um vazamento de sua ferramenta de criação de ransomware LockBit versão 3.0, conhecida como Black, uma série de ataques atribuídos a imitadores do LockBit surgiu, visando organizações em vários setores e regiões. Este vazamento ocorreu devido a desentendimentos entre um desenvolvedor-chave e o líder do grupo LockBit, especialmente em torno de divisões de lucros durante uma onda de ataques lucrativos. O vazamento permitiu que atores externos ao programa de afiliados do LockBit, que normalmente exige que os participantes provem sua competência e reputação, usassem a ferramenta para realizar ataques sob a marca LockBit sem enfrentar as rigorosas exigências do grupo. Conforme documentado por várias fontes de segurança, isso resultou em uma série de campanhas por grupos que usaram a ferramenta vazada para executar seus próprios ataques, muitas vezes visando organizações fora da esfera tradicional de influência do LockBit, incluindo países da Comunidade dos Estados Independentes (CIS), o que é raro para grupos baseados na Rússia. A atividade do LockBit diminuiu desde a operação Cronos, uma ação de aplicação da lei multinacional que apreendeu servidores do LockBit e prendeu afiliados. No entanto, o grupo tentou demonstrar resiliência, relançando sua presença na dark web e reivindicando responsabilidade por novos ataques.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>