<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* HP corrigirá bug crítico em impressoras LaserJet em 90 dias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A HP anunciou em um boletim de segurança esta semana que levaria até 90 dias para corrigir uma vulnerabilidade de gravidade crítica que afeta o firmware de impressoras de nível empresarial. O problema de segurança é rastreado como CVE-2023-1707 e afeta cerca de 50 modelos de impressoras gerenciadas HP Enterprise LaserJet e HP LaserJet. A falha de divulgação de informações pode permitir que um invasor acesse dados confidenciais transmitidos entre as impressoras HP vulneráveis e outros dispositivos na rede. A HP diz que uma atualização de firmware que aborda a vulnerabilidade será lançada em 90 dias, portanto, não há correção disponível no momento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha no Bing permite manipular resultados e roubar dados de usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha grave foi divulgada neste final de semana no Bing, o motor de buscas da Microsoft. A partir de sistemas mal configurados baseados na nuvem Azure, da empresa, cibercriminosos poderiam manipular resultados de pesquisa e, ao mesmo tempo, embutir códigos maliciosos em tais elementos, possibilitando o roubo de dados de usuários. A brecha não apenas serviria para disseminar desinformação e sites fraudulentos, a partir de resultados aparentemente legítimos, como também representava um alto risco para os usuários corporativos de plataformas como Office, Azure e outras gerenciadas pela Microsoft. Felizmente, não existem indícios de utilização maliciosa da vulnerabilidade, que já foi fechada pelos times da Microsoft. Em agradecimento, o time de especialistas em segurança recebeu uma recompensa de US$ 40 mil, como parte do programa de bug bounty da companhia.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Arquivos WinRAR SFX podem executar o PowerShell sem serem detectados.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Os cibercriminosos estão adicionando funcionalidade maliciosa aos arquivos de extração automática do WinRAR que contêm arquivos aparentemente inofensivos, permitindo a implantação de backdoors sem acionar o agente de segurança no sistema de destino. O objetivo dos arquivos SFX é simplificar a distribuição de dados arquivados para usuários que não possuem um utilitário para extrair o pacote. Pesquisadores da CrowdStrike detectaram o abuso do SFX durante uma recente investigação de resposta a incidentes. A análise da Crowdstrike descobriu um adversário que usou credenciais roubadas para abusar do ‘utilman.exe’ e o configurou para iniciar um arquivo SFX protegido por senha que havia sido implantado no sistema anteriormente. Utilman é um aplicativo de acessibilidade que pode ser executado antes do login do usuário, frequentemente usado de forma abusiva por hackers para burlar a autenticação do sistema. Os pesquisadores aconselham os usuários a prestar atenção especial aos arquivos SFX e usar o software apropriado para verificar o conteúdo do arquivo e procurar possíveis scripts ou comandos programados para serem executados na extração.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>