<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Falha crítica no Kubernetes permite execução remota de código.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Detalhes foram divulgados sobre uma falha de alta gravidade no Kubernetes, agora corrigida, que poderia permitir a um atacante malicioso executar código remotamente com privilégios elevados sob circunstâncias específicas. “A vulnerabilidade permite a execução remota de código com privilégios de SISTEMA em todos os endpoints do Windows dentro de um cluster Kubernetes”, disse o pesquisador de segurança da Akamai, Tomer Peled. “Para explorar essa vulnerabilidade, o atacante precisa aplicar arquivos YAML maliciosos no cluster.” Rastreada como CVE-2023-5528 (pontuação CVSS: 7.2), a falha afeta todas as versões do kubelet, incluindo e após a versão 1.8.0. A exploração bem-sucedida da falha poderia resultar na tomada completa de todos os nós Windows em um cluster. Vale ressaltar que um conjunto semelhante de falhas foi divulgado anteriormente pela empresa de infraestrutura da web em setembro de 2023. O problema decorre do uso de “chamada de função insegura e falta de saneamento de entrada do usuário”, e está relacionado a um recurso chamado volumes do Kubernetes, especialmente aproveitando um tipo de volume conhecido como volumes locais que permitem aos usuários montar uma partição de disco em um pod especificando ou criando um PersistentVolume.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google aprimora Safe Browsing com proteção de URL em tempo real.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Na quinta-feira, o Google anunciou uma versão aprimorada do Safe Browsing para fornecer proteção de URL em tempo real e preservar a privacidade, protegendo os usuários de visitar sites potencialmente maliciosos. “O modo de proteção padrão para o Chrome no desktop e iOS verificará os sites contra a lista de sites mal-intencionados conhecidos do Google em tempo real”, disseram os pesquisadores do Google. “Se suspeitarmos que um site representa um risco para você ou seu dispositivo, você verá um aviso com mais informações. Ao verificar os sites em tempo real, esperamos bloquear 25% mais tentativas de phishing.” Até agora, o navegador Chrome usava uma lista localmente armazenada de sites inseguros conhecidos que é atualizada a cada 30 a 60 minutos e, em seguida, utilizava uma abordagem baseada em hash para comparar cada site visitado com o banco de dados. O Google revelou seus planos de mudar para verificações do lado do servidor em tempo real sem compartilhar o histórico de navegação dos usuários com a empresa em setembro de 2023. A razão para a mudança, disse o gigante da pesquisa, é motivada pelo fato de que a lista de sites prejudiciais está crescendo rapidamente e que 60% dos domínios de phishing existem por menos de 10 minutos, tornando-os difíceis de bloquear. “Nem todos os dispositivos têm os recursos necessários para manter essa lista crescente, nem sempre são capazes de receber e aplicar atualizações à lista com a frequência necessária para se beneficiar da proteção completa”, acrescentou. Assim, com a nova arquitetura, toda vez que um usuário tenta visitar um site, a URL é verificada contra os caches globais e locais do navegador contendo URLs seguras conhecidas e os resultados de verificações anteriores do Safe Browsing para determinar o status do site.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ataques do LockBit levam a condenação de cibercriminoso por terrorismo cibernético.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um cidadão russo-canadense de 34 anos foi condenado a quase quatro anos de prisão no Canadá por sua participação na operação global de ransomware LockBit. Mikhail Vasiliev, residente de Ontário, foi originalmente preso em novembro de 2022 e acusado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) de “conspirar com outros para danificar intencionalmente computadores protegidos e transmitir demandas de resgate em conexão com isso”. A notícia da sentença de prisão de Vasiliev foi divulgada pela primeira vez pela CTV News. O réu, que teve sua casa revistada pelas autoridades canadenses em agosto e outubro de 2022, supostamente mantinha uma lista de “vítimas prospectivas ou históricas” e capturas de tela de comunicações trocadas com “LockBitSupp” na plataforma de mensagens Tox. A operação também descobriu um arquivo de texto com instruções para implantar o ransomware LockBit, o código-fonte do ransomware e um painel de controle usado pelo grupo para entregar o malware de bloqueio de arquivos. Vasiliev, de acordo com a CTV News, se declarou culpado de oito acusações de extorsão cibernética, vandalismo e acusações de armas no mês passado. Durante a sentença, ele foi caracterizado pela juíza Michelle Fuerst como um “terrorista cibernético” que foi “motivado por sua própria ganância”. Vasiliev, que consentiu em ser extraditado para os EUA, também foi condenado a pagar mais de 860.000 dólares em restituição.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>