<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* WordPress torna obrigatória autenticação de dois fatores para desenvolvedores de plugins e temas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A WordPress.org anunciou uma nova medida de segurança que exigirá que desenvolvedores de plugins e temas ativem obrigatoriamente a autenticação de dois fatores (2FA) em suas contas. A exigência entrará em vigor a partir de 1º de outubro de 2024 e visa reforçar a segurança das contas que possuem acesso para atualizar plugins e temas, utilizados por milhões de sites no mundo todo. Segundo os mantenedores do WordPress.org, proteger essas contas é essencial para prevenir acessos não autorizados e manter a segurança da comunidade. “Contas com acesso de commit podem enviar atualizações e mudanças para plugins e temas que são amplamente usados, e garantir a segurança dessas contas é fundamental”, afirmaram em um comunicado. Além de tornar a 2FA obrigatória, o WordPress.org está introduzindo senhas SVN, que funcionam como uma camada adicional de segurança ao separar o acesso ao código dos credenciais da conta principal do WordPress.org. A medida permitirá que os usuários revoguem o acesso ao SVN sem precisar alterar a senha principal da conta. As novas senhas SVN funcionarão como senhas de aplicativos, protegendo a senha principal de ser exposta durante o processo de envio de código. Essa mudança é vista como uma tentativa de reforçar a segurança do processo de commits e proteger contra ataques de cadeia de suprimentos, nos quais um invasor poderia comprometer contas de desenvolvedores e inserir códigos maliciosos em plugins e temas legítimos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Novo malware compromete mais de 1 milhão de Android TV Boxes em todo o mundo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo malware chamado Void infectou cerca de 1,3 milhão de Android TV Boxes em 197 países, de acordo com um relatório da empresa russa de antivírus Doctor Web. O malware é uma backdoor que se instala na área de armazenamento do sistema e, sob o comando de atacantes, é capaz de baixar e instalar software de terceiros de forma secreta, comprometendo a segurança dos dispositivos. Os países mais afetados pelo Void incluem Brasil, Marrocos, Paquistão, Arábia Saudita, Argentina, Rússia, Tunísia, Equador, Malásia, Argélia e Indonésia. A maioria das infecções foi detectada em dispositivos que utilizam versões desatualizadas do sistema operacional Android, o que os torna vulneráveis a ataques de malwares como o Void. O método de infecção exato ainda não foi totalmente esclarecido, mas há suspeitas de que os ataques possam ter ocorrido devido a um comprometimento prévio que permite a obtenção de privilégios de root ou o uso de firmwares não oficiais com acesso root embutido. Isso facilita a instalação e execução do malware sem o conhecimento dos usuários. Entre os modelos de TV Box infectados estão o KJ-SMART4KVIP, o R4 e o TV BOX, rodando versões do Android que variam entre 7.1.2 e 12.1. O malware disfarça um de seus componentes com um nome semelhante ao sistema original do Android, substituindo a letra “l” por um “1”, o que explica o nome vo1d. Esse tipo de ataque é facilitado por fabricantes de dispositivos de baixo custo que muitas vezes utilizam versões antigas do Android, passando-as como versões mais recentes para atrair compradores.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* RansomHub adota ferramentas para desativar EDR e roubar credenciais.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ransomware RansomHub foi flagrado utilizando uma nova técnica de ataque, envolvendo duas ferramentas bem conhecidas: TDSSKiller, para desativar sistemas de EDR, e LaZagne, um coletor de credenciais. Embora ambas as ferramentas já sejam usadas por cibercriminosos há anos, esta é a primeira vez que o RansomHub foi visto empregando esses recursos em suas operações. Nenhuma menção a essas táticas foi feita no recente relatório da CISA sobre o RansomHub, o que destaca uma mudança nas técnicas, táticas e procedimentos (TTPs) do grupo. As ferramentas foram utilizadas após o reconhecimento inicial e a sondagem da rede, quando os atacantes realizaram a enumeração de grupos administrativos. O TDSSKiller, desenvolvido originalmente pela Kaspersky para remover rootkits, foi usado pelo RansomHub para desativar serviços de segurança, como o Malwarebytes Anti-Malware Service (MBAMService). Por meio de privilégios administrativos, os invasores conseguiram contornar proteções de manipulação de software, desabilitando o EDR com sucesso. Após desativar as defesas, o RansomHub implantou o LaZagne, uma ferramenta popular para extração de credenciais. A ferramenta foi utilizada para coletar informações de login armazenadas em diversos aplicativos, como navegadores e clientes de e-mail, com foco particular em credenciais de banco de dados. Esse tipo de dado permite aos atacantes escalar privilégios e obter controle sobre sistemas críticos. Para mitigar esse tipo de ataque, os pesquisadores recomendam a restrição de explorações de Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD), monitorando o uso de drivers vulneráveis como o TDSSKiller e implementando regras de bloqueio.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>