<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cisco Alerta Sobre Vulnerabilidades Críticas em Telefones IP.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco emitiu um alerta sobre múltiplas vulnerabilidades críticas de execução remota de código (RCE) em telefones IP das séries Small Business SPA 300 e SPA 500, que já chegaram ao fim de sua vida útil (EOL). A empresa não fornecerá correções para esses dispositivos e não ofereceu dicas de mitigação, o que significa que os usuários devem migrar para modelos mais novos e suportados o quanto antes. A Cisco divulgou cinco falhas, três delas classificadas como críticas e duas categorizadas como de alta severidade. A falhas de críticas permitem que um invasor remoto e não autenticado execute comandos arbitrários no sistema operacional subjacente com privilégios de root, enviando uma solicitação HTTP especialmente criada para o dispositivo alvo. As duas falhas de alta severidade, são causadas por verificações inadequadas em pacotes HTTP, permitindo que pacotes maliciosos causem uma negação de serviço no dispositivo afetado. Nenhum dos dispositivos receberá uma atualização de segurança, portanto, os usuários são aconselhados a migrar para modelos mais novos e suportados, como o Cisco IP Phone 8841 ou um modelo da série Cisco 6800. A Cisco também oferece um Programa de Migração de Tecnologia (TMP), que permite aos clientes trocar produtos elegíveis e receber crédito para novos equipamentos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidade no Office Pode Resultar em Exposição de Dados Sensíveis.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft revelou uma vulnerabilidade zero day não corrigida no Office que, se explorada com sucesso, pode resultar na divulgação não autorizada de informações sensíveis para atores maliciosos. A falha, identificada como CVE-2024-38200 e com uma pontuação CVSS de 7,5, foi descrita como uma vulnerabilidade de falsificação que afeta diversas versões do Office. Os pesquisadores Jim Rush e Metin Yunus Kandemir foram creditados pela descoberta e relato dessa falha. Em um possível cenário de ataque, um invasor poderia hospedar um site ou comprometer um site existente que aceita ou hospeda conteúdo de usuários, contendo um arquivo especialmente criado para explorar essa vulnerabilidade. No entanto, a Microsoft ressaltou que o invasor precisaria convencer o usuário a clicar em um link, geralmente por meio de e-mails ou mensagens instantâneas atrativas, e posteriormente induzi-lo a abrir o arquivo malicioso. A Microsoft anunciou que a correção oficial para essa vulnerabilidade será disponibilizada em 13 de agosto como parte das atualizações mensais do Patch Tuesday. Entretanto, a empresa também informou que identificou uma solução alternativa, ativada por meio de Feature Flighting desde 30 de julho de 2024. A gigante tecnológica destacou que, embora os clientes já estejam protegidos em todas as versões com suporte do Microsoft Office e Microsoft 365, é fundamental atualizar para a versão final do patch assim que estiver disponível para garantir a proteção completa.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Malware Distribui Extensões Falsas para Chrome e Edge.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha de malware em larga escala está sendo observada, instalando extensões maliciosas para os navegadores Google Chrome e Microsoft Edge por meio de um trojan distribuído através de sites falsos que se passam por softwares populares. O malware trojan contém diferentes componentes, desde extensões de adware simples que sequestram buscas até scripts maliciosos mais sofisticados que instalam extensões locais para roubar dados privados e executar vários comandos. Este malware, existente desde 2021, tem origem em imitações de sites de download com complementos para jogos e vídeos online. O malware e as extensões atingiram, juntos, pelo menos 300.000 usuários do Google Chrome e Microsoft Edge, indicando que a atividade tem um impacto amplo. No centro da campanha está o uso de malvertising para promover sites falsos que imitam software conhecido como Roblox FPS Unlocker, YouTube, VLC media player, Steam ou KeePass, enganando usuários que buscam esses programas a baixar um trojan que serve como canal para instalar as extensões de navegador. Os instaladores maliciosos, assinados digitalmente, registram uma tarefa agendada que, por sua vez, é configurada para executar um script PowerShell responsável por baixar e executar a carga útil de próxima etapa obtida de um servidor remoto. Isso inclui modificar o Registro do Windows para forçar a instalação de extensões da Chrome Web Store e Microsoft Edge Add-ons, que são capazes de sequestrar consultas de pesquisa no Google e Microsoft Bing e redirecioná-las por meio de servidores controlados pelos atacantes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>