<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Ataques de ransomware em servidores VMware ESXi continuam aumentando.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O VMware ESXi recebe muita atenção dos agentes de ameaças e, recentemente, muitos grupos de ransomware mudaram seu interesse para máquinas virtuais ESXi vulneráveis. Um novo ransomware chamado ESXiArgs e uma variante Linux do Royal Ransomware são as ameaças mais recentes a aderir a essa tendência. Os agentes de ameaças estão visando ativamente uma vulnerabilidade RCE de dois anos(CVE-2021-21974) que afeta servidores ESXi versão 6.xe e anteriores a 6.7, aparentemente por meio da porta OpenSLP (427). Os especialistas descobriram que aproximadamente 3.200 servidores VMware ESXi foram comprometidos em todo o mundo e afetados por esta campanha recente. No ano passado, muitos grupos de ransomware como Black Basta, Hive, RedAlert, e Cheers visaram VMs ESXi. Os especialistas estimam que as gangues de ransomware, incluindo as novas, como ESXiArgs, continuarão a representar ameaças para os ambientes ESXi. Para se manterem protegidas, as organizações são aconselhadas a corrigir adequadamente seus dispositivos e realizar uma verificação completa do sistema para detectar quaisquer sinais de comprometimento.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA lança script de recuperação para vítimas de ransomware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) lançou um script para recuperar servidores VMware ESXi criptografados pelos recentes ataques generalizados de ransomware ESXiArgs. Para ajudar os usuários a recuperar seus servidores, a CISA lançou um script ESXiArgs-Recover no GitHub para automatizar o processo de recuperação. “A CISA está ciente de que algumas organizações relataram sucesso na recuperação de arquivos sem pagar resgates. A CISA compilou esta ferramenta com base em recursos disponíveis publicamente, incluindo um tutorial de Enes Sonmez e Ahmet Aykac”, explica a CISA. “Essa ferramenta funciona reconstruindo os metadados da máquina virtual a partir de discos virtuais que não foram criptografados pelo malware”. Embora a página do projeto GitHub tenha as etapas necessárias para recuperar VMs, script limpará os arquivos criptografados de uma máquina virtual e tentará reconstruir o arquivo .vmdk da máquina virtual usando o arquivo simples não criptografado. Quando terminar, se for bem-sucedido, você poderá registrar a máquina virtual novamente no VMware ESXi para obter acesso à VM novamente. “Embora a CISA trabalhe para garantir que scripts como este sejam seguros e eficazes, esse script é fornecido sem garantia, implícita ou explícita.” adverte CISA.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falha em ransomware permite que vítimas liberem arquivos sem pagar nada.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma nova variante do ransomware Clop mira diretamente servidores Linux rodando softwares da Oracle, mas também contém falhas que permitem a liberação dos arquivos após ataques, sem a necessidade de pagamento ou negociação com os criminosos. O malware que vem circulando desde dezembro do ano passado ainda parece estar em fase inicial de implementação. A SentinelLabs é a principal responsável por isso, liberando no GitHub um script programado em Python que é capaz de liberar arquivos bloqueados pelo Crop. O segredo está no uso de uma “chave mestra” de criptografia RC4 para realizar o travamento dos dados, que acaba armazenada no próprio sistema travado de forma desprotegida, o que permite que o processo seja revertido pelas próprias vítimas. Isso não significa, claro, que as coisas não possam mudar em breve, já que o malware ainda parece estar em desenvolvimento. A descoberta de uma versão incompleta, porém, auxilia nas tarefas de prevenção e também no lide com agências de segurança e autoridade, bem como na intensificação de medidas de segurança corporativa para garantir que, caso a praga evolua, ela siga não sendo um perigo importante para as redes internas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>