<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Google Deve Comprar Empresa de Cibersegurança por $23 Bilhões.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Alphabet, controladora do Google, está em negociações avançadas para adquirir a startup de Cibersegurança Wiz Inc. por até US$ 23 bilhões. Se concretizado, esse será o maior negócio da Alphabet até hoje, superando a compra da Motorola Mobility Holdings LLC em 2012. A aquisição visa fortalecer a posição do Google no competitivo mercado de computação em nuvem, onde enfrenta concorrentes como Microsoft e Amazon. A Wiz, fundada em 2020 por ex-funcionários da Microsoft, oferece uma plataforma de segurança em nuvem que integra dados de serviços como Amazon Web Services, Microsoft Azure e Google Cloud. A potencial aquisição ocorre em um momento em que a Alphabet busca expandir seus negócios na nuvem, incluindo a oferta de ferramentas de inteligência artificial (IA) generativa. Essas ferramentas, que exigem grandes volumes de dados e poder de computação, são usadas para criar conteúdos como imagens, campanhas de marketing e códigos de software. A integração da Wiz ajudaria a melhorar a segurança dessas operações. Apesar do crescimento, o Google ainda enfrenta desafios para alcançar Microsoft e Amazon no mercado de nuvem. A aquisição da Wiz pode fornecer ao Google uma vantagem competitiva, especialmente na área de segurança cibernética, onde a Microsoft tem sido a líder de mercado. A Alphabet já possui a Mandiant, outra empresa de segurança cibernética adquirida por US$ 5,4 bilhões há dois anos. As negociações com a Wiz foram relatadas pelo Wall Street Journal e ocorrem pouco depois de a Alphabet desistir de adquirir a HubSpot Inc., uma empresa de gerenciamento de relacionamento com o cliente. Essa movimentação sinaliza a estratégia da Alphabet de focar em áreas que possam fortalecer sua posição na nuvem.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Campanha de Malvertising Atrai Usuários com Anúncio Falso do Microsoft Teams.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma campanha sofisticada de malvertising está mirando usuários do macOS que buscam pelo Microsoft Teams, destacando a crescente concorrência entre criadores de malware no ecossistema macOS. Este último ataque, que utiliza o malware Atomic Stealer, segue de perto o projeto Poseidon (OSX.RodStealer), indicando avanços nas ameaças que afetam o macOS. A campanha maliciosa, que durou vários dias, empregou técnicas avançadas de filtragem para evadir a detecção. Aparecendo como o principal resultado de busca para Microsoft Teams, o anúncio exibia microsoft.com como seu URL, mas redirecionava os usuários por uma série de links enganosos. O anúncio provavelmente foi pago por uma conta de anúncio do Google comprometida. Inicialmente, o anúncio redirecionava diretamente para o site da Microsoft, mas após múltiplas tentativas e ajustes, uma cadeia completa de ataque foi finalmente observada. Pesquisadores da Malwarebytes afirmaram que, ao clicar no anúncio, os usuários eram submetidos a um processo de perfilagem para garantir que apenas pessoas reais prosseguissem. Isso ajudava o site malicioso a evadir a detecção por ferramentas e verificações de segurança automatizadas. Um domínio de cloaking então separava o redirecionamento inicial da página de destino maliciosa, que imitava o design do site oficial de download do Microsoft Teams. O anúncio foi considerado malicioso, com um URL de exibição mostrando Microsoft.com, mas levando a uma página de instalação falsa. O anunciante, localizado em Hong Kong, executa mais de mil anúncios não relacionados. Após investigação, descobriu-se que o anúncio estava utilizando uma carga útil única para cada visitante, gerada a partir de um domínio chamado locallyhyped.com. Uma vez que o arquivo baixado fosse aberto, o usuário era instruído a inserir sua senha e conceder acesso ao sistema de arquivos, permitindo que o aplicativo malicioso roubasse senhas do chaveiro e arquivos importantes. Após o roubo de dados, os dados eram exfiltrados via uma única solicitação POST para um servidor web controlado pelo atacante.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ransomware HardBit Inova com Técnicas de Ofuscação na Versão 4.0.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de cibersegurança destacaram uma nova versão do ransomware HardBit, que agora utiliza proteção por frase secreta para evitar a detecção. O HardBit, ativo desde outubro de 2022, é um grupo de ameaças financeiras que se destaca por não operar um site de vazamento de dados, mas pressiona as vítimas com ameaças de futuros ataques. A comunicação principal é via Tox. Embora o vetor de acesso inicial não seja claro, suspeita-se que envolva força bruta em serviços RDP e SMB. Após comprometer a rede, os invasores utilizam ferramentas como Mimikatz para roubo de credenciais e avançam lateralmente usando RDP. A versão 4.0 do HardBit desabilita o Microsoft Defender Antivirus e outros serviços para evitar a detecção, criptografando arquivos e alterando o rótulo do volume do sistema para “Locked by HardBit”. Além disso, pode apagar irrevogavelmente os arquivos se a “wiper mode” for ativada. A atividade de ransomware continua a aumentar em 2024, com 962 ataques registrados no primeiro trimestre, sendo LockBit, Akira e BlackSuit as famílias mais prevalentes. Segundo a Palo Alto Networks, o tempo médio para exfiltração de dados caiu para dois dias. Explorações de vulnerabilidades conhecidas em aplicativos públicos continuam sendo o principal vetor de ataques, com a tática BYOVD (Bring Your Own Vulnerable Driver) sendo usada para desativar soluções de segurança.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>