<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Gorilla Botnet Lança 300 Mil Ataques DDoS em Mais de 100 Países.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram uma nova família de malware de botnet chamada Gorilla ou GorillaBot, que é uma variante do código-fonte vazado da botnet Mirai. A botnet visou mais de 100 países, com setores como universidades, sites governamentais, telecomunicações, bancos, jogos e apostas sendo alvos principais. China, Estados Unidos, Canadá e Alemanha foram os países mais atingidos. O Gorilla utiliza principalmente inundações UDP, ACK BYPASS, Valve Source Engine (VSE), SYN e ACK para realizar os ataques DDoS. A natureza sem conexão do protocolo UDP permite a falsificação arbitrária de endereços IP de origem, gerando um grande volume de tráfego e aumentando a eficácia dos ataques. Além disso, o Gorilla é capaz de operar em diversas arquiteturas de CPU, como ARM, MIPS, x86_64 e x86, e possui a capacidade de se conectar a um dos cinco servidores de comando e controle (C2) predefinidos para aguardar comandos de DDoS. A botnet também possui uma função adicional para explorar uma vulnerabilidade de segurança no Apache Hadoop YARN RPC para obter execução remota de código. Segundo a Alibaba Cloud e a Trend Micro, essa falha já é explorada em ataques desde 2021. O Gorilla introduziu diversos métodos de ataque DDoS e usou algoritmos de criptografia comumente empregados pelo grupo Keksec para ocultar informações chave, além de utilizar várias técnicas para manter o controle a longo prazo sobre dispositivos IoT e hosts em nuvem.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas Críticas em Roteadores Cisco Expõem Empresas a Riscos de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Cisco emitiu um alerta de segurança destacando vulnerabilidades críticas em seus roteadores Small Business RV340, RV340W, RV345 e RV345P Dual WAN Gigabit VPN. Essas falhas, se exploradas, podem permitir que atacantes escalem privilégios e executem comandos arbitrários, colocando em risco a integridade e a segurança das redes de pequenas empresas. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2024-20393 e CVE-2024-20470, receberam pontuações CVSS de 8.8 e 4.7, respectivamente, demonstrando a gravidade dos riscos. A falha CVE-2024-20393 é uma vulnerabilidade de escalonamento de privilégios. De alta gravidade, ela permite que um invasor remoto com acesso autenticado eleve privilégios de uma conta de convidado para uma conta de administrador. O problema está na interface de gerenciamento web, que expõe informações sensíveis. Para explorar essa vulnerabilidade, o invasor precisa enviar entradas HTTP específicas ao dispositivo, o que possibilita o controle administrativo não autorizado. A Cisco explica que “essa vulnerabilidade existe porque a interface de gerenciamento web divulga informações sensíveis”. Já a vulnerabilidade CVE-2024-20470 permite a execução remota de comandos e é classificada como de gravidade média. Atacantes com credenciais de administrador válidas podem explorar essa falha para executar comandos arbitrários no sistema operacional subjacente dos roteadores afetados. A Cisco recomenda que as empresas verifiquem a configuração de seus roteadores para garantir que a função de gerenciamento remoto esteja desativada, o que pode reduzir a exposição às falhas. Além disso, os roteadores impactados já atingiram suas datas de fim de manutenção de software, o que significa que a empresa não lançará atualizações para corrigir essas falhas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades em APIs Geram Perdas de Até US$ 186 Bilhões Para Empresas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Empresas ao redor do mundo estão perdendo entre US$ 94 e US$ 186 bilhões anualmente devido a falhas em APIs (Application Programming Interfaces) vulneráveis e ao abuso automatizado por bots. O impacto dessas ameaças foi detalhado em um estudo recente que analisou mais de 161 mil incidentes de segurança cibernética, destacando o risco crescente para as organizações globalmente. As APIs se tornaram fundamentais para operações modernas, facilitando a comunicação e troca de dados entre aplicações e serviços. Elas são amplamente utilizadas em plataformas de e-commerce, aplicativos móveis e sistemas de banco aberto. No entanto, essa popularidade trouxe desafios significativos de segurança, uma vez que a média de pontos finais de APIs gerenciados pelas empresas chegou a 613 em 2023. Com isso, a superfície de ataque se expandiu, e os incidentes relacionados aumentaram 40% em 2022, com um crescimento adicional de 9% em 2023. Além disso, ataques envolvendo bots têm se tornado cada vez mais sofisticados e frequentes, resultando em perdas de até US$ 116 bilhões por ano. Bots são programas automatizados usados para realizar ações específicas, muitas vezes explorando vulnerabilidades em APIs e sites. Em 2022, os incidentes envolvendo bots aumentaram 88%, seguidos por um crescimento adicional de 28% em 2023. A disponibilidade de ferramentas de ataque e o uso de inteligência artificial têm facilitado a evolução desses bots, permitindo que até criminosos menos experientes realizem ataques complexos. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas adotem estratégias de segurança robustas, integrando medidas para a proteção de APIs e o gerenciamento de bots de forma conjunta. Esse enfoque combinado permite identificar e bloquear ataques automatizados, além de garantir a integridade e a proteção dos dados sensíveis que passam pelas APIs.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>