<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Variantes do Malware HeadCrab controlam milhares de servidores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware HeadCrab, conhecido por adicionar dispositivos infectados a uma botnet usada para mineração de criptomoedas e outros ataques, ressurgiu com uma nova variante que permite acesso root a servidores Redis de código aberto. Os pesquisadores identificaram que a segunda variante do malware de mineração de criptomoedas já infectou 1.100 servidores, enquanto a primeira variante havia infectado pelo menos 1.200 servidores. Embora o HeadCrab não seja um rootkit tradicional, o criador do malware adicionou a capacidade de controlar uma função e enviar uma resposta. Basicamente, isso é um comportamento de rootkit no sentido de que ele controla todas as respostas para esses lugares. Sendo assim, ele pode modificar a resposta e se tornar invisível. A nova variante vem com atualizações menores que permitem ao atacante ocultar melhor suas ações, removendo comandos personalizados e adicionando criptografia à infraestrutura de comando e controle. Um elemento particularmente único do HeadCrab é um “mini blog” dentro do malware, onde o autor do malware escreveu detalhes técnicos do malware e deixou um endereço de e-mail Proton Mail para permanecer anônimo. Os pesquisadores recomendaram que as organizações verifiquem vulnerabilidades e más configurações em seus servidores e usem o modo protegido no Redis para reduzir a chance de infecção pelo HeadCrab.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* WordPress Lança Atualização para Corrigir Falha Crítica de Segurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O WordPress lançou a versão 6.4.2, que inclui uma correção para uma falha crítica de segurança. Esta vulnerabilidade, embora não seja diretamente explorável no núcleo do WordPress, pode ser combinada com outra falha para executar código PHP arbitrário em sites vulneráveis. A falha está relacionada à classe WP_HTML_Token, introduzida na versão 6.4 para melhorar a análise de HTML no editor de blocos. A empresa de segurança WordPress, Wordfence, identificou que um ator de ameaças poderia explorar uma vulnerabilidade de injeção de objeto PHP presente em qualquer outro plugin ou tema para encadear os dois problemas e executar código arbitrário, assumindo o controle do site alvo. “Se uma cadeia de programação orientada a propriedades (POP) estiver presente por meio de um plugin ou tema adicional instalado no sistema alvo, isso poderia permitir que o invasor excluísse arquivos arbitrários, recuperasse dados sensíveis ou executasse código”, observou a Wordfence em setembro de 2023. A Patchstack, em um aviso semelhante, mencionou que uma cadeia de exploração foi disponibilizada no GitHub em 17 de novembro e adicionada ao projeto PHP Generic Gadget Chains (PHPGGC). É recomendado que os usuários verifiquem manualmente seus sites para garantir que estejam atualizados para a versão mais recente. Dave Jong, CTO da Patchstack, aconselhou os desenvolvedores: “Se algum de seus projetos contiver chamadas de função para a função unserialize, recomendamos fortemente que você substitua isso por algo diferente, como codificação/descodificação JSON usando as funções json_encode e json_decode do PHP.” A atualização 6.4.2 do WordPress é uma resposta essencial para proteger os sites contra potenciais explorações de segurança, destacando a importância de manter os sistemas atualizados e monitorar ativamente a segurança dos plugins e temas instalados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Pesquisadores revelam novas estratégias do Malware GuLoader.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Especialistas em segurança cibernética desmascararam as últimas táticas adotadas por uma cepa de malware conhecida como GuLoader, visando tornar a análise mais desafiadora. Daniel Stepanic, pesquisador da Elastic Security Labs, destacou que, embora a funcionalidade principal do GuLoader não tenha mudado drasticamente nos últimos anos, as constantes atualizações em suas técnicas de ofuscação tornam a análise do GuLoader um processo demorado e intensivo em recursos. Identificado pela primeira vez no final de 2019, o GuLoader (também conhecido como CloudEyE) é um downloader de malware baseado em shellcode avançado, usado para distribuir uma ampla gama de payloads, como ladrões de informações, enquanto incorpora uma série de técnicas sofisticadas de anti-análise para evitar soluções de segurança tradicionais. Uma série contínua de relatórios de código aberto sobre o malware nos últimos meses revelou que os atores por trás dele continuaram a melhorar sua capacidade de burlar recursos de segurança existentes ou novos, além de outras funcionalidades implementadas. O GuLoader é normalmente disseminado por meio de campanhas de phishing, onde as vítimas são enganadas para baixar e instalar o malware por meio de e-mails contendo arquivos ZIP ou links com um arquivo de Script Visual Basic (VBScript). O GuLoader está longe de ser a única família de malware a receber atualizações constantes. Outro exemplo notável é o DarkGate, um trojan de acesso remoto (RAT) que permite aos atacantes comprometer completamente os sistemas das vítimas.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>