<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Apple atualiza alertas de segurança para novas vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Apple atualizou esta semana vários de seus recentes alertas de segurança para adicionar novas vulnerabilidades no iOS e macOS, incluindo aquelas pertencentes a uma nova classe de bugs. Os alertas iOS 16.3 e macOS Ventura 13.2, originalmente lançados em 23 de janeiro, foram atualizados para adicionar três vulnerabilidades. Uma delas é o CVE-2023-23520, uma condição que afeta o componente do relatório de travamento, que pode permitir que um invasor leia arquivos arbitrários como root. As outras duas falhas de segurança afetam o componente ‘fundação’ nos sistemas operacionais da Apple e podem permitir que um invasor “execute código arbitrário de sua caixa de proteção ou com certos privilégios elevados”, de acordo com a gigante da tecnologia. Um invasor que tenha acesso ao sistema de destino pode explorar essas vulnerabilidades para derrotar o isolamento do processo no iOS e no macOS. Dependendo da função e das permissões do processo visado, um hacker pode obter acesso a informações confidenciais (calendário, catálogo de endereços, fotos), instalar aplicativos arbitrários ou espionar usuários.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware MyloBot infecta mais de 50.000 dispositivos por dia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma botnet sofisticada conhecida como MyloBot comprometeu milhares de sistemas, a maioria deles localizados na Índia, Estados Unidos, Indonésia e Irã. Uma análise da infraestrutura do MyloBot encontrou conexões com um serviço de proxy residencial chamado BHProxies, indicando que as máquinas comprometidas passam por ele. O MyloBot, que surgiu no cenário de ameaças em 2017, foi documentado pela primeira vez pelo Deep Instinct em 2018, destacando suas técnicas anti-análise e sua capacidade de funcionar como um downloader. No ano passado, o malware foi observado enviando e-mails de extorsão de endpoints hackeados como parte de uma campanha motivada financeiramente buscando mais de US$ 2.700 em Bitcoin. A principal função do botnet é estabelecer uma conexão com um domínio C2 embutido no malware e aguardar mais instruções. A evidência de que o MyloBot poderia fazer parte de algo maior decorre de uma pesquisa DNS reversa de um dos endereços IP associados à infraestrutura C2 do botnet, revelando vínculos com um domínio chamado “clients.bhproxies[.]com”. Atualmente mais de 50.000 dispositivos estão sendo comprometidos todos os dias.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Especialistas alertam sobre malware Android direcionado para jornalistas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers norte-coreanos atacaram jornalistas da Coreia do Sul com um aplicativo para Android com malware como parte de uma campanha de engenharia social. As funcionalidades maliciosas incluem a capacidade de ler e vazar a lista de contatos do alvo, SMS, conteúdo de chamada de voz, localização e outros desde o momento do comprometimento do alvo. O spyware se camufla como um aplicativo de bate-papo seguro chamado Fizzle ( ch.seme ), mas, na realidade, atua como um canal para fornecer uma carga útil de próximo estágio hospedada no pCloud e no Yandex. O objetivo principal do RambleOn é funcionar como um carregador para outro arquivo APK ( com.data.WeCoin ), ao mesmo tempo em que solicita permissões intrusivas para coletar arquivos, acessar registros de chamadas, interceptar mensagens SMS, gravar áudio e dados de localização. Uma carga secundária, por sua vez, é projetada para fornecer um canal alternativo para acessar o dispositivo Android infectado usando o Firebase Cloud Messaging (FCM) como um mecanismo de comando e controle (C2).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>