<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Kernel Linux Atingido por Falha Grave que Facilita Escape de Contêineres.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança publicaram recentemente detalhes técnicos e um exploit de prova de conceito (PoC) para uma vulnerabilidade no kernel Linux, identificada como CVE-2023-52447. Com uma pontuação CVSS de 7.8, essa falha do tipo use-after-free afeta versões do kernel Linux da v5.8 até a v6.6, representando sérios riscos para sistemas que utilizam contêineres como mecanismo de isolamento de segurança. A vulnerabilidade está relacionada ao subsistema BPF (Berkeley Packet Filter) do kernel Linux, especificamente no gerenciamento de ponteiros arraymap em programas BPF. O BPF é um framework poderoso que permite executar programas personalizados dentro do kernel, usado para filtragem de pacotes de rede, monitoramento de desempenho e aplicativos de segurança. Contudo, neste caso, o problema surge devido à contagem incorreta de referências em certos programas BPF. A falha ocorre quando um programa BPF mantém um ponteiro de arraymap de um array_of_maps sem aumentar corretamente a contagem de referências. Se o programa BPF realizar uma operação demorada, outra thread pode liberar o arraymap e reutilizar a memória, resultando em uma condição use-after-free. O pesquisador de segurança disponibilizou o PoC no GitHub, permitindo que equipes de segurança entendam melhor a vulnerabilidade CVE-2023-52447 e como ela pode ser explorada. Embora essa PoC seja uma ferramenta valiosa para medidas de defesa, também coloca o exploit nas mãos de atores mal-intencionados, aumentando a urgência de correções e mitigações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades no TeamViewer Expõem Windows a Riscos de Código Arbitrário.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas vulnerabilidades críticas foram identificadas no TeamViewer, popular ferramenta de acesso remoto, permitindo que atacantes com acesso local ao sistema executem códigos arbitrários e escalem privilégios para o nível de sistema (SYSTEM). As falhas, rastreadas como CVE-2024-7479 e CVE-2024-7481, foram descobertas pelo pesquisador de segurança Peter Gabaldon, que divulgou detalhes técnicos e um código de prova de conceito (PoC) para demonstrar o impacto dessas vulnerabilidades. Com uma pontuação CVSS de 8.8, as falhas representam um risco significativo para sistemas Windows que utilizam o software. Essas vulnerabilidades estão relacionadas ao processo de instalação de drivers pelo TeamViewer, especificamente os drivers de VPN e impressora. Durante esse processo, a aplicação falha em verificar adequadamente as assinaturas criptográficas dos drivers sendo instalados. Isso permite que atacantes autenticados, porém com baixos privilégios, injetem códigos maliciosos disfarçados de drivers legítimos, o que resulta na execução de comandos com privilégios elevados no sistema. As vulnerabilidades estão associadas à instalação do driver VPN pelo TeamViewer. Ao explorar a falta de verificação da assinatura, um invasor pode se passar por um cliente legítimo do TeamViewer e solicitar a instalação de um driver malicioso. O pesquisador Gabaldon detalhou o processo em sua análise, mostrando como é possível modificar o arquivo INF original do TeamViewer para carregar um driver nocivo, obtendo assim controle total sobre o sistema.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google Fortalece Segurança do Pixel 9 para Proteger Rede 5G e LTE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google anunciou que o Pixel 9 traz novas funcionalidades de segurança, com medidas específicas para mitigar ataques direcionados ao baseband, o processador responsável pelas comunicações LTE, 4G e 5G. Os smartphones Pixel já são conhecidos por sua forte proteção nesta área, e a empresa afirma que o Pixel 9 tem a baseband mais segura até o momento, focada em proteger contra um vetor de ataque que tem sido alvo de pesquisadores. O baseband gerencia a conectividade de rede dos smartphones e processa entradas externas, incluindo dados de fontes não confiáveis. Pesquisadores documentaram múltiplos ataques a dispositivos móveis que utilizam estações base falsas para manipular redes. Esse tipo de ataque pode ser conduzido remotamente, usando protocolos como o IMS (Subsistema Multimídia IP). Segundo o anúncio da Google, “atores maliciosos podem empregar estações base falsas para injetar pacotes de rede fabricados ou manipulados, e em certos protocolos, como o IMS, isso pode ser executado remotamente de qualquer local usando um cliente IMS”. As falhas no firmware do baseband são uma grande preocupação de segurança, já que, se exploradas, podem permitir a execução remota de código nos dispositivos afetados. Especialistas alertam que a maioria dos basebands de smartphones carece de mitigações de exploração frequentemente usadas no desenvolvimento de software, o que torna esses componentes vulneráveis a invasores que possam explorar bugs e implantar malwares, como o Predator. Em sua declaração, a Google afirmou que, embora a segurança seja um processo contínuo e desafiador, essas medidas, quando combinadas, aumentam significativamente a resiliência do Pixel 9 contra ataques ao baseband.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>