<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Nova vulnerabilidade do WinRAR permite que cibercriminosos assumam o controle de computadores.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Uma falha de segurança de alta gravidade foi divulgada no utilitário WinRAR que pode ser potencialmente explorada por um agente de ameaça para obter a execução remota de código em sistemas Windows. A vulnerabilidade foi descrita como um caso de validação imprópria durante o processamento de volumes de recuperação. O problema resulta na falta de validação adequada dos dados fornecidos pelo usuário, o que pode resultar em um acesso à memória após o final de um buffer alocado. A exploração bem-sucedida da falha requer interação do usuário, pois o alvo deve ser atraído para visitar uma página maliciosa ou simplesmente abrir um arquivo compactado. Um pesquisador de segurança, conhecido como adeusselene, foi creditado por descobrir e relatar a falha em 8 de junho de 2023. O problema foi resolvido no WinRAR 6.23 lançado em 2 de agosto de 2023.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos invadem uma das maiores fabricantes de relógios do mundo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A gangue de ransomware BlackCat/ALPHV adicionou a Seiko ao seu site de extorsão, assumindo a responsabilidade por um ataque cibernético divulgado pela empresa japonesa no início deste mês. A Seiko é uma das maiores e mais históricas fabricantes de relógios do mundo, com cerca de 12.000 funcionários e uma receita anual que ultrapassa US$ 1,6 bilhão. Em 10 de agosto de 2023, a empresa publicou um aviso de violação de dados informando que um terceiro não autorizado obteve acesso a pelo menos uma parte de sua infraestrutura de TI e acessou ou exfiltrou dados. O grupo de ransomware BlackCat afirmou estar por trás do ataque à Seiko, postando amostras de dados que afirmam ter roubado durante o ataque. O mais preocupante é que os agentes de ameaças vazaram amostras do que afirmam ser esquemas técnicos confidenciais e designs de relógios Seiko. Isso indica que a BlackCat provavelmente possui desenhos que mostram os componentes internos da Seiko, incluindo tecnologia patenteada, que seria prejudicial publicar e expor a concorrentes e imitadores. BlackCat é uma das gangues de ransomware mais avançadas e notórias que visa ativamente empresas em todo o mundo, e que está evoluindo constantemente suas táticas de extorsão.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Tesla divulga violação de dados que afetou 75 mil pessoas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Tesla divulgou uma violação de dados que afetou cerca de 75.000 pessoas, mas o incidente é resultado de um vazamento de um denunciante, e não de um ciberataque malicioso. A Tesla disse às autoridades dos EUA que uma violação de dados descoberta em maio resultou na exposição de informações pessoais, incluindo números de previdência social, de mais de 75.700 indivíduos. Uma carta de notificação enviada às pessoas afetadas revela que a violação de dados está relacionada a alguns ex-funcionários que enviaram informações confidenciais à mídia alemã Handelsblatt. A Tesla disse que os ex-trabalhadores “se apropriaram indevidamente das informações em violação das políticas de segurança de TI e proteção de dados da Tesla”. Os arquivos vazados, apelidados de ‘Arquivos Tesla’, incluíam informações sobre mais de 100.000 funcionários atuais e antigos, detalhes bancários de clientes, segredos de produção e reclamações de clientes sobre sistemas de assistência ao motorista.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>