<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo App do governo combate roubos de Smartphones.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) do Brasil lançou um aplicativo inovador chamado “Celular Seguro”, disponível para dispositivos Android e iPhone (iOS). Este aplicativo promete oferecer uma solução eficaz e rápida para o problema crescente de roubos e furtos de celulares em todo o país, permitindo que os usuários bloqueiem seus aparelhos com apenas um toque. O “Celular Seguro” foi desenvolvido em parceria com instituições financeiras, ABR Telecom e Anatel. Uma das principais funcionalidades do aplicativo é a capacidade de bloquear não apenas o aparelho celular, mas também a linha telefônica e os aplicativos bancários associados, tudo isso de forma rápida e eficiente. Além do aplicativo, o serviço também estará disponível em uma versão web, com login realizado através da conta gov.br. Os usuários podem indicar pessoas de confiança que terão a capacidade de bloquear a linha telefônica em casos de roubo ou furto do aparelho. O processo de cadastro no aplicativo é simplificado, coletando informações como nome completo, número de telefone, número de série e marca/modelo do dispositivo. A Anatel coordena as operadoras de telefonia, enquanto a ABR Telecom valida as informações dos pedidos de bloqueio de aparelhos móveis para envio às prestadoras parceiras. As instituições financeiras, por sua vez, têm a responsabilidade de suspender temporariamente os serviços ou bloquear contas quando necessário.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Vulnerabilidades no windows permitem execução remota de código no Outlook.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas falhas de segurança no Microsoft Windows, recentemente corrigidas, vieram à tona, revelando a possibilidade de serem encadeadas por atores de ameaças para executar códigos remotamente no serviço de e-mail Outlook sem qualquer interação do usuário. Ben Barnea, pesquisador de segurança da Akamai, descobriu essas vulnerabilidades e compartilhou em um relatório que um atacante na internet poderia combinar essas vulnerabilidades para criar um exploit de execução remota de código (RCE) completo e automático contra clientes do Outlook. As questões de segurança, abordadas pela Microsoft em agosto e outubro de 2023, respectivamente, incluem a CVE-2023-35384, uma vulnerabilidade de bypass de recurso de segurança nas plataformas HTML do Windows, e a CVE-2023-36710, uma vulnerabilidade de execução remota de código no Core da Fundação de Mídia do Windows. A CVE-2023-35384 foi identificada como um bypass para uma falha crítica corrigida pela Microsoft em março de 2023, conhecida como CVE-2023-23397, relacionada a um caso de escalada de privilégios que poderia resultar no roubo de credenciais NTLM e permitir ataques de relay. Barnea explicou que encontrou outro bypass para a vulnerabilidade original do Outlook, permitindo forçar o cliente a se conectar a um servidor controlado pelo atacante e baixar um arquivo de som malicioso. Essa vulnerabilidade, assim como a CVE-2023-29324, está relacionada à análise de um caminho pela função MapUrlToZone, que pode ser explorada enviando um e-mail contendo um arquivo malicioso ou uma URL para um cliente do Outlook.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* BlackCat Ransomware neutralizado pelo departamento de justiça dos EUA.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) anunciou oficialmente a desativação da operação do ransomware BlackCat e lançou uma ferramenta de descriptografia que as vítimas podem usar para recuperar o acesso a arquivos bloqueados pelo malware. Documentos judiciais revelam que o FBI dos EUA recorreu à ajuda de uma fonte humana confidencial (CHS) para atuar como afiliado do BlackCat e obter acesso a um painel web usado para gerenciar as vítimas do grupo. O BlackCat, também conhecido como ALPHV, surgiu pela primeira vez em dezembro de 2021 e desde então se tornou a segunda variante de ransomware como serviço mais prolífica do mundo, depois do LockBit. É também a primeira cepa de ransomware baseada em Rust identificada na natureza. O FBI trabalhou com dezenas de vítimas nos EUA para implementar o decodificador, salvando-as de demandas de resgate totalizando cerca de 68 milhões de dólares. Além disso, o FBI também obteve informações sobre a rede de computadores do ransomware, permitindo coletar 946 pares de chaves públicas/privadas usadas para hospedar os sites TOR operados pelo grupo e desmantelá-los. “Os afiliados do BlackCat ganharam acesso inicial às redes das vítimas por meio de vários métodos, incluindo o aproveitamento de credenciais de usuário comprometidas para obter acesso inicial ao sistema da vítima”, disse o DoJ. No total, estima-se que o ator motivado financeiramente tenha comprometido as redes de mais de 1.000 vítimas globalmente, ganhando centenas de milhões de dólares em receitas ilegais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>