<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Dispositivos de firewall Zyxel estão vulneráveis a ataques RCE.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A fabricante de equipamentos de rede Zyxel lançou patches para uma falha crítica de segurança em seus dispositivos de firewall que podem ser explorados para obter a execução remota de código nos sistemas afetados. O problema, rastreado como CVE-2023-28771, é classificado como 9,8 no sistema de pontuação CVSS. “O tratamento inadequado de mensagens de erro em algumas versões de firewall pode permitir que um invasor não autenticado execute alguns comandos do sistema operacional remotamente, enviando pacotes criados para um dispositivo afetado”, disse Zyxel em um comunicado. Por fim, a empresa também enviou correções para cinco falhas de alta gravidade que afetam vários firewalls e dispositivos de ponto de acesso (AP) que podem resultar na execução de código e causar uma negação de condição de serviço (DoS).</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Diretor de cibersegurança da NSA alerta sobre ataques de ransomware na Ucrânia.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers russos estão tentando injetar ransomware na cadeia logística de suprimentos da Ucrânia e nos países ocidentais que apoiam Kiev em sua luta contra Moscou, disse o diretor da Agência de Segurança Nacional na semana passada. “As guerras são ganhas e perdidas pela logística. E a Rússia aprecia isso dolorosamente porque está indo tão mal em sua própria logística”, disse o diretor de segurança, Rob Joyce, a repórteres durante uma mesa redonda na Conferência RSA. “Acho que eles estão tentando descobrir como atrapalhar a logística interna para a Ucrânia, mas especialmente todo o fluxo que o Ocidente conseguiu trazer para mercadorias letais e humanitárias que fluem para a Ucrânia”, acrescentou. A tática representa uma mudança para Moscou, que muitos esperavam que atingiria a Ucrânia com uma ofensiva digital que paralisaria a infraestrutura crítica do país e proporcionaria ao Kremlin uma vitória rápida e fácil.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Google baniu 173 mil contas de desenvolvedores para bloquear malware e fraudes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O Google diz que baniu 173.000 contas de desenvolvedores em 2022 para impedir que operações de malware e fraudes infectassem os dispositivos dos usuários do Android com aplicativos maliciosos. A empresa revelou em seu relatório anual de “aplicativos maliciosos” que também impediu que quase 1,5 milhão de aplicativos vinculados a várias violações de políticas chegassem à Google Play Store. A equipe de segurança do Google Play Commerce também bloqueou transações fraudulentas e abusivas que poderiam levar a perdas de mais de US$ 2 bilhões. “Em 2022, evitamos que 1,43 milhão de aplicativos que violam políticas fossem publicados no Google Play, em parte devido a novos e aprimorados recursos de segurança e aprimoramentos de políticas, em combinação com nossos investimentos contínuos em sistemas de aprendizado de máquina e processos de revisão de aplicativos”, disse a equipe do Google.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>