<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Fortinet lança correções para falhas de segurança no FortiClientLinux.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Fortinet lançou correções para lidar com uma falha de segurança crítica que afeta o FortiClientLinux e que poderia ser explorada para executar código arbitrário, registrada como CVE-2023-45590, a vulnerabilidade possui uma pontuação CVSS de 9.4 de um máximo de 10. “Uma vulnerabilidade de Controle Impróprio de Geração de Código (‘Injeção de Código’) no FortiClientLinux pode permitir que um invasor não autenticado execute código arbitrário ao enganar um usuário do FortiClientLinux para visitar um site malicioso,” disse a Fortinet em um aviso. A falha, que foi descrita como um caso de execução remota de código devido a uma “configuração perigosa do nodejs”. As correções de segurança da Fortinet para abril de 2024 também abordam um problema com o instalador do FortiClientMac que também poderia levar à execução de código (CVE-2023-45588 e CVE-2024-31492, pontuações CVSS: 7.8). Também foi resolvido um bug do FortiOS e do FortiProxy que poderia vazar cookies do administrador em certos cenários (CVE-2023-41677, pontuação CVSS: 7.5). Embora não haja evidências de que alguma das falhas esteja sendo explorada, é recomendável que os usuários mantenham seus sistemas atualizados para mitigar ameaças potenciais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Nova gangue de ransomware ataca empresas russas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores descobriram uma nova gangue de ransomware chamada ‘Muliaka’ atacando empresas russas. Essa gangue, anteriormente desconhecida, tem utilizado um malware baseado no código-fonte vazado do grupo de ransomware Conti. Batizada de “Muliaka”, a gangue deixou poucos rastros de seus ataques, mas provavelmente está ativa desde pelo menos dezembro de 2023. Em um incidente ocorrido em janeiro, os cibercriminosos atacaram uma empresa russa não identificada, criptografando seus sistemas Windows e infraestrutura virtual VMware ESXi. Para acessar remotamente a infraestrutura de TI da vítima, os atacantes utilizaram o serviço de rede virtual privada (VPN) da empresa. Para infectar a rede-alvo com ransomware, os atacantes o disfarçaram como software antivírus corporativo popular instalado nos computadores da empresa. Ao contrário do malware original do Conti, o desenvolvido pela Muliaka, vem de um e-mail de phishing enviado pelo grupo, que termina processos no computador da vítima e interrompe determinados serviços do sistema antes de iniciar a criptografia de arquivos, de acordo com a análise. Os pesquisadores afirmaram que a variante da Muliaka foi uma das atualizações mais interessantes entre outras ferramentas maliciosas criadas após o vazamento do Conti.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo de ameaças cibernéticas atinge organizações alemãs com novo malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ameaças cibernéticas TA547 foi observado direcionando organizações alemãs com o malware conhecido como Rhadamanthys. De acordo com um relatório recente, essa é a primeira vez que esse grupo de ameaças está associado a essa atividade. O que intriga os pesquisadores é o uso aparente de um script PowerShell, provavelmente gerado por modelos de linguagem grandes (LLMs) como ChatGPT, Gemini ou CoPilot. Impersonando a conhecida empresa de varejo alemã Metro, o TA547 enviou e-mails relacionados a faturas para várias organizações em diferentes setores na Alemanha, contendo um arquivo ZIP protegido por senha que continha um arquivo LNK. Ao ser executado, o arquivo LNK acionou o PowerShell para iniciar um script remoto, carregando e executando o malware Rhadamanthys diretamente na memória do sistema, evitando a necessidade de escrever no disco. O script PowerShell exibiu características incomuns em códigos de ameaças típicas ou de programadores legítimos, indicando possível envolvimento de LLMs. Essa campanha demonstra a mudança estratégica do TA547, incluindo a adoção de LNKs compactados e a introdução do Rhadamanthys. Além disso, destaca como os atores de ameaças utilizam conteúdo gerado por LLMs em seus empreendimentos maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>