<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Governo Institui a Política Nacional de Cibersegurança.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou um decreto que institui a Política Nacional de Cibersegurança (PNCiber). Este decreto visa promover a cibersegurança no Brasil e fortalecer a atuação contra crimes cibernéticos. A medida surge em um contexto de crescentes preocupações com a segurança digital, após diversos incidentes cibernéticos envolvendo autoridades e personalidades. O decreto cria o Comitê Nacional de Cibersegurança, composto por representantes do governo, da sociedade civil, de instituições científicas e do setor empresarial. O grupo se reunirá trimestralmente, com a secretaria-executiva sob a responsabilidade do Gabinete de Segurança Institucional (GSI). Entre as competências do comitê estão a proposição de atualizações para a política, estratégia e plano nacionais de cibersegurança, a sugestão de ações de cooperação técnica internacional em segurança cibernética, a avaliação e recomendação de medidas para fortalecer a segurança cibernética e a formulação de respostas a incidentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* GitHub exige autenticação 2FA para todos os usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O GitHub está alertando seus usuários sobre a necessidade de ativar a autenticação de dois fatores (2FA) em suas contas antes do prazo de 19 de janeiro de 2024. Em e-mails enviados aos usuários na véspera de Natal, a empresa informou que todos os usuários que contribuem com código no GitHub devem habilitar o 2FA até essa data. O aviso, que também é exibido no site do GitHub após o login, é uma medida de segurança para proteger as contas contra violações e alterações de código em ataques à cadeia de suprimentos. Usuários que não configurarem o 2FA até o prazo terão seu acesso ao GitHub limitado. Após 19 de janeiro, ao tentar acessar o GitHub.com sem o 2FA, os usuários serão automaticamente direcionados para concluir a configuração. Tokens de Acesso Pessoal, chaves SSH e aplicativos configurados ainda funcionarão, mas para criar novos ou alterar as configurações da conta, será necessário ativar o 2FA. O GitHub oferece várias opções para habilitar o 2FA, incluindo chaves de segurança, GitHub Mobile, aplicativos autenticadores (TOTP) e mensagens de texto SMS. Para garantir acesso contínuo, é recomendado ativar pelo menos dois desses métodos. Usuários que já ativaram o 2FA antes de 19 de janeiro de 2024 estão prontos, mas após essa data, não será possível desativar o 2FA, embora seja possível alterar os métodos de verificação configurados.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos exploram servidores Linux para propagar Malware.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Servidores SSH Linux estão sendo alvo de atacantes para instalar scanners de portas e ferramentas de ataques de dicionário, visando milhares de servidores vulneráveis. O objetivo é cooptá-los em uma rede para realizar mineração de criptomoedas e ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Segundo os pesquisadores, os atacantes também podem optar por instalar apenas scanners e vender as credenciais de IP e conta comprometidas em fóruns de cibercriminosos. Nesses ataques, os adversários tentam adivinhar as credenciais SSH de um servidor, utilizando uma lista de combinações comuns de nomes de usuário e senhas, técnica conhecida como ataque de dicionário. Se bem-sucedidos, eles implantam outros malwares, incluindo scanners, para procurar sistemas suscetíveis na internet. Especificamente, o scanner procura sistemas onde a porta 22, associada ao serviço SSH, está ativa e, em seguida, repete o processo de ataque de dicionário para instalar malware, propagando a infecção. Um aspecto notável do ataque é a execução de comandos para determinar o número de núcleos da CPU.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>