<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Malware disfarçado em softwares populares de macOS ameaça usuários.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores emitiram um alerta crítico sobre aplicativos piratas que estão distribuindo um backdoor para usuários de macOS. Eles observaram que esses aplicativos apresentam semelhanças notáveis com o malware ZuRu, conhecido por sua capacidade de permitir que atacantes baixem e executem múltiplos payloads para comprometer as máquinas dos usuários. A ameaça foi descoberta pela primeira vez quando os pesquisadores detectaram um executável chamado ‘.fseventsd’ em aplicativos hospedados em sites chineses de pirataria. Este executável, oculto dentro de um arquivo DMG, usava o nome de um processo real do sistema operacional macOS. Essa estratégia inteligente evitava que os sistemas da Apple identificassem o arquivo como suspeito, permitindo que ele operasse sem ser detectado. Durante uma investigação mais aprofundada, os pesquisadores descobriram dois arquivos DMG trojanizados contendo vários aplicativos piratas. Esses aplicativos estavam infectados com o mesmo malware backdoor. O aspecto mais alarmante era que esses aplicativos se assemelhavam a softwares legítimos e amplamente utilizados, como Navicat Premium, UltraEdit, FinalShell, SecureCRT e Microsoft Remote Desktop. Cada aplicativo pirata encontrado continha três componentes maliciosos. O primeiro era um dylib malicioso, que atuava como um dropper sempre que o aplicativo era aberto. O segundo componente era um backdoor, um executável binário baixado pelo dylib malicioso. Este backdoor utilizava a ferramenta de C2 e pós-exploração de código aberto Khepri. O terceiro componente era um downloader persistente, outro binário baixado pelo dylib malicioso, responsável por configurar a persistência no sistema e baixar payloads adicionais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Fornecedores de tecnologia enfrentam críticas por ocultação de vulnerabilidades.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Críticos estão acusando grandes empresas de tecnologia, incluindo a Juniper Networks e a Ivanti, de não seguir as regras no que diz respeito ao registro de vulnerabilidades com as autoridades apropriadas. Ambas as empresas atraíram críticas de membros da indústria de cibersegurança pela forma como lidaram com a divulgação de vulnerabilidades na última semana. A Juniper Networks foi acusada de corrigir falhas de segurança sem divulgá-las como vulnerabilidades independentes, enquanto a Ivanti foi criticada por aparentemente agrupar várias vulnerabilidades sob um único ID de Vulnerabilidades e Exposições Comuns (CVE). Vulnerabilidades sérias o suficiente para exigir correção geralmente precisam ser registradas com uma Autoridade de Numeração CVE (CNA) e adicionadas ao programa CVE. Aliz Hammond, pesquisador de cibersegurança, relatou uma série de problemas de segurança à Juniper no final de 2023. A empresa investigou e pediu a Hammond que atrasasse a divulgação dos detalhes além da janela típica de 90 dias da watchTowr para que as correções pudessem ser publicadas primeiro. Hammond afirma ter encontrado quatro vulnerabilidades incluídas no último lote de correções da Juniper que não parecem ter recebido IDs de CVE, incluindo uma vulnerabilidade de autenticação ausente. A Ivanti também foi criticada por suas práticas de divulgação. Um pesquisador que investigava os zero-days explorados disse ter descoberto que, para o CVE-2024-21887, que leva à execução remota de código (RCE), eles poderiam encontrar pelo menos cinco vulnerabilidades diferentes de injeção de comando sob um único ID de CVE registrado. A Ivanti respondeu dizendo que havia várias vulnerabilidades listadas sob o mesmo CVE, mas essas vulnerabilidades serão todas abordadas pela mesma correção.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Hackers Ucranianos paralisam operações de centro científico russo.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Hackers pró-Ucrânia, violaram um centro de pesquisa científica russo, de acordo com a diretoria de inteligência de defesa da Ucrânia (GUR). O grupo hacker chamado “BO Team” atacou o Centro de Pesquisa Estatal de Hidrometeorologia Espacial, também conhecido como “Planeta”, destruindo seu banco de dados e equipamentos valiosos. O Planeta é uma empresa estatal russa que recebe e processa dados de 11 satélites de observação da Terra domésticos e 23 estrangeiros. Esses dados são usados por outras entidades estatais russas. A inteligência ucraniana afirmou que os hackers atacaram o ramo oriental da organização, descrito como “o maior dos três”. A agência não respondeu a um pedido de comentário para confirmar o ataque. Os hackers alegaram ter destruído 280 servidores e dois petabytes de informações, incluindo dados meteorológicos e de satélite, bem como “pesquisas únicas”. Eles afirmaram que “o trabalho dos supercomputadores, cada um avaliado em $350.000, foi paralisado e não pode ser totalmente restaurado”. A perda de dados pode custar à Rússia pelo menos $10 milhões, segundo o GUR. No entanto, tanto essa alegação quanto o próprio ataque são impossíveis de verificar independentemente. O ataque cibernético também teria desativado os sistemas de ar condicionado e umidificação da estação, bem como a regulação da alimentação de emergência. Os hackers também afirmaram ter cortado a internet em uma estação russa no Ártico, que realiza “tarefas importantes para o militar”. A agência de inteligência ucraniana não mencionou se estava envolvida no ataque ao Planeta e, se não estivesse, não está claro por que relatou publicamente sobre ele. Este é o segundo relatório dessa natureza esta semana, seguindo a confirmação de um ataque supostamente realizado pelo Exército de TI da Ucrânia à empresa de telecomunicações russa Akado, que fornece serviços de internet para empresas estatais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>