<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Exchange WazirX Sofre Ataque e Perde $230 Milhões em Criptomoedas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A exchange indiana de criptomoedas WazirX confirmou que foi alvo de uma violação de segurança que resultou no roubo de $230 milhões em ativos de criptomoedas. “Um ataque cibernético ocorreu em uma de nossas carteiras [multi-assinatura], resultando em uma perda de fundos superior a $230 milhões,” disse a empresa em um comunicado. “Essa carteira era operada utilizando os serviços de custódia de ativos digitais e infraestrutura de carteira da Liminal desde fevereiro de 2023.” A empresa, sediada em Mumbai, disse que o ataque foi causado por uma incompatibilidade entre as informações exibidas na interface da Liminal e o que foi realmente assinado. Afirmou que o payload foi substituído para transferir o controle da carteira para um atacante. A empresa de custódia de criptomoedas Liminal é uma das seis signatárias da carteira e é responsável pelas verificações de transações. “Nossas investigações preliminares mostram que uma das carteiras de contrato inteligente multi-assinatura de autocustódia criadas fora do ecossistema Liminal foi comprometida,” disse a Liminal em uma série de postagens compartilhadas no X. “Também é pertinente notar que todas as carteiras da WazirX criadas na plataforma Liminal continuam seguras e protegidas. Enquanto isso, todas as transações maliciosas para os endereços dos atacantes ocorreram fora da plataforma Liminal.” No início deste ano, as Nações Unidas disseram que estavam investigando 58 intrusões suspeitas realizadas por atores estatais entre 2017 e 2023 que renderam $3 bilhões em receitas ilegais para ajudar a avançar seu programa de armas nucleares.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* SolarWinds Corrige 11 Falhas Críticas no Software Access Rights Manager.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A SolarWinds abordou um conjunto de falhas de segurança críticas que afetam seu software Access Rights Manager (ARM), que poderiam ser exploradas para acessar informações sensíveis ou executar código arbitrário. Das 11 vulnerabilidades, sete são classificadas como Críticas em termos de gravidade, com uma pontuação CVSS de 9.6 em uma escala de 10.0. As quatro fraquezas restantes foram classificadas como Altas em gravidade, cada uma com uma pontuação CVSS de 7.6. A exploração bem-sucedida das vulnerabilidades mencionadas pode permitir que um invasor leia e exclua arquivos e execute código com privilégios elevados. Essas deficiências foram corrigidas na versão 2024.3, lançada em 17 de julho de 2024, após a divulgação responsável como parte da Iniciativa Zero Day da Trend Micro (ZDI). O desenvolvimento ocorre após a Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluir uma falha de traversing de caminho de alta gravidade no SolarWinds Serv-U Path (CVE-2024-28995, pontuação CVSS: 8.6) em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV) após relatos de exploração ativa no ambiente real. A empresa de segurança de rede foi vítima de um grande ataque à cadeia de suprimentos em 2020, após o mecanismo de atualização associado à sua plataforma de gerenciamento de rede Orion ter sido comprometido por hackers russos do APT29 para distribuir código malicioso a clientes downstream como parte de uma campanha de espionagem cibernética de alto perfil.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas no SAP AI Core Expõem Dados Sensíveis de Clientes.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Pesquisadores de segurança identificaram várias vulnerabilidades no SAP AI Core, uma plataforma que permite aos usuários desenvolver, treinar e executar serviços de IA. Essas vulnerabilidades, encontradas e divulgadas em um aviso publicado na quarta-feira, elas destacam riscos significativos associados ao isolamento de locatários na infraestrutura de IA. Em particular, a investigação no SAP AI Core revelou que atacantes poderiam executar código arbitrário, permitindo-lhes acessar dados sensíveis de clientes e credenciais de nuvem. Essa violação poderia permitir que atores maliciosos manipulassem artefatos internos, impactando serviços relacionados e outros ambientes de clientes. As descobertas mostraram que era possível ler e modificar imagens Docker no registro de contêineres interno da SAP e no Registro de Contêineres do Google, obter privilégios de administrador de cluster no cluster Kubernetes do SAP AI Core e acessar credenciais de nuvem de clientes e artefatos de IA privados. Essas explorações permitiram o acesso a tokens e configurações sensíveis, levando a outras vulnerabilidades, como acesso não autorizado a segredos da AWS armazenados na configuração do Grafana Loki e exposição de arquivos em instâncias do AWS Elastic File System. Todas as vulnerabilidades identificadas foram relatadas à SAP e já foram corrigidas. A SAP confirmou que nenhum dado de cliente foi comprometido.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>