<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Atualizações de segurança do Android trazem soluções para 37 Falhas.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Google anunciou na segunda-feira correções para 37 vulnerabilidades como parte das atualizações de segurança de novembro de 2023 para Android, com correções adicionais lançadas para dispositivos Pixel. A primeira parte da atualização de segurança chegará aos dispositivos como o nível de patch de segurança de 2023-11-01, abordando 15 vulnerabilidades nos componentes Framework e System do Android. A vulnerabilidade mais grave destas é uma vulnerabilidade crítica de segurança no componente System que poderia levar à divulgação local de informações sem necessidade de privilégios de execução adicionais”, observa a Google em seu comunicado. O bug, rastreado como CVE-2023-40113, afeta as versões Android 11, 12, 12L e 13, e foi corrigido juntamente com outros seis problemas no componente System, que são classificados como alta gravidade. De fato, todas as 14 vulnerabilidades restantes que o nível de patch de segurança de 2023-11-01 resolve são falhas de alta gravidade. Elas poderiam levar a elevação de privilégio, divulgação de informações e negação de serviço. A segunda parte da atualização de segurança de novembro de 2023 do Android chega aos dispositivos como o nível de patch de segurança de 2023-11-05 e aborda 22 defeitos de segurança nos componentes da Arm, MediaTek e Qualcomm.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Norte-Coreano BlueNoroff lança malware para macOS.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de ameaças patrocinado pela Coreia do Norte, conhecido como BlueNoroff, foi responsabilizado por uma nova cepa de malware para macOS, apelidada de ObjCShellz. Segundo os pesquisadores o malware é utilizado como parte da campanha de malware RustBucket, que veio à tona no início deste ano. O BlueNoroff, também monitorado sob os nomes APT38, Nickel Gladstone, é um elemento subordinado do infame Grupo Lazarus, que se especializa em crimes financeiros, visando bancos e o setor de criptomoedas como uma maneira de evadir sanções e gerar lucros ilícitos para o regime. Também ligado ao ator de ameaças, o malware para macOS referido como RustBucket, um backdoor baseado em AppleScript projetado para recuperar um payload de segunda fase de um servidor controlado pelo atacante. O vetor de acesso inicial exato para o ataque atualmente não é conhecido, embora se suspeite que o malware seja entregue como um payload de pós-exploração para executar comandos manualmente no alvo. A divulgação também ocorre enquanto grupos patrocinados pela Coreia do Norte, como o Lazarus, estão evoluindo e se reorganizando para compartilhar ferramentas e táticas entre si, confundindo as fronteiras, mesmo enquanto continuam a construir malware personalizado para Linux e macOS.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Daixin vaza informações confidenciais de Hospitais no Canadá.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cinco hospitais canadenses confirmaram que dados de pacientes e funcionários, roubados durante um ataque de ransomware, foram vazados na internet. O incidente de segurança afetou o Bluewater Health, Chatham-Kent Health Alliance, Erie Shores HealthCare, Hôtel-Dieu Grace Healthcare e Windsor Regional Hospital, além do provedor de serviços TransForm Shared Service Organization, após a comprometimento de um drive compartilhado. Na segunda-feira, o Bluewater Health informou que um relatório do banco de dados de pacientes, que incluía “aproximadamente 5,6 milhões de visitas de pacientes feitas por cerca de 267.000 pacientes únicos”, foi roubado, juntamente com alguns dados de funcionários, do drive compartilhado. A organização está agora trabalhando para identificar os indivíduos afetados e também está investigando o tipo de informação de funcionários que foi comprometida. O drive compartilhado continha informações referentes a 1.446 indivíduos empregados pela Chatham-Kent Health Alliance em 2 de fevereiro de 2021, incluindo seus nomes, endereços, gênero, datas de nascimento, estados civis, números de seguro social e taxas de pagamento básicas. Informações de alguns pacientes do Erie Shores HealthCare também foram roubadas no ataque, juntamente com “aproximadamente 352 números de seguro social de funcionários atuais e antigos”. Embora a organização não tenha nomeado o ator de ameaça por trás do ataque, o grupo de ransomware Daixin reivindicou a responsabilidade pelo incidente e postou na internet dados supostamente roubados dos cinco hospitais.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>