<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Campanha de Espionagem Atinge Usuários de Smartphones com AridSpy.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de cibercriminosos conhecido como Arid Viper está conduzindo uma campanha de espionagem móvel utilizando aplicativos Android infectados com um spyware chamado AridSpy. “O malware é distribuído através de sites que imitam aplicativos de mensagens, um app de oportunidades de emprego e um app de Registro Civil Palestino,” disse o pesquisador Lukáš Štefanko em um relatório. “Frequentemente, esses são aplicativos legítimos que foram adulterados com o código malicioso do AridSpy.” A campanha, que começou em 2022, envolve cinco variantes do AridSpy, com três delas ainda ativas. O Arid Viper, supostamente afiliado ao Hamas, tem uma longa história no uso de malware móvel desde 2017, focando em militares, jornalistas e dissidentes no Oriente Médio. Os ataques têm como alvo usuários na Palestina e no Egito, utilizando sites falsos que distribuem os aplicativos adulterados. Alguns aplicativos se passam por serviços de mensagens seguros, como LapizaChat, NortirChat e ReblyChat, enquanto outro imita o app do Registro Civil Palestino. O site do Registro Civil Palestino (palcivilreg[.]com), registrado em maio de 2023, também é promovido via uma página dedicada no Facebook. O aplicativo malicioso disponível no site utiliza o servidor legítimo do app verdadeiro para coletar informações.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Malware SSLoad Usa Técnicas Avançadas para Evadir Detecção.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O malware conhecido como SSLoad está sendo entregue por meio de um carregador recentemente descoberto chamado PhantomLoader. “O carregador é adicionado a uma DLL legítima, geralmente produtos EDR ou AV, através de técnicas de modificação binária para evadir a detecção,” disseram os pesquisadores de segurança Nicole Fishbein e Ryan Robinson em um relatório publicado esta semana. O SSLoad, provavelmente oferecido a outros cibercriminosos como um modelo de Malware-como-Serviço (MaaS), infiltra sistemas através de e-mails de phishing, conduz reconhecimento e entrega outros tipos de malware às vítimas. Relatórios anteriores da Palo Alto Networks Unit 42 revelaram o uso do SSLoad para implantar o Cobalt Strike, um software legítimo de simulação de adversários frequentemente usado para fins pós-exploração. O malware foi detectado desde abril de 2024. As cadeias de ataque normalmente envolvem o uso de um instalador MSI que, quando lançado, inicia a sequência de infecção. Especificamente, leva à execução do PhantomLoader, uma DLL de 32 bits escrita em C/C++ que se disfarça como um módulo DLL para um software antivírus chamado 360 Total Security (“MenuEx.dll”). O malware de primeira etapa é projetado para extrair e executar a carga útil, uma DLL de downloader baseada em Rust que, por sua vez, recupera a carga útil principal do SSLoad de um servidor remoto, cujos detalhes são codificados em um canal do Telegram controlado pelo invasor que serve como resolutor de ponto morto. Também escrito em Rust, a carga útil final identifica o sistema comprometido e envia as informações na forma de uma string JSON para o servidor de comando e controle (C2), após o que o servidor responde com um comando para baixar mais malware.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Ferramenta de Phishing Utiliza PWAs para Enganar Usuários</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Um novo kit de phishing foi lançado, permitindo que cibercriminosos criem aplicativos web progressivos (PWAs) que exibem formulários de login corporativos convincentes para roubar credenciais. Um PWA é um aplicativo baseado web que pode ser instalado como um aplicativo de desktop regular. Quando lançado, um PWA é exibido como um aplicativo de desktop com os controles padrão do navegador ocultos. O novo kit de phishing, criado pelo pesquisador de segurança mr.d0x, mostra como criar PWAs para exibir formulários de login corporativos, até mesmo com uma barra de endereço falsa para parecer mais autêntico. Embora convencer usuários a instalar PWAs seja um desafio, cibercriminosos podem criar sites que promovem software falso, solicitando que os visitantes instalem a PWA. Quando o PWA é instalado e lançado, ele pede ao usuário que insira suas credenciais de login. Esta técnica é eficaz porque integra uma barra de endereço falsa que faz com que o formulário de login pareça mais legítimo. O phishing é uma prática de fraude eletrônica que utiliza métodos enganosos para obter informações confidenciais, como senhas e detalhes de cartão de crédito. Os ataques de phishing são comumente realizados por meio de e-mails, mensagens de texto ou sites falsos que se passam por entidades confiáveis. Esses ataques exploram a confiança dos usuários, levando-os a fornecer informações sensíveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>