<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* HackerSec avança na integração de Plataformas próprias.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A HackerSec, empresa referência em cibersegurança, está avançando na integração de suas plataformas para oferecer aos seus clientes dados mais precisos e relevantes para a tomada de decisão. Com uma ampla variedade de soluções disponíveis no mercado, a HackerSec busca antecipar ameaças e fornecer dados ainda mais relevantes para empresas de diferentes setores. A integração de plataformas próprias é mais um passo em direção a esse objetivo. As soluções da HackerSec são desenvolvidas com base em tecnologias avançadas e em constante evolução, com o objetivo de assegurar a proteção de dados e sistemas de seus clientes. Com essa integração, a HackerSec será capaz de fornecer aos seus clientes uma visão ainda mais abrangente de ameaças cibernéticas que possam comprometer o ambiente corporativo. Além disso, a empresa poderá oferecer soluções mais personalizadas e adaptadas às necessidades de cada setor.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Cibercriminosos estão explorando vulnerabilidade em Plug-in do WordPress.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Agentes de ameaças desconhecidos estão explorando ativamente uma falha de segurança corrigida recentemente no plug-in do construtor de sites Elementor Pro para WordPress. A falha, descrita como um caso de controle de acesso quebrado, afeta as versões 3.11.6 e anteriores. Foi resolvido pelos mantenedores do plug-in na versão 3.11.7 lançada em 22 de março. A exploração bem-sucedida da falha de alta gravidade permite que um invasor autenticado conclua a aquisição de um site WordPress. Segundo o pesquisador de segurança Jerome Bruandet, a falha está sendo abusada atualmente por vários endereços IP com a intenção de fazer upload de arquivos PHP e ZIP arbitrários. Recomenda-se que os usuários do plug-in Elementor Pro atualizem para 3.11.7 ou 3.12.0, que é a versão mais recente, o mais rápido possível para mitigar possíveis ameaças. Na semana passada, o WordPress emitiu atualizações automáticas para corrigir outro bug crítico no plug-in WooCommerce Payments que permitia que invasores não autenticados obtivessem acesso de administrador a sites vulneráveis.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft OneNote começa a bloquear extensões perigosas de arquivos.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Microsoft anunciou proteções aprimoradas para usuários do OneNote com bloqueio automático de arquivos incorporados com extensões consideradas perigosas. O OneNote é um componente do pacote Office normalmente usado por usuários corporativos para anotações e gerenciamento de tarefas, que também fornece recursos de colaboração multiusuário, entre outros. Assim como outros aplicativos do Office, o OneNote foi abusado para entrega de malware, especialmente porque os documentos do OneNote permitem que os invasores anexem arquivos que seriam executados com poucos avisos ao usuário. Depois que pesquisadores de segurança alertaram no ano passado que a proteção Mark-of-the-Web (MOTW) não era aplicada a documentos do OneNote e seus anexos, o abuso do OneNote em campanhas maliciosas aumentou. De acordo com a Microsoft, o OneNote bloqueará por padrão as mesmas extensões que Word, Excel, Outlook e PowerPoint bloqueiam. No entanto, os administradores do Microsoft 365 podem definir políticas para bloquear tipos de arquivos adicionais ou permitir que tipos de arquivos específicos sejam abertos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>