<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Novo malware Boldmove é utilizado contra dispositivos Fortinet.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Cibercriminosos exploraram uma vulnerabilidade FortiOS SSL-VPN divulgada recentemente como um zero day em dezembro, visando um governo europeu e um MSP africano com um novo malware personalizado ‘BOLDMOVE’ para Linux e Windows. A vulnerabilidade é rastreada como CVE-2022-42475 e foi discretamente corrigida pela Fortinet em novembro. A Fortinet divulgou publicamente a vulnerabilidade em dezembro, pedindo aos clientes que corrigissem seus dispositivos, pois os agentes de ameaças estavam explorando ativamente a falha. A falha permite que invasores remotos não autenticados travem dispositivos de destino remotamente ou obtenham execução remota de código. No entanto, a Fortinet compartilhou mais detalhes sobre como os hackers exploraram a falha, explicando que os agentes de ameaças tinham como alvo entidades governamentais com malware personalizado projetado especificamente para rodar em dispositivos FortiOS. O BOLDMOVE é um malware completo escrito em C que permite que os hackers obtenham controle de nível superior sobre o dispositivo, com a versão Linux criada especificamente para rodar em dispositivos FortiOS. Os comandos suportados pelo BOLDMOVE permitem que os agentes de ameaças gerenciem remotamente arquivos, executem comandos, criem shells interativos e controlem backdoors.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Falhas de segurança foram encontradas no Aplicativo Samsung Galaxy Store.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>Duas falhas de segurança foram divulgadas no aplicativo Galaxy Store da Samsung para Android que podem ser exploradas por um invasor local para instalar aplicativos arbitrários ou direcionar possíveis vítimas para páginas de destino fraudulentas na web. Os problemas, rastreados como CVE-2023-21433 e CVE-2023-21434, foram descobertos em novembro e dezembro de 2022. A Samsung classificou os bugs como de risco moderado e lançou correções na versão 4.5.49.8 enviado no início deste mês. A Samsung Galaxy Store, anteriormente conhecida como Samsung Apps e Galaxy Apps, é uma loja de aplicativos dedicada usada para dispositivos Android fabricados pela Samsung. Vale a pena notar que as falhas afetam apenas os dispositivos Samsung que executam o Android 12 e anteriores, e não afeta os que estão na versão mais recente (Android 13). A atualização ocorre quando a Samsung lançou atualizações de segurança para o mês de janeiro de 2023 para corrigir várias falhas, algumas das quais podem ser exploradas para modificar os parâmetros de rede da operadora, controlar a publicidade BLE sem permissão e obter a execução arbitrária do código.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Grupo Gamaredon lança ataques cibernéticos contra a Ucrânia usando o Telegram.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O grupo de espionagem cibernética patrocinado pelo Estado russo conhecido como Gamaredon continua mirando a Ucrânia, com ataques alavancando o popular aplicativo de mensagens Telegram para atacar setores militares e de aplicação da lei no país. “A infraestrutura de rede do grupo Gamaredon depende de contas Telegram de vários estágios para criação de perfis de vítimas e confirmação de localização geográfica e, finalmente, leva a vítima ao servidor de próximo estágio para a carga final”, disse a BlackBerry Research em um relatório. As cadeias de ataque montadas pelo agente da ameaça empregaram documentos legítimos do Microsoft Office originários de organizações do governo ucraniano como iscas em e-mails de spear phishing para entregar malware capaz de coletar informações confidenciais. Esses documentos, quando abertos, carregam um modelo malicioso de uma fonte remota (uma técnica chamada injeção de modelo remoto), contornando efetivamente a necessidade de habilitar macros para violar os sistemas de destino e propagar a infecção. As últimas descobertas do BlackBerry demonstram uma evolução nas táticas do grupo, em que um canal de Telegram codificado é usado para buscar o endereço IP do servidor que hospeda o malware. Os endereços IP são alternados periodicamente para voar sob o radar.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>