<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Boletim diário de segurança</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>NGSX RSS Feed</description><language>pt-BR</language><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>* Cibercriminosos estão usando ChatGPT para criar código malicioso.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>O ChatGPT é o mais novo desenvolvimento no campo de IA, criado pela empresa de pesquisa OpenAI liderada por Sam Altman e apoiada pela Microsoft. O chatbot pode conduzir conversas com pessoas imitando vários estilos de escrita. O texto criado pelo ChatGPT é muito mais imaginativo e complexo do que os chatbots do Vale do Silício construídos anteriormente. Mesmo sendo uma das maiores inovações da década até o momento, o mecanismo de inteligência artificial está preocupando especialistas em cibersegurança devido ao seu uso por grupos de cibercriminosos. Embora a IA abra imensas possibilidades para ajudar os humanos, os críticos enfatizam os perigos potenciais de criar um algoritmo que supera as capacidades humanas e que pode escapar do controle. Cenários apocalípticos inspirados em ficção científica, quando a IA está dominando a Terra, ainda são improváveis. No entanto, em seu estado atual, a IA já pode auxiliar os cibercriminosos em atividades ilícitas. “Embora tenhamos feito esforços para fazer com que o modelo recuse solicitações criminosas, às vezes ele responde a instruções prejudiciais ou exibe um comportamento tendencioso. Estamos usando a API de moderação para avisar ou bloquear certos tipos de conteúdo inseguro, mas esperamos que ela tenha alguns falsos negativos e positivos por enquanto. Estamos ansiosos para coletar feedback do usuário para ajudar nosso trabalho contínuo para melhorar este sistema”, explicou a OpenAI em um comunicado.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* Microsoft encerra atualizações de segurança estendidas do Windows 7.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>As edições do Windows 7 Professional e Enterprise não receberão mais atualizações de segurança estendidas para vulnerabilidades críticas e importantes a partir de hoje, 10 de janeiro de 2023. A Microsoft lançou o sistema operacional em outubro de 2009. Em seguida, atingiu o fim do suporte em janeiro de 2015 e o fim estendido do suporte em janeiro de 2020. O programa Extended Security Update (ESU) foi a última opção de recurso para clientes que ainda precisavam executar produtos da Microsoft após o fim do suporte em sistemas Windows 7. “A maioria dos dispositivos Windows 7 não atende aos requisitos de hardware para atualização para o Windows 11, como alternativa, os PCs com Windows 7 compatíveis podem ser atualizados para o Windows 10 comprando e instalando uma versão completa do software”, explica a Microsoft. “Antes de investir em uma atualização do Windows 10, considere que o Windows 10 chegará ao fim da data de suporte em 14 de outubro de 2025.” A Microsoft recomenda que os clientes com dispositivos que não atendem aos requisitos técnicos de uma versão mais recente do Windows os substituam por dispositivos compatíveis com o Windows 11 para aproveitar os recursos de hardware mais recentes.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item><item><title>* CISA notifica clientes da Hitachi Energy sobre vulnerabilidades de alta gravidade.</title><link>https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</link><description>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) publicou avisos na semana passada para informar as organizações que usam produtos da Hitachi Energy sobre várias vulnerabilidades críticas e de alta gravidade abordadas recentemente. Um comunicado da CISA descreve cinco vulnerabilidades de alta gravidade no UNEM , um componente do sistema de gerenciamento de rede (NMS) da Hitachi Energy. Os problemas estão relacionados à criptografia e às credenciais do usuário e podem ser explorados para obter informações confidenciais e fazer modificações maliciosas no sistema. O acesso à rede para o sistema de destino é necessário para exploração. Um comunicado diferente foi publicado para o impacto das mesmas cinco vulnerabilidades no Foxman-UN , um produto diferente no pacote NMS. A Hitachi lançou atualizações que devem resolver a maioria das vulnerabilidades e alguns problemas serão corrigidos no próximo período. Quando seus avisos foram publicados, a Hitachi Energy não estava ciente de nenhuma das vulnerabilidades divulgadas publicamente ou exploradas para fins maliciosos.</description><guid isPermaLink="true">https://boletimsec.com.br/boletim-diario-ciberseguranca/</guid></item></channel></rss>